<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>@TheMoment</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on @TheMoment</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>静夜思</title>
      <link>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</guid>
      <description>        床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡。——李白
 不知不觉，研究院已只剩下我一个人。望望窗外，夜空被工地的灯火照得宛如白昼。看不到月光，也不可能在初秋就看到地上的霜。突然想起《燕园情》这首代校歌，“眼底未名水，胸中黄河月”。竟然会不自觉地再次抬头望望天空，我看不到黄河的月亮，但并不代表黄河的月亮就是不存在。她就在那里，不增不减，不离不弃。
我又开始思虑那个古老的问题：人活着为了什么？人生就像大海中的浮萍，注定漂泊摇曳，注定波澜起伏，注定颠沛流离。记不得来时的路，也不知道将往何处。而眼下，有的仅仅只是眼下。有人说：生活不只是眼前的苟且，还有诗与远方。而在我看来，诗与远方并不以眼前的苟且为阶梯，反而是可望而不可即。看来，人真的是要生活在两个世界里，我不想将她们分别称为物质世界和精神世界，因为我不知道物质世界是否是精神世界所虚构的，也不知道精神世界是不是本身就是一种虚构。那么就简单地称她们为眼前世界和远方世界吧。活了这么大一把年纪，却最终发现自己一直期许远方世界，为此也拼命逃离眼前世界。所以日复一日，年复一年，眼前世界想甩甩不掉，远方世界想够够不着。这也许就是人们常说的“高不成低不就”吧。不过，所谓的“高不成低不就”未必也是坏事，至少“觉今是而昨非”才能让我们不断地走向明天。但明天究竟是什么，我不知道，一念天堂一念地狱。我突然又有了一个大胆的想法，过去和未来是不是以眼下为一面镜子，互为镜像呢？或许大家所期许的未来，不过至少过去的一个影子。当然，这似乎是在标榜历史学的重要性，但是这个问题谁又能说得清楚？暂且把它当做一个假设吧，如果成立，那么我们是否可以对未来的期许转向对过去的反思呢？也许，答案不言而明。有可能的话，还是得常回家看看，多想想故乡吧。估计有那么一个起点，就像阿基米德杠杆的支点，承载着你的过去，撬动着你的未来呢？
许久，我才从沉思中回过神来。用一种时尚的方式，为自己的思绪打上一个标签。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.618732,119.043838,&#34;Aha，我思故我在！&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.618732,31.618732],&#34;lng&#34;:[119.043838,119.043838]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不是归人 假装游客</title>
      <link>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
以为是4个小时，结果昨晚只睡了2个小时，现在的我感觉有点酸爽，不过，心情要怎么形容呢？好像心里某个角落的小门被一点一点的打开了。
首先，面对乙方，放下固有防备，就像朋友一样聊聊天，也不会有什么损失不是么。再次，受益于对方的努力时，哪怕只是收获了一点点，也要诚心诚意感谢，不要吝啬自己的赞美。还有就是，不要放过任何一个感知这个世界的机会，哪怕只有短短两小时，也能银川市区打卡承天寺塔、鼓楼、步行街、南关清真大寺，装作玩了好几天的样子，很有成就感，嘻嘻。一路高跟鞋暴走，还带着大姨妈，我深深的感到自己是个汉子。9月初的银川不冷不热，一阵风过，拂一弯镰月，忘掉其他，带着一颗游玩的心。遇到的陌生，我都放在了心里，温热后存进记忆。
 事在人为，想获得什么，需要自己去争取，不能怕困难。景色虽美，如果不靠近，永远在别人的照片里，不能怕麻烦。另外，时间管控能力真的要加强，我拒绝接受第3次赶不上飞机的事情发生，嗯，不要！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究院的第一天</title>
      <link>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。
这天一大早，我就被起床的铃声惊醒。之所以说是惊醒，是因为今天早上是有使命的——送April去机场赶7:15的飞机。按时间推算，保守估计凌晨5:30就得出门。我在床上折腾了小半会儿，终于在5:00成功起床。比我早10来分钟的April现在已经在卫生间捯饬自己了。等到把自己整得人模狗样之后，就急匆匆的出门，此时已是5:45了。我载着April在机场高速上一路狂飙，内心喜忧参半，喜的是这个点路上的车不多，车开得十分通畅；忧的是不巧天降小雨，能见度不太高，且道路较天晴时滑，所以开车时也格外慎重，但最后竟然只用了20多分钟就赶到了机场。April还在路上感慨，我们家还真是非常适合出差，不多出点差还真有些对不住。
后来驱车前往研究院，雨却渐渐小了起来，车辆依旧不多，等到办公室坐下来的时候，时间才6:55。继续昨夜凌晨2:00还在做的PPT，很快上午的时光就偷偷溜走了，我还没来得及一撇。中午打算补个觉，去之前研究院石峰老师曾住过的那个单间，门牌号107的那间。目前钥匙还在石老师那里，只得让门口的保安用门卡来开门，我这才发现这个人才公寓有点半酒店半宿舍的特点。然而，结果却是因为没有通电，门卡已经没法开门了，最后只能换到其他房间临时应应急，就找到了206这间。开门后刚好发现里面有一人，是新入职的同事。还没有进门就感觉到了一种浓烈的味道扑鼻而来，就像是堆放了很久都没有洗的衣服的汗臭味。虽然内心不悦，但困意袭来，也就无所畏忌了。房间内放着两只木色的板床，我选择了靠窗的个，简单地把我仅有的一床被子，一半铺上做褥子，一半盖上做被子。又没有枕头，我就临时把装满衣服的袋子放在床头充当枕头。就这么简单对付了一下，睡得并不好。大约下午1:20我就自然醒了，最后赶在1:30准时到达研究院。
下午草草工作后，发现今晚住处还未解决，于是问财务小胡。因为是临时办公室，大家都在同一间，问题抛出后大家商量了一下，觉得有两种方案：①住酒店；②再买褥子及其他日用品，住宿舍。住酒店自然不持久，虽然比较方便。最后的选择是后者，小胡让财务小潘负责执行此事。同时，我也换到了205这间房间。等到晚上下班回到宿舍，我才发现这个更换是多么明智和幸运。房间依旧是有味道的，是一种莫名的但不恶心的味道，后来我才发现这是空气清新剂的味道。简单布置一下，竟然发现这个房间一下子温馨起来，仿佛回到了白衣飘飘的读书时代。虽然只是简单的采购了一些必需品，但我竟然发现除了没有电吹风外，我都想不到我还缺什么生活用品，就连我之前忘记说要买的洗衣服，居然之前的住户也给我留下了一些。这些事情竟然引起了我的一点小感动。
这就是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒计时4小时睡眠前的短路和长路</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
雨天，周一，开学，三大因素齐集，我果断选择了坐地铁。Tiger开车送我去地铁站，路上看到一辆四门Smart，我说，大、S，大傻！Tiger一脸懵地说，不是应该叫大聪明么？哈哈哈我想想也对。终于赶到地铁站，已经到了八点多钟，时间有点紧张，不过好歹进站了，不停地看手表、到站名，终于马上快到了。下车换乘，咦，怎么找不到4号线？WTF怎么是2号线！突然反应过来下错站了，新街口还是吸引力太大，刚还跟着人群挤得一身热闹。。。好的，所以早上直接迟到了，当然也没有赶上早饭:(
中午11点多就饿得不行，摸到食堂吃饭，一看这两天兴化特色菜，我竟然看到了螃蟹！一口气吃掉两盘，满足，只是看到明天的菜单，还有甲鱼，我就挪不开步子万分不想出差了。。。好像也没有做什么，东搞西搞竟然到了晚上9点多，头晕晕的想起来给绿植浇点水吧，毕竟接下来的几天我要在外面浪了。拿着水培的塑料漏就去接水，跑到卫生间感觉好像哪里有点不对？忘记带盛水的玻璃瓶了，尴尬。对于这样的一天，好像晚上拿公交卡刷小区门禁这样的事情已经不值一提了。
 偶然看到群里晒的好身材照片，好像想起来不知道从那天开始，大家都开始在晒自己的健身计划，可能掉肉增肌的快慢，已经算是这个世界上对于努力回报的最直接的一种呈现方式了吧。毕竟，你不知道你的同龄人把时间和汗水放到了哪里，毕竟有很多事并不像健身这么有即刻回报。然而，就算是这么一件还算“公允”的交易，也并没有很多人可以坚持到最后，哪怕是消费完所有的私教课（没错此处为自我批评）。所以，我决定不再羡慕别人的马甲线，我要让你们来羡慕我的马甲线（就这么愉快的决定了）。
 只是，看着银行卡里的余额觉得有慌，正是青黄不接的时候，想到马上出差的一群人机票和住宿要垫钱，平生第一次脑海中浮现“借钱”二字。甚至迅速过了一遍，可能会找谁去借，已经混到这种地步了，惨。后来打开另一张卡的网上银行一查，还好还好，还能坚强地活一段时间。不过，一直以来对金钱和物质并无任何想法的我，是不是真的考虑要把“赚钱”两个字提上日程，并为之努力？我想，是时候了。
今天，Tiger办完离职手续，正式签约新东家。虽是走了一条意料之外的路，有些许无奈，有些许不甘，但在当下，我相信他的选择。因为我清楚地知道，6年后的他，已经清晰地明白了自己想要追寻的是什么，并且有勇气不妥协地大步走向自己想要的远方。我知道，接下来的时光，可能还是会不那么好过。我记得，在一个阳光明媚的下午，还在上初中的我在家里的阳台上啃着甘蔗，由于快频率的咀嚼导致我的上下颚都无法正常开合，动一下就疼，但我还是觉得那天很美好，因为吐出甘蔗渣，嚼出甘蔗汁流到了心里，真甜。我相信，带着对那一抹甜头的期盼，用心咀嚼生活的痛，便也能够感受这其中的乐趣和力量。
   没有洗澡，行礼还没收，明早4点半要起床，目测今晚能睡三四个小时？Anyway, 以后的时间管理能力还是有待提高（已经提醒多次不多这一次然好像并无用），保证睡眠，才能充满活力地感受生活不是么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，南大</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</guid>
      <description>在我看来，今天是我在南大的最后一天。事实上，我的南大工作人员的身份在八月初的时候就已经结束了，但因为各种原因，我还一直在南大工作着，直到上周我还在带学生实习，其实与其说是“带”，还不如说是“代”。然而直到今天，我终于打算注销掉我南大校园卡，停掉南大的校园网。没有这两样东西，可以说，我已经失去了在南大生存的基本条件了。而注销掉校园卡之后，我已经无法正常进出环境学院的大楼，被一排门禁挡住了去路，还只得求助于一个学生，而他正好是我前两天带过的一个学生。虽然我跟南大之间实质上以及形式上的联系已经被切断了，但是我知道我跟她的缘分并未有尽，我还会一直以一种局外人的身份，做一些事情，一些十分重要又不那么重要的事情。
事实上，从一开始，我就是局外人。在南大工作的六年，历经了两个聘期，第一个聘期是助理研究员的岗位，第二个聘期是副研究员的岗位。局内人都知道，如果不转岗，那就始终只是外人，没有身份的外人。而要转岗，唯一的途径似乎就是所谓的成果——论文，高水平的论文。在南大，没有钱也能够活，但是没有论文只能死。论文是每个人的命根，也是每个人的资本。当初来南大的时候，我是过于相信自己了，觉得自己至少拥有获取这些资本的本事。然而，至少眼下的事实证明，我是这场角逐中的loser，甚至我连角逐的资格都是自以为有的。我以为命运是掌握在自己手中，然而却只能像海草一样随波飘摇。我能选择的，就是把手上的事情做好，如果我还想继续玩这场游戏的话。
但是，游戏的结束也是不以人的意志为转移的，这就像《时间规划局》那样，时间没了，游戏也就结束了。游戏结束并不意味着人生结束，南大的游戏再怎么说也只是有限游戏，然而人生的游戏则是一场无限游戏，生命不息，游戏不止。这一点我很早也认识了，并以此为激励，不断鞭策自己：只要我还活着，我就还没有输。这也是我相信我能一直活下去的理由了，因为只要我还不想输，我就必须还得活着。
是的，我还活着，不管是痛苦地活着，还是快乐的活着，至少我还活着，对于我而言，活着就是我最大的资本，活着就意味着，我还有时间。Better late than never！晚一点可以，好过连机会都没有吧，而活着就意味着机会，活着就意味着可能性。
离开南大，我内心是矛盾的。我不愿面对我失落的过去，因此用离开当做逃避也算是一种自我解脱；但是毕竟问题还是问题，问题没有解决，离开又何尝不让人感伤呢，特别是以这种藕断丝连的方式离开，更是让人觉得惆怅。
解铃还须系铃人吧！问题本事也许是最好的良药，任何回避就只能让自己的病情更糟。我现在能做的，就是加大剂量，以毒攻毒。这又让我想起狼人杀中的女巫，她手中既有一瓶良药，也有一瓶毒药。然而，殊不知，这所谓的良药，也能杀人，所谓的毒药，也能救人。而怎么选择，也就决定了后来的一切。而这一切，只有经历之后才能够得知，才能够体会。
我并不后悔我的选择，如果说有些什么的话，那就是遗憾吧。至少我没有荒废我的时光，至少我努力让自己变得更强，至少我依旧斗志昂扬。
别了，南大！你也许只是我人生中的匆匆过客，但是我依旧相信，每一次的离别，都是为了下次更好的相聚。下一次，或许会以一种更加优雅的姿态，经历一场华丽丽的擦肩而过，然后蓦然回首，相顾无言，风轻云淡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@TheMoment</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>很久没有写一些东西了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一杯秋凉，一盏烈酒</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</guid>
      <description>9月1日，全国开学，走在街上，成群结队穿着校服的新鲜人儿，笑着闹着，说着假期趣事，谈着明日课程，看到崭新的日子在他们的眼里发着光。
早上约好发型师，治一治我的自然卷，头发一根根被液体浸透，再冲上直板夹蒸上一通桑拿，刘海儿再也不学花轮同学。弄好头发，一路狂飙到公司，还好赶上午饭末班车，吃完来到办公室，打开电脑，看看文档，想想心事，看到同事领来可爱的小朋友，虽然害羞到不敢和我打招呼，但也是满脸微笑心情大好。因为下雨，未能把车送到店里贴拉花，下周出差，可能一拖又要许久。下楼插卡，咦，取款机出钱口的铁架上沾满了红色的粉末，啊，那是钱的味道呀！带上红包，去会所探望新晋妈妈的好友，宝贝才来到这个世界20多天，一头乌黑的头发，眼睛都不带眨地好奇张望，想哭时哭，想笑时笑，他才是时间账户余额满满的富有人呀！
 还剩些时间正好晚饭，约来Tiger，本想去哥老官尝鲜，取号提请前方还有499桌，遁走。转战捞王，一不留神又吃到撑，可是又意犹未尽，总觉得今天是个新的开始，是我们@TheMoment开张的日子，不是得搞点氛围？走两步来到Blue frog，点上一杯Golden Ferris Wheel，八点前点单还能续一杯，意外收获。一杯秋凉下肚，一抹醉红上头，第二杯连哄带骗让Tiger喝下，哈哈哈，可是我有点担心他又会肚子不舒服。许久未出来喝酒，环顾四周，妆容精致的各种类型的美丽妹子把我包围，感叹生活真是colorful，我如果是个男生，也挺好的不是么！
 今天不是个节日，但于我而言，我期望今天是一个新的开始，我不想再藏起自己的触角，不想再一人消化情绪，不想再对空思考。今天开始，我要用力让鲜活的生命在我体内流动，让你知晓并更了解我是怎样的我，对于未来的故事我们一起去记录。世界很大，牵我走可好？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万事开头难</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</guid>
      <description>今天是@TheMoment博客开张的第一天，也是今年各大学校开学的第一天，是一个值得纪念的日子。能建立Tiger和April的一个共同的博客空间一直是我的一个想法，但这个想法直到今天才开始实施，可谓“万事开头难”。
无须华丽的辞藻，但求真实的情感。我希望通过这样一个博客空间，能够记录我们的日常，留下过去对人生的思考感悟、当下的纠结反复、未来的期许向往。人生最真切的情感，往往只在刹那之间，稍纵即逝。若没有某种方式记录下来，或许回忆难再，留下的只是空虚和悔恨。我不希望我们的记忆是灰暗的，也不希望我们的记忆是一片空白。为了挽回逝去的时光，我们必须行动，就在此时，就在此刻，@TheMoment。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>