<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>@TheMoment</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on @TheMoment</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>格局</title>
      <link>/2019/09/16/%E6%A0%BC%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/16/%E6%A0%BC%E5%B1%80/</guid>
      <description>今天早上去溧水研究院的路上听了得到上介绍吴军老师的一本新书——《格局》。这本书讲的格局，按照我的理解，就是一种全局意识，根据对全局的感知，明确自己的位置和方向，有节奏地向前推进，从而避免走回头路，持续逼近自己的目标。从这个角度上看，格局是人生规划的起点，这个就像菩萨成佛需要发愿一样，发的愿越大最终能够成就的功德也就越大，而如何能够成佛，则法门不一，渐进也好，顿悟也好，看个人根器了。
我觉得决定格局的是一个人的眼界，而一个人的眼界取决于他的认知，认知取决于对实践的反思。所以，对于一个眼高手低的人，格局不会太大；而对于一个不会反思的人，会陷入一个小的领域而不可自拔，格局也不会太大。正如《论语》所说：“学而不思则罔，思而不学则殆”。提高自己格局的方法，就是通常我们说的“知行合一”。
如此分析，发觉很多道理原来是相通的，只是不同时期对同一问题的解读，所采用的视角和概念有所不同。这也许是读书与思辨的重要意义吧。保持读书学习是一种人生态度。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鼓楼</title>
      <link>/2019/09/16/%E9%BC%93%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/16/%E9%BC%93%E6%A5%BC/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
是不是每一座城市，都有一个叫鼓楼的地方？
是不是每一个鼓楼，都有不同的人来来往往？
是不是每一个路人，都有着自己不同的故事？
是不是每一个故事，都和这座城的记忆交织？
是不是每一段记忆，都有个已远离鼓楼的人？
是不是那离去的人，看到他乡的鼓楼想起你？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二次的爱</title>
      <link>/2019/09/15/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%9A%84%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/15/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%9A%84%E7%88%B1/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
你是否真正想做一件事？比如故地重游？
你是否有很多担忧？比如此刻下雨？或者为时不早就要返程？
很庆幸，今早再上南山。
一开始下了点下雨，后来天晴了，非常凉快！而且人少，不怎么要排队。小火车上山，坐了地轨，看到了可爱的大熊猫，华丽在吃月饼，星安在表演挠袋子和生闷气哈哈。我们在旁边看着，喵们的萌态看得我太开心了都舍不得走！坐了缆车，在一片绿浪和云雾中遨游，沁爽开心。和文子夫妇一行四人成功打卡完后，两家人一起吃了午饭。文子爸爸说上了三次一年级的过程哈哈笑得像个孩子，爸爸说妈妈衣服会做旗袍、中山装可厉害了一脸自豪，小核桃在旁边眼睛圆溜溜地看着我们可爱极了~
午饭结束后返程，三天中秋之旅完美收官。
 如果一直在犹豫，到头来什么也没做，倒不如迈开腿行动起来，说不定生活会给你惊喜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返程</title>
      <link>/2019/09/15/%E8%BF%94%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/15/%E8%BF%94%E7%A8%8B/</guid>
      <description>短暂的中秋假期很快就结束了。
在结束前，我、April、文子和涛博最后再看了一眼南山竹海。清晨下了薄薄一层烟雨，消散了近日的余热，送来了一缕清凉。空气格外清新，混在其中的是竹子的清香，而竹林遍布山间，在斜风细雨之下显得鲜嫩滴翠。绵绵细雨中偶有凉爽的风，迎面而来就像空调扇吹出的水雾，这种感觉用一个字形容那就是爽。我们上山的时间并不是很早，所以也无意感受眼前的景象，想想手上余下的景点门票，顿时浑身充满了力量，期待尽快将她们一网打尽。
不知道是忌惮今天的天气，还是今天是返程时间，今天在景区的人并不算多，我们也很快买好小火车的票，随着人群来到中点站。到站后我们第一个冲了出来，直奔通向熊猫馆的地轨。由于昨天陪爸妈也来过一趟，地轨的票已经全部用完，只剩下4张索道的票。跟检票员商量一下，将其中2张转成地轨的，经过一小段时间的手续，我们成功登上地轨，抢占了一个很好的位置，文子和涛博忙不迭掏出手机，透过带着雨雾气的挡风玻璃，拍着远去的竹林。
来到熊猫馆，熊猫已经开始活动了。今天吃月饼的是华丽，而在吃月饼之前，它是在一个挂着的下端开口的圆筒里掏吃的，里面是饲养员提前准备好的竹笋，吃的那个劲头，笨拙又可爱。刚好此刻，我也在一边观看一边从手中的山药片袋子里掏着油炸山药片吃。对面的星安，昨天刚看过它吃月饼，不过今天它倒是很不介意，当着大伙的面在水池里拉便便，还爬上一个平台，与挂在上面一个麻布带较劲，斗争了好久，最后气呼呼地离开了。我是第一次看到活的熊猫如此抓狂，有种平时看到的表情包活过来的既视感。
离开熊猫馆后，我们又感受了一下索道。虽然不是第一次坐缆车，并且缆车的速度也不快，但是和涛博坐在一起，看着向一边倾斜的缆车，以及他为了给后面的April和文子拍照时造成的车身摇晃，还是让我不由得抓紧了车边上的栏杆。再看看上下四周，空旷得让人窒息。下面排排削掉了头露出尖的竹子，让人也是毛骨悚然，掉下去肯定变肉串了。好容易上去了，突然就有了一种轻松与释怀。下山和April坐一车，到是轻松和愉悦了不少，我也没有刻意去抓栏杆。不知道是因为车不那么晃了，还是因为快要结束了。顺着山势望下看，美景尽收眼底，而两侧凉风习习，好不惬意。
下山时，已经是中午12:30了。所有的券都消费了，所有的点都踩到了，所有的菜都光盘了，大家心满意足的踏上了归途。回首这次登山之旅，一日陪亲人，一日陪朋友，每日都陪爱人，这大抵就是享受生活的一种方式了吧。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吃月饼的熊猫和无法回头的路</title>
      <link>/2019/09/14/%E5%90%83%E6%9C%88%E9%A5%BC%E7%9A%84%E7%86%8A%E7%8C%AB%E5%92%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%9B%9E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/14/%E5%90%83%E6%9C%88%E9%A5%BC%E7%9A%84%E7%86%8A%E7%8C%AB%E5%92%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%9B%9E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上去南山竹海，起早床兴冲冲就为了看大熊猫，结果到了后发现两只都在睡大觉，有点失望。但是我不死心，在旁边等着不愿意走，呼唤他们的名字，结果等了有十分钟，真的起床了，开始吃东西，好开心！不仅吃竹子，还吃月饼！第一次看到吃月饼的熊猫，而且是连啃两块，最后连掉在手臂和肚皮上的渣渣都舔得干干净净，是位爱惜粮食的好宝宝！
 下午去天目湖山水园，本以为是一条休闲放松路线，结果下了游船上了岛、走了一小半后，发现这是一条无法回头的路。从起点、到终点，蝴蝶园没几只活的蝴蝶，精灵园也只是一些人造小景，这些点儿没啥意思，可是只有一条路，只能往前，方得出口。更郁闷的是这条路忽上忽下，气喘吁吁攀登到顶后下行到底以为到了，谁知又来一个长坡继续爬再下，反反复复数次，不知何时是尽头。一家人都走得大汗淋漓，我心里责怪自己没有做好攻略让爸爸受罪了，担心他的身体吃不消。还好爸爸给力走下来了，后面另一个岛的风景根本无心再看，只想早点回去休息。晚上就是先吃饭再泡温泉还是先泡温泉后吃饭的问题跟妈妈吵了好久，其实我不想吵，昨天刚说要爱妈妈怎么就管不住自己这个劲儿呢，要克制，要反思！晚上一家人泡了好几个池子，轻松了许多。回去后见到文子一家。见到文子就很开心，可是太晚了不能聊太久。小核桃太可爱了，我也想有个宝宝了。
给生活一点耐心，生活没准会给你一点开心。
慎重点做出决定，因为有的路真的无法回头。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暴走</title>
      <link>/2019/09/14/%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/14/%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</guid>
      <description>       本来以为天目湖山水园这个项目就是坐坐船随便逛逛，却不想开启了这次中秋旅程的暴走模式。
午饭过后已是下午一点半，稍作准备我们就驱车前往天目湖山水园。由于在线定的票无法获取纸质票，所以我们也没有拿到赠送的游园地图，检票时刷我的身份证即可。入园时，工作人员说直行乘船。我们便走到游船检票口，刷过身份证后，略排了一小会儿队，就上了船。由于上船比较早，所以大家都涌向二楼观景台。虽然找到了一个靠边的位置，但是边上都站满了人，我只能透过缝隙看到山光湖色，也懒得起身拍照，就这么坐着小憩了一会儿。
下船后，来到了一个叫做龙兴岛的地方。岛不大，却成为了我们的梦魇。由于没有提前做攻略，只能跟着游人前进，好在只有这么一条路，所以也不用烦神。首先来到的是龙兴寺遗址，遗址前有一口水井，然而我们在这里驻足，却是因为这里的洗手间。接着我们陆续路过半月潭、蝴蝶馆，走上自动扶梯来到蝶画馆，又沿路爬山来到猎人山棚，看到一排射箭的靶子，无心停留，只想前走，终于来到了一个开阔的地带，叫做天目揽胜，我们在平台上找人帮忙拍了合照。本以为这就是结束，然而不想这却是开始，经过比较长的一段下坡路后，我们来到精灵国，依次看到了笼子中的兔子和松鼠，也正好错过了黑人的演出。走了好久，又是下坡又是爬坡，终于到了游船码头。爸爸说：坑爹了。
后来，我们坐船来到中国茶岛，结束了我们游船之旅。然而，我们已经无心观岛，只想快速到出口。于是，便朝着出口方向一路狂走。沿途也路过一些景点，比如中国茶文化苑、逍遥桥、状元酒肆，等跨过彩虹桥的时候，我们离出口已经不远了，碰巧还路过了天目湖水世界的入口。等走到停车场的时候，一家人已经累趴了。
晚上，回酒店泡温泉的时候，浑身酸软，看看手机上的行走记录，已经两万多步了，居然在微信朋友圈里排名前几了。人生路也许就是这样，我们只知道一个大的方向，却不知道在走的过程中会遇到什么，会有哪些高低起伏。也不去想会不会留下我们的足迹，也不去计较会有怎样的辗转反侧。走路本身，就是意义的所在，而一路同行，就是最大的福分了。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.289281,119.430515,&#34;天目湖山水园龙兴岛&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.289281,31.289281],&#34;lng&#34;:[119.430515,119.430515]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋</title>
      <link>/2019/09/13/%E4%B8%AD%E7%A7%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/13/%E4%B8%AD%E7%A7%8B/</guid>
      <description>       今天是一家人一起在外面度过的第一个中秋节。虽然已经入秋，但气温依旧闷热，随便动动便是一身汗。这次我们去的地方是南山竹海。大约10点从家里出发，到了这边度假酒店后已经12点10分左右。吃完午餐，休息了一下，躲避了强烈的阳光，我们起身前往南山竹海景区。景区里有湖光山色，亭台水榭，湖上有几排竹筏，两岸是人行步道。漫步其间，心旷神怡。引得April的爸妈连连驻足拍照，也使得我们走走停停。
晚餐过后，我们开始温泉之旅。来到御水温泉，在前台办好手续，April就迫不及待带我们去竹尖温泉，说这是这里的招牌。到了之后着实下了我一跳，一个大“月亮”悬挂天空，月上还有点点黑斑，定睛一看，原来是一个发光的氢气球悬挂在天空。我们在这里没泡多久，“月亮”就下山了。泡过这个温泉，我们就兵分两路，我把爸爸送到楼上按摩室并与April接上头后，就继续回来泡温泉。而April和她爸妈则在按摩师按摩。
我一个池子接一个池子泡着，看着身后带着温度的按摩泡泡鼓起，望着天上悬挂的月亮，以及较远地方的几颗星星。我觉得自己就是一大锅汤里煮着的一大块肉。我故意让自己的身体都浸泡在水里，让水压压得我喘不过气，让水汽熏得我满头大汗。我知道，只有这样，才能充分地将自己毛孔打开，我希望身体中的油脂能够借机被压出来，让我这个已经步入中年的男人不再油腻。我也知道，这只是自己的想象，事情远没有这么简单，多年的累积并不能一日偿还，更不可能一劳永逸。我更知道，这是一条漫长的路，一直会延伸到我生命的尽头。看过这花花绿绿的世界之后，我所不知道的是，世界尽头又将是一番怎样的景象，还是如眼前，明月夜，小竹岗……
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.181829,119.53349,&#34;御水温泉&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.181829,31.181829],&#34;lng&#34;:[119.53349,119.53349]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪色血色</title>
      <link>/2019/09/13/%E9%9B%AA%E8%89%B2%E8%A1%80%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/13/%E9%9B%AA%E8%89%B2%E8%A1%80%E8%89%B2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
十点出发，我们从家来到南山竹海，中午美美一顿鱼头竹笋，睡到四点去竹海景区走走，吃过晚饭去泡温泉，一路往上直奔竹尖温泉打卡，泡了两个池子后去做了个按摩，回房间睡觉。
和妈妈一起吹头发，我先吹完，给旁边的妈妈吹后面的头发，一看，妈妈的头发竟然这么长了，印象中好像从来没见过妈妈长头发的样子。随便用手一撩拨起头发，发现妈妈的头发竟然白了那么多，一根根，一缕缕，就无声的那么躺在这里，刺得我眼睛生疼，刺得我心在滴血。这一片雪白，控诉我对妈妈的不关心，竟然等头发白得这样多的时候才后知后觉，竟然此刻才真正意识到，这么多年，妈妈为全家的操劳和付出。
按摩的时候，我和爸妈在一个小包间，三张床，我坐在其中的一张床上，看躺在中间床上的爸爸按得怎么样了，却看到爸爸的左眼睛，竟然已经没有多少黑眼珠，眼珠中间开始都已经全部病变成了白色，像一层厚厚的茧，覆盖住了光明，却也像一层无声的屏障罩住了我的口嘴，让我觉得快要不能呼吸。犹记得8年前的一天妈妈电话里无意提到，爸爸的耳朵有些耳鸣，我在北区食堂哭的伤心，后来渐渐一起遭遇了人生的连续打击，到现在，我似乎都还没有做好直面事实和命运的准备，爸爸，受苦了！
多一些耐心、多一些理解、多一些关心，帮妈妈做做家务，爸爸的病情还是要再上心多了解。我知道，我需要做得更好，我可以做得更好。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说与不说</title>
      <link>/2019/09/12/%E8%AF%B4%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/12/%E8%AF%B4%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E8%AF%B4/</guid>
      <description>小希是个聪明的孩子，同时也是一个叛逆的孩子。他有自己的想法，也坚持自己的想法，不管这个世界是怎样的想法。渐渐地，他觉得这个世界黑白颠倒，于是开始与这个世界对抗。对抗的矛头指向了曾经带他走上学术道路的老师。在他看来，老师就是这个世界的代言人，老师让他做的一些事情，是对他的压榨与剥削，老师本质就是老板，就是包工头。在他的世界里，老师有辱于老师这个职业。然而，他发现竟然老师身边的人，竟然都觉得他是有问题的，而不是老师有问题。这让他觉得这个世界可笑，他决定用自己的语言和行为向这个世界宣战。
起初，他虽然也会说老师的做法不对，但不会说老师本人不堪。然而，今天突然在微信群里公然说老师有辱师德，并诅咒老师夜不能寐。没想到一石激起千层浪，在他说了一些偏激的话后，老师身边的人开始反馈了，三种类型：第一，维护老师的；第二，批评他的；第三，鼓励他的。另外，没有反馈的人，也分三种类型：第一，看热闹的；第二，不知道干脆不说的；第三，故意不说的。人生百态，就在这些类型中表现得淋漓尽致了。
很多时候，我们希望说服他人，但是对于一个完全不认同的人而言，说服本身就是一种挑衅，不论这种说服的方式是正向地还是逆向的。那么，以他的立场为突破口，通过表面支持而实则反对的手段说服的，更会让他觉得这是一种虚伪。这么看来，对于持有完全不同立场的人，通过说的方式，是不可能说服对方的。从某种意义上讲，任何一个人都可能会认输，但绝不会被说服。那么，如果不说呢？不说是一种态度，是一种包容，是一种尊重。虽不认可，但也不打压。这种方式，至少不会引起对方的反感。这种态度，就是真理不辩自明的态度，是一种极度自信的态度。
如果非得说，那就得全说。所谓全说，本质上也就等同于没说，因为物极必反。这就像金刚经里，如来一直在说法，但须菩提却说如来无所说法，因为如来所说法，即非说法，是名说法。这就是道德经里说的：“道可道，非常道；名可名，非常名”的含义。佛陀不会主动讲经，所以没人问的时候，总是保持缄默。而佛陀开始讲经的时候，包罗万象，似乎什么都讲了，其实也什么都没讲。
由此可见，多说无益，不说或者全说才是解决争端的更好的武器。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雾霾</title>
      <link>/2019/09/12/%E9%9B%BE%E9%9C%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/12/%E9%9B%BE%E9%9C%BE/</guid>
      <description> 今天没有雾霾，早晚天气凉爽。
中午和Tiger一起去建行打征信报告，短暂时间陪他去麦当劳吃了个中饭。吃罢，他送我去地铁站，我快进站了一回头他还跟在后面，依依不舍（我个人理解）招手，哎呀天天见面的这么隆重我还真有点不好意思嘻嘻。下班之前梳理了一下目前手上的工作，心里也有数了，感觉到窗上一层雾气被擦掉后的清爽。
晚上时间尚存，又刚好没开车，便提议去公司附近的future探探店，八点左右到达五台山，存包、进场，发现全是工作人员，几乎没有客人，太尴尬了，赶忙跑出来。要早早休息的老年人不适合夜里才high的场子了。随便走走，路过一个露天篮球场，竟然还碰到了同事，原来我偶尔的行走轨迹是她一直的生活习惯。再走就到了先锋书店，误打误撞碰上了一场大咖（高桥睦郎+北岛）诗歌分享加签售会，喝了一杯雾霾+桃花十里，看了满满一大面的明信片，细细读来，竟然有那么多人都在对自己说“要成为更好的自己”。喏，原来我就是这芸芸众生中的普通人呀，怀着一个大家都有的理想。
原来在变得更好的路上，我也并不孤单。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不管黑猫白猫，抓到老鼠就是好猫</title>
      <link>/2019/09/11/%E4%B8%8D%E7%AE%A1%E9%BB%91%E7%8C%AB%E7%99%BD%E7%8C%AB%E6%8A%93%E5%88%B0%E8%80%81%E9%BC%A0%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%8C%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/11/%E4%B8%8D%E7%AE%A1%E9%BB%91%E7%8C%AB%E7%99%BD%E7%8C%AB%E6%8A%93%E5%88%B0%E8%80%81%E9%BC%A0%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%8C%AB/</guid>
      <description>这是一个最好的时代，也是一个最坏的时代。——狄更斯
 最近最火的消息莫过于马云在教师节退休这件事。可以说，马云是一个创造新时代的人物，影响了我们每个人的日常生活。然而这样一个人，能够在他还年富力强的时候，选择以这样一种方式交接权利，确实不同寻常。而恰恰是不同寻常的选择，成就了不同寻常的马云。如果说马云做成了一件事，那这件事就是所谓的“赋能”。说得通俗一点，就是创造了一个平台，让所有使用这个平台的人都能从中获得能量，做之前所不能做成的事情。这种以成就他人而成就自我的方式，从某种意义上讲就是所谓的“行菩萨道”，这也许就是他能够成功的核心算法。
然而，他做到了。这个世界不缺乏有梦想的人，缺的却是能够实现梦想的人。梦想很遥远，但其实非常近，近在咫尺，因为她就在我们脑海里，而实现梦想的方式就只有一条——just do it。如果更高级一点的表达，就是“知行合一”，不断地用实践去进化我们的认知，并用更高级的认知指导我们更好的实践，如此循环迭代，最终收敛于我们的梦想。所谓“复杂”，究其字面，就是繁复杂乱的意思，其本质就是简单事物按照某种方式组合迭代形成的产物，当我们不知道这些简单的事物是什么，以及以什么方式连接的时候，对于我们而言，就是复杂。我们的认知过程，就是对这些看似复杂的事物，进行抽丝剥茧，还原其本来面目的过程。而我们行动的过程，则是反其道而行之的过程，也就是说通过简单事物的反复迭代而创造复杂事物的过程。
在现在这个时代，单纯的简单已经很难有竞争力了。“劳心者治人，而劳力者治于人”的状态尤为明显。二者的差异就表现在复杂与简单的层面上。前者以问题为导向，能够提出一个问题的完整解决方案；后者以事情为导向，只能完成一件件具体事情。不能解决问题的人，永远只能成为解决问题人的附庸，甚至都只能成为备胎，或者备胎的备胎……所以，如何提升自我，让自己成为一个具有全套解决方案的人，成为一个解决问题的人，才是这个时代最需要的人，也是这个时代最能够取得成功的人。
所以，“不以物喜，不以己悲”，做一个持续进化的人，终究会发现，所谓命运的不公，不过是弱者的借口。对于强者而言，有的只是黎明前的微光，以及脚下的道路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡思乱想</title>
      <link>/2019/09/11/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/11/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
你把耳机带起来。我要录语音。我不想让你听。咦，已经录上了。
今天的我对自己有点失望，所以我不好意思让你听到我说出这一断，但是确实今天基本没有干什么正事儿，一整天脑子都在太空中发散，也不知道在想些什么。前几天鬼使神差下了个app365又在看房子，明明心里知道这样是不对的，可是手里却停不下来。回想起自己这么多年来的种种感觉，好像总是容易情绪化。很多想法是很好，能坚持下来也都可以成功，但问题是无法坚持，而且容易阶段性地受情绪干扰。
就像今天tiger送我去地铁上，听到一段话，是罗胖说的。他说这本书看起来没什么不一样，很多人说我也可以写，但你倒是写呀，你的书在哪儿呢？对呀，我的书在哪儿呢？有那么多想法，可是到底哪一个实现了呢？想到这里就觉得很惭愧。我知道要相信未来，我也知道现在的困难都是暂时的，可是我就是忍不住自己的脑子忍不住自己的手，平白浪费了很多时间。我该怎么办呢？
 晚上去做了皮肤护理。因为一天的低效率而闷闷不乐。一边躺着一边在听书，听到了杨澜的自传，还是很羡慕别人的生活，觉得自己好像永远也没有生活地这么有声有色的机会了，虽然听起来很悲观很丧，但是不是这就是现实呢？原来我一直都不甘心做一个普通意义上的普通人，一直不愿和生活妥协。这样的坚持会不会让自己更加疲惫？闭上眼睛什么也不想倒能落得个轻松自在。回来的路上，我想对于容颜这些其实有钱就可以搞定的事情，根本不算个事儿对吗？更重要的还是内心的丰盈以及对生活幸福的感知程度。
今天偷懒，明天留了一堆活儿要干，在节前的最后一天。起个早床早点到办公室。不要给自己留下遗憾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理</title>
      <link>/2019/09/10/%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/10/%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>对于研究院而言，这真是个多事之秋。
昨夜，有一个刚入职两天的新员工提出离职，离职的时候留下一句话：研究院都不知道谁在管事。其实，自八月以来，研究院就陆陆续续有工作人员离职。实际运行一年多的研究院，开始显现出一系列的问题。这些问题，可能就是长时间以来聚集形成的，只是在这一时刻集中爆发了。对于一个初创机构，一个既非传统意义上的事业单位，又不能算做一个企业的机构，没有现成的路可以走，没有模板或者模式参照，确实举步维艰。相比于高校，能向前再走一步，建一个实际能够运行的平台已经实属不易了。然而，这些并不是掩盖问题的借口。只有正视问题，才可能解决问题。
问题出在什么地方？本质上就是管理的问题。从某种意义上讲，现在的研究院就是课题组模式的翻版，虽然明确规定了部门和方向，且部门和方向的职能大体明晰了，但是却没有一个行政部门来统筹，所有行政管理相关的事务工作，交由各个部门自行处理，这样管理就显得松散和随意，无法形成制度化。部门负责人同时承担部门管理，以及一些公共管理的内容，而公共管理又并未算在部门业绩范畴内，由于部门负责人缺乏这方面的管理能力与经验而耗费大量时间在这个非业务性事务上，从而影响了业务性事务的工作效率，对工作人员的士气和工作积极性有了较大的打击，最终影响了研究院包括行政事务在内的各项工作的有序开展。
另外，长远规划与设计同眼下的实施与落地是存在一定差距的，这种差距是决策者与执行者之间的差距，决策者觉得可行的方案，未必在执行者那里就能做好，决策者可能低估事情的难度，而执行者会高估事情的难度，如果二者不能匹配，会极大的影响决策者的情绪，打击执行者的信心。另外，决策本身得分级进行，而不是都到最终决策者那里。如果决策者的决策最终导致执行者无法执行，即便最良好的愿望，也只能是失望。不同层次的决策者做相应级别的决策，使得上层决策者意图通过管理机器的齿轮传导到下层执行者。所以放权与监管是很重要的，否则好钢没用在刀刃上，就会事与愿违，事倍功半。
在这个过程中，管理起很大作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈理想</title>
      <link>/2019/09/10/%E8%B0%88%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/10/%E8%B0%88%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</guid>
      <description> 想不明白，便无法启动的奇怪少女，嗯，正是在下。
白天想好好梳理思绪，事情一件接一件推着我走。晚上感谢领导，喜酒竟然有河豚，竟然还是生鱼片，河豚肝也超好吃，菜都好好吃，不知不觉就撑了。这样的team我真的很喜欢，小小的举动都会被在意（金杯银杯不如口碑），坦诚相待、努力工作，嗯嗯，素服~
那，也谈谈理想？
理想中的我：
身体上，无疾病、有活力、有马甲线、皮肤细嫩无痘、美、忘记年龄
生活上，事情物品均有条理，一切都在掌控之中。跳起街舞很酷、弹吉他唱歌有情绪可以表达、文字让你也爱上生活、朋友也能给我依赖
工作上，专业无可替代，积极主动，热情周到。持续学习、快速提升。能力可以发挥价值，价值能够获得变现。
实现理想状态，需要明确的问题：
我为谁而美丽？——为了自己，为了自己内心的自信和平和。
我为谁而努力？——为了家庭，为了爱的人过上幸福的生活。
我为谁而优秀？——为了生命，短短数十载总要留下点痕迹。
一个拥有理想生活、或者是在理想生活轨道中的我，便可考虑让一个崭新的生命依附于我，给予能量的传递和照料。
在这个没有人看的小空间里，我才有勇气这么表达自己，希望此刻敲下的每字每句，时时提醒铭记，若干年后能笑着回忆。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃表情管理的堕落少女</title>
      <link>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</guid>
      <description>和某知名服装厂家约好早上8点见面，结果9点了还没见人影——生气
明明款式不是我的事，直接被cue说因为换新人衣服这么丑？——无语
做好服务上门量体，被秘书指挥来指挥去还得见缝插针看脸色——不爽
事情一茬接着一茬，做过的没做过的，容易的难搞的，都着急——抓狂
好心打个招呼结果就被拦下来查证件，敢情就该不交流直接过——冷漠
 我有很多种颜色，但今天有很多不好的脸色。也不知道放弃表情管理的堕落少女的小心思有没有被识破。
我清楚地知道，所有情绪的来源都在于自身，若能抓紧时间高效工作，做成些让自己有价值感的事情，那么我会回归本来的颜色。
让你开心地不露声色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狭路相逢勇者胜</title>
      <link>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</guid>
      <description>对于我而言，这是天大的意外。
本以为昨天的事故是对方的全责，因为我是被撞的那一方，属于弱势群体。然而，判决的结论却是我全责，依据是我压线了。我原以为停车场的线仅仅只是分割作用，不像道路那样具有具有法律效应，然而这竟然成为了判据。虽然这种只看结果不看过程的简单粗暴的判定方式让我很是不爽。但是，回过头想一下，从某种意义上讲，却是合理的。毕竟这样的判决方式至少在一定合理的基础上能够消除异议，至少证据上看是显然的。
这不禁让我想起当时的情景，我是担心我蹭到右边的墙，所以停车让行，结果还担责了。如果当时我自信一些，或许这场事故还不一定会发生，即使发生了，哪怕是我撞上了他的车，也未必算我的责任或者全责，因为他在弯道上是很有可能压到线的。然而，一时的不自信和退缩，就让我成为了失败者。
这次的教训还是很深刻的。下次，我会成为一个胆大心细的人，做一个狭路中的勇士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喵喵？</title>
      <link>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
突然间发现自己宅得没边儿了？
朋友发来消息，是约下午茶还是晚饭？我说，下周一。。。
这样的日子，什么也不想，床好软糯，风好清凉，打个滚儿，撸个虎儿。
 打开东京vlog，看一通视频，假装去了一次东京？顺带回顾了一下去年的关西行。
中午照常是一桌子好菜，妈妈烧的都太好吃了，一在家吃饭就吃到撑。下午又睡了过去，晚上去华彩天地随便一逛，他取车时候有点刮蹭，不知为何我突然有了：“孩子大了，要面对社会独自处理问题了”的老母亲心态。当然，我相信他一定会处理好的，毕竟有了五一出游的经验打底。商城衣服不对路子，回来还是逛淘宝，一看出了个什么99聚划算节，又跟双11一样来骗我们的钱，哼！
明天，又是新的一周，要早起，我可以！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>节外生枝</title>
      <link>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</guid>
      <description>今天是一个平淡的一天，除了吃吃睡睡，就是摆弄一下我的代码。晚饭后，准备开车带上April和爸妈一起去买衣服。或许是一天太过平淡，或许是慵懒让我放松了警惕，在开车走出车库的时候，竟然和来车发生了剐蹭。出口刚好是一个弯道，由于之前开车不小心蹭到过右侧的围墙，所以自那以后我就潜意识要远离右侧。然而会车之时，刚好发生在弯道附近。我没有把握能够过去，就把车头向右摆了一下，然后让行。对向来车会意后，驱车前进，就在即将驶离的时候，听到哐的一声。事故就这么发生了。
这个情节似乎给今天的生活增添了一点波澜，但于我而言，却是另外一番感慨。开车已经有两年多一点了，这个时间点是最尴尬的。少了刚开车时的兴奋和紧张，而技术技能又还不足以成为一个“老司机”，有时不留神就会出问题。难怪之前就听人说，出事故的往往不是新手或者老司机，而是开车一两年觉得自己牛X轰轰的人。我最近也越来越发现各项技术都有所退步，倒车入库也是难以一把倒入。真的是到了青黄不接的时候了。而今天的事故，恰恰是在提醒我，开车一定要谨慎。
的确，“道路千万条，安全第一条。”需要谨记的是，小心谨慎，给自己留足安全余量，是对自己最大的安全保障。在此自勉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰糖</title>
      <link>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</guid>
      <description>甜的百合和枸杞 甜的秋风和床品 周末真好，可以懒觉 温度刚好，随心飘渺
 风过，凉爽沁入心脾，许久不读书，只能反复感叹：“靠，太舒服了！”。忽然间，一阵晕眩，好像被卷入了时光机器，关于风起时冰爽甘甜的感觉，毫无头绪的记忆碎片不停闪现。
 11年前，韩国小城天安的祥明大学校园的清晨，一只小鹿雕塑在一座座红砖房子前，在三两张木椅旁，陪我一起打量这陌生的国度，熟悉的校园。
8年前，刚刚开始感受到北京的繁华，开始和栋栋的蜗居生活，暑期实习每天走在北沙滩桥北的一段小路上，坐在双层bus第二层第一排好奇张望。
7年前，在东直门的一个老旧小区的一间房子里，周末和夜晚因为一个共同的目标，还有可爱人儿而无比美好，那一起奋斗过的小区、职场和酒吧。
6年前，走在中关村59号大街的校园里，从知行一楼宿舍、到图书馆、到西门，短短的路程却走了好久好久，并不知道离开这儿后，未来在哪里。
可是关于来到这里以后的记忆，好像突然戛然而止。
我感觉此刻很舒适，却也没记住昨天是如何，也没看清明天什么样。
我，好像没变。
我，还是我。
我，不服输。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法医的故事</title>
      <link>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>自从上次在西西弗书店第一次看到《法医秦明》这个系列记录法医故事的小说后，我就迷恋上了这个讲法医故事的小说。对于普通人而言，医生倒是不少见，但是法医却只是偶尔听闻，身边也没有这样的朋友，所以这一职业对我来说是十分神秘的，而借助这个小说，我也正好窥知一二。然而，仅仅是调节工作中的疲惫，且带有消遣娱乐性质的阅读，却一下子像毒品一样让我上了瘾。对于好奇宝宝而言，经常的抛撒出各种悬念，自然是缺乏抵抗力的。何况是这种神秘的职业，以及对案件条分缕析、抽丝剥茧、寻踪觅影的过程，就更是缴械投降了。我曾经还因为听这一系列小说还走错了高速道口，汗！
《法医秦明》小说目前已经出了7部，另外还有作者平行写作的《守夜者》小说也已经出了2部。通过小说，我了解到了法医的日常工作——解剖尸体。这个工作对于普通人而言，可谓骇人听闻。而在小说中，这却是他们的日常。当然，并不是所有的尸体都是要解剖的，需要解剖的尸体通常是非正常死亡的。另外解剖前还得征求家人或者亲属的意见，除非有直接的证据是命案。法医的工作除了解剖尸体外，更常规的工作是伤情鉴定。尽管法医这个工作通常是对案件提供直接的证据支撑，但在小说里法医却成为了现代案情侦办工作中很核心的一项工作，尤其是在侦查人员找不到案情突破口的时候，法医总能根据尸体和痕迹提供的信息，还原案发现场，推断作案动机，锁定犯罪嫌疑人，似乎一下子从配角变成了主角。而实现这些，必须要有敏锐的洞察和严密的逻辑。
小说中提到得最多的是尸体检查——看是否存在三伤：抵抗伤、约束伤和威逼伤，和死因检查——窒息、机械损伤、药物、疾病或者混合作用。另外，在办案过程中，尤其要注意的是不要“先入为主”，并且要求形成完整的“证据链”，所有的证据要求排他性，避免孤证，同时还要满足“疑罪从无”的原则。对照这些原则，我不禁觉得做科学研究不就是这样的么：客观+独立思考+逻辑论证。当然，法医的工作更为严格，因为他们可能决定罪犯是否能够绳之以法，收到法律的制裁，保障公民的合法权益，维护法律的权威。
今天，我刚好读完了以上9部小说的最后一部《守夜者2》，最后读到的是“未完待续”。相比于《法医秦明》的固有套路——以大案为主线，离散的案件穿插其中，每案一章，最后一章解决大案，《守夜者》无论在叙事上还是阵容上，都较之宏大，解决的是一个有组织有预谋的犯罪集团，而集团里的人都天赋异禀。如果说前者是短篇小说集的话，后者就是长篇小说了——还分了上中下三部。期待《守夜者》的终结部的到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不期而雨</title>
      <link>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
今天，我遇到了两场雨。
清晨，开车行驶在机场高速上。突然，几滴雨落在前挡风玻璃上，我不以为意，继续开着车。然而，没走几步，居然暴雨如注，只能看到前车的尾灯。我被这突如其来的景象所震惊，连连踩刹车降低车速，一则避免与正在减速的前车追尾，二则确实能见度降低了太多，我也看不清前面的路。看着前方的车辆打起了双闪，我也依样开了双闪，警示后面的来车。没多久，眼前越来越清晰，而雨也渐渐从视野中蒸发了。
下午，下班时间，我看太阳也似乎下班了，换上了挂在天边的一团乌云，心想大事不妙，便急匆匆地赶往宿舍，去抢救我那沐浴过阳光的棉被。我可不希望它再来一场淋浴。路上，我一直内心祈祷，千万要等等我。如果有谁这时要问我为何急匆匆，我会急吼吼地对他说：“打雷啦，下雨啦，快收衣服呀”。好在我收到被子的时候，乌云尚未化雨。刚一进宿舍大门，我就听见外面哗哗啦啦地下起了暴雨。谢天谢地，为自己的机警点了个大赞。不多久，天又放晴，我透过窗户，竟然看到了一抹彩虹。
 生活就是这样，有着很多不期而遇。它们短暂如昙花一现，也无意干扰我们的生活，却给我们的生活增加了色彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒烟</title>
      <link>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上给自己放了个假，睡到9点多钟，终于有活过来的感觉。吃完早午饭，看看行程安排，收拾行李到一半突然不想在外晃荡，果断扔了衣物只带个包就出发了。这一次，我听清了内心的声音：不想因为低效率的社交，减少了陪伴家人的时间。
到达宜兴12点多钟，有车辆接我和楠总一起去会场。北京人，一直混金融行业，年薪估计已拿到财富自由，却也还是得为了一个会议10小时车程一日往返。会议有100多家单位参加，在一个行业做精做强就会吸引到有需要的人的目光和信赖吧。机制真的是个很重要的制约因素，于企业来说关系到发展战略是否能一以贯之，于个人来说关系到薪酬是否能充分体现个人贡献和价值。越是听，越是觉得自己的知识缺口大，时不我待要赶紧学起来，做好充分的能力储备才能有兑现价值的机会呀。
6点钟准时返程，一路满山绿色，晚风清凉，可我只想快点见到他。不经意透过车窗发现火烧云在窗外奔跑，刷了朋友圈发现一众晒云，才知道原来今天的云朵这么优秀，原来身边有这么多热爱生活的可爱人儿。到达高铁站才得知大面积晚点，与他见面的时间，硬生生地被拉晚了半小时。等待中的我迫不及待想去看看他工作生活的环境，以此体会他更多的心情和际遇。
 出站，才想起来这是我第一次坐高铁到溧水，他来接我，说起6年前他送我来，在宿舍铺被子的事，风水轮流转，溧水轮流来，谁也不知道未来会发生什么，想到这里既有对命运的无可奈何，但更多的是对未来的好奇和期待。万达喝了一碗馄饨，舒坦，这周肉吃太多胃恐油，只差了几分钟没吃上DQ。吃饱喝足来到他的宿舍，看得我有点酸，条件实在有点艰苦，创业不易，应当体谅。
回程依然云朵优秀、夜风爽朗，车内重低音打节拍，遇到熟悉旋律顿时high起来，原来也可以这么无缘由地就感觉开心，嗯，恰好，周末也来了。
睡吧，新的你。
我知道，你不抽烟，却也戒了瘾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史时刻：淀粉战友群已满500人</title>
      <link>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上的航班，银川飞南京。头晕想吐出虚汗，一度难受地以为自己快挂了，一点没有看风景的心情，眉头紧锁想让自己能睡着休息一下。下午两点多抵达公司，硬撑着处理工作到了五点半，喝碗清粥，头还被车门砸了，好吧，反正也晕着。一心只想快点睡觉，突然发现淀粉战友群今晚满员了，好像应该说点什么？
从2016年3月淀粉战友群成立，到现在2019年9月，3年又3个月的时间，今天，我们战友群满员了。回想当初的害怕和孤立无援，从零星认识几位战友，到慢慢与大家相遇、相聚，我们每日陪伴、共度难关，时间过得飞快！
虽然过程中有心酸苦痛，但战友们一直有一个共同的目标：一起为了淀粉抗战而努力，一起为了美好生活而奋斗！所以，这样的每一天，是温暖而又亲切的，让我感受到了许多人间的真情谊。
感谢每日为大家升群旗作表率的长文大哥，感谢耐心解答战友问题的军士老师、旺老师、帅哥飞、蔓婷姐姐、海燕阿姨、明军和二阳大哥，感谢为了让战友们更好地交流为大家默默服务的小荣大姐、瑗美女、荣福大哥，还有好多其他无私地交流治疗和护理经验、热心帮助战友取号、提供方便和帮助、与大家分享美食、美景和好歌的战友们，一并谢谢大家！
我们因病相聚，有了来自五湖四海的家人，在淀粉这个罕见病治疗的路上，因为有了我们彼此的陪伴，更增添了抗战必胜的勇气和力量！最后，希望大家都能积极面对、以平常心、度幸福日！
以上，致战友。
亲人呐，请不要再受病痛折磨！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清晨运动</title>
      <link>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>今天早晨一大早就被覃院长叫醒，他早上煮粥了，端了一大盆给我，上面精心地铺上了几片熟肉和一些榨菜。粥是紫米的，很稠，但味道很好，我很快就吃完了。说是大清早，其实已经是早上八点多了，不过对于我这个昨晚凌晨四点多才睡的人来说已经是很早了。
早饭过后，居然一点困意都没有了。在研究院办公室门口遇到了李肖，说是打算堆肥。我说一会儿我也去。简单地放下书包，整理了一下桌面，我就独自下楼去研究院新大楼的一楼堆肥点。正在堆肥的有诗文、李肖、裴洁、占龙。对于这样的体力活工作，又脏又累又酸又臭，竟然是女生为主导，这让我想起曾经在昆明调研时发现农田里劳作的都是女人的情景，不觉得这个世界竟然如此颠倒。
堆肥的过程不复杂，先是将早上收来的厨余垃圾倒入盆里，去除塑料袋和其他不能降解的东西，滤掉盆地渗出的积液后，在一个台式电子秤上称重，然后喷洒EM菌，并依次加入木屑和腐熟的肥料——俗称老料，分别称重，搅拌均匀即可。这个过程，就像一个餐馆在后厨配制一大份沙拉，不过食客可是一群看不见的菌宝宝。看着里面几个有点烂掉的水蜜桃，我说，这些估计菌宝宝很爱吃。李肖搭话说，那是，菌宝宝可喜欢吃甜食了。
将这一大盘“沙拉”搅拌均匀可不是一件容易的事情，首先用铁锹将大块的果蔬捣碎，然后像炒菜一样反复翻动，扑面而来的味道让你想起老坛酸菜面，如此黯然销魂。我对他们说，看这些木屑，有木有像是孜然粉，哈哈。他们脸上表情露出尴尬的怪异。不一会儿，我发现我已经开始冒汗了，这果然是一个体力活。
混合完毕后，就需要将这些倒入一个大的堆肥箱。这个堆肥箱四周都是金属纱网，所以倒入是各种尘土飞溅，呛得我不禁打起喷嚏来。我说，这个还真的要戴口罩来做，不然受不了。倒入后需要在覆盖一层干物质，包括树叶和木屑，所加的这些都得称重。这个动作不禁让我认为是在给这些菌宝宝盖被子，怕他们着凉。
整个过程还是需要一些体力，所以我对他们说这就是我们的晨练了。平时坐办公室太久不运动，能有这样的机会自然不能错过。以后还真可以设计一下，把这个作为我们研究院的一项运动，到时甚至可以做成一个比赛，分组配合，看谁堆得最快，堆出的肥效最好。大家用微笑回应了我，表示认同。
在回去的路上，我突然想起一个段子：如果有谁问我是做什么的，我会告诉他我是开宠物店的。至于宠物，你懂的~
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我曾经追寻虚妄的快乐，现在想拥抱真实的生活</title>
      <link>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element.  --  上午沙湖，下午影视城。高跟鞋上沙漠，穿裙子骑骆驼，一条姨妈巾管上一天，微笑着说我还好，我能行，可受罪的是自己不是么？ 
问题是，就不能在自己身上多花些时间，对自己好一些吗？如果说好像也没有闲着，那时间都去了哪里呢？
时间，都流向了平行的空间里。 
平行世界中的我没有缺点，你能看到完美的脸。
平行世界中不用在乎时间，一切好像只如初见。
平行世界中没有柴米油盐，只有灯火不灭的夜。
平行世界中有无限种可能，可以过着不同人生。
为了迎合他们的目光，为了虚伪的认可，为了假想的角色，可当所有的记忆被深不见底的时光黑洞带走，我究竟又得到了什么？我到底是为谁而活？
我曾经追寻虚妄的快乐，疲惫且脆弱易碎。现在的我，只想在阳光中微笑，用力拥抱真实的生活。
拥抱自己，唱一首歌给自己听，跳一段舞觉得自己很酷，弹一首曲表达自我。推开房门，干干净净的温馨小屋迎我回家。打开衣柜，整整齐齐的漂亮衣服等我搭配。努力工作，让我为每一天的收获和付出而为自己骄傲。
拥抱Tiger，给你一个甜甜的吻，做你乖乖的小猫咪，把你的疲惫和不安通通赶跑，我还要你大大的抱抱，以后还会有两个超级可爱的宝宝。不论做什么，心在一起彼此相伴可好？
拥抱亲人，耐心地听听妈妈的唠叨，虚心地像爸爸多些请教，晚上一起散步聊天，白天勤快做做家务，用我的眼，帮他们打开一个更大的世界。
拥抱朋友，不要把自己裹上厚厚的茧。敞开心扉聊聊心事，花些时间给与照顾和帮助，擦擦人脉落着的灰，和优秀的人一起做有意义的事情，为时不晚。
拥抱每一日的善意，给陌生人一个笑脸，热爱农田和蔬菜，以自身之微弱力量，做自己认为对的事情，不要在意他人目光。
以上，致自己。
还有梦，要追寻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静夜思</title>
      <link>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</guid>
      <description>        床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡。——李白
 不知不觉，研究院已只剩下我一个人。望望窗外，夜空被工地的灯火照得宛如白昼。看不到月光，也不可能在初秋就看到地上的霜。突然想起《燕园情》这首代校歌，“眼底未名水，胸中黄河月”。竟然会不自觉地再次抬头望望天空，我看不到黄河的月亮，但并不代表黄河的月亮就是不存在。她就在那里，不增不减，不离不弃。
我又开始思虑那个古老的问题：人活着为了什么？人生就像大海中的浮萍，注定漂泊摇曳，注定波澜起伏，注定颠沛流离。记不得来时的路，也不知道将往何处。而眼下，有的仅仅只是眼下。有人说：生活不只是眼前的苟且，还有诗与远方。而在我看来，诗与远方并不以眼前的苟且为阶梯，反而是可望而不可即。看来，人真的是要生活在两个世界里，我不想将她们分别称为物质世界和精神世界，因为我不知道物质世界是否是精神世界所虚构的，也不知道精神世界是不是本身就是一种虚构。那么就简单地称她们为眼前世界和远方世界吧。活了这么大一把年纪，却最终发现自己一直期许远方世界，为此也拼命逃离眼前世界。所以日复一日，年复一年，眼前世界想甩甩不掉，远方世界想够够不着。这也许就是人们常说的“高不成低不就”吧。不过，所谓的“高不成低不就”未必也是坏事，至少“觉今是而昨非”才能让我们不断地走向明天。但明天究竟是什么，我不知道，一念天堂一念地狱。我突然又有了一个大胆的想法，过去和未来是不是以眼下为一面镜子，互为镜像呢？或许大家所期许的未来，不过只是过去的一个影子。当然，这似乎是在标榜历史学的重要性，但是这个问题谁又能说得清楚？暂且把它当做一个假设吧，如果成立，那么我们是否可以对未来的期许转向对过去的反思呢？也许，答案不言而明。有可能的话，还是得常回家看看，多想想故乡吧。估计有那么一个起点，就像阿基米德杠杆的支点，承载着你的过去，撬动着你的未来呢？
许久，我才从沉思中回过神来。用一种时尚的方式，为自己的思绪打上一个标签。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.618732,119.043838,&#34;Aha，我思故我在！&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.618732,31.618732],&#34;lng&#34;:[119.043838,119.043838]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不是归人 假装游客</title>
      <link>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
以为是4个小时，结果昨晚只睡了2个小时，现在的我感觉有点酸爽，不过，心情要怎么形容呢？好像心里某个角落的小门被一点一点的打开了。
首先，面对乙方，放下固有防备，就像朋友一样聊聊天，也不会有什么损失不是么。再次，受益于对方的努力时，哪怕只是收获了一点点，也要诚心诚意感谢，不要吝啬自己的赞美。还有就是，不要放过任何一个感知这个世界的机会，哪怕只有短短两小时，也能银川市区打卡承天寺塔、鼓楼、步行街、南关清真大寺，装作玩了好几天的样子，很有成就感，嘻嘻。一路高跟鞋暴走，还带着大姨妈，我深深的感到自己是个汉子。9月初的银川不冷不热，一阵风过，拂一弯镰月，忘掉其他，带着一颗游玩的心。遇到的陌生，我都放在了心里，温热后存进记忆。
 事在人为，想获得什么，需要自己去争取，不能怕困难。景色虽美，如果不靠近，永远在别人的照片里，不能怕麻烦。另外，时间管控能力真的要加强，我拒绝接受第3次赶不上飞机的事情发生，嗯，不要！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究院的第一天</title>
      <link>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。
这天一大早，我就被起床的铃声惊醒。之所以说是惊醒，是因为今天早上是有使命的——送April去机场赶7:15的飞机。按时间推算，保守估计凌晨5:30就得出门。我在床上折腾了小半会儿，终于在5:00成功起床。比我早10来分钟的April现在已经在卫生间捯饬自己了。等到把自己整得人模狗样之后，就急匆匆的出门，此时已是5:45了。我载着April在机场高速上一路狂飙，内心喜忧参半，喜的是这个点路上的车不多，车开得十分通畅；忧的是不巧天降小雨，能见度不太高，且道路较天晴时滑，所以开车时也格外慎重，但最后竟然只用了20多分钟就赶到了机场。April还在路上感慨，我们家还真是非常适合出差，不多出点差还真有些对不住。
后来驱车前往研究院，雨却渐渐小了起来，车辆依旧不多，等到办公室坐下来的时候，时间才6:55。继续昨夜凌晨2:00还在做的PPT，很快上午的时光就偷偷溜走了，我还没来得及一撇。中午打算补个觉，去之前研究院石峰老师曾住过的那个单间，门牌号107的那间。目前钥匙还在石老师那里，只得让门口的保安用门卡来开门，我这才发现这个人才公寓有点半酒店半宿舍的特点。然而，结果却是因为没有通电，门卡已经没法开门了，最后只能换到其他房间临时应应急，就找到了206这间。开门后刚好发现里面有一人，是新入职的同事。还没有进门就感觉到了一种浓烈的味道扑鼻而来，就像是堆放了很久都没有洗的衣服的汗臭味。虽然内心不悦，但困意袭来，也就无所畏忌了。房间内放着两只木色的板床，我选择了靠窗的个，简单地把我仅有的一床被子，一半铺上做褥子，一半盖上做被子。又没有枕头，我就临时把装满衣服的袋子放在床头充当枕头。就这么简单对付了一下，睡得并不好。大约下午1:20我就自然醒了，最后赶在1:30准时到达研究院。
下午草草工作后，发现今晚住处还未解决，于是问财务小胡。因为是临时办公室，大家都在同一间，问题抛出后大家商量了一下，觉得有两种方案：①住酒店；②再买褥子及其他日用品，住宿舍。住酒店自然不持久，虽然比较方便。最后的选择是后者，小胡让财务小潘负责执行此事。同时，我也换到了205这间房间。等到晚上下班回到宿舍，我才发现这个更换是多么明智和幸运。房间依旧是有味道的，是一种莫名的但不恶心的味道，后来我才发现这是空气清新剂的味道。简单布置一下，竟然发现这个房间一下子温馨起来，仿佛回到了白衣飘飘的读书时代。虽然只是简单的采购了一些必需品，但我竟然发现除了没有电吹风外，我都想不到我还缺什么生活用品，就连我之前忘记说要买的洗衣服，居然之前的住户也给我留下了一些。这些事情竟然引起了我的一点小感动。
这就是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒计时4小时睡眠前的短路和长路</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
雨天，周一，开学，三大因素齐集，我果断选择了坐地铁。Tiger开车送我去地铁站，路上看到一辆四门Smart，我说，大、S，大傻！Tiger一脸懵地说，不是应该叫大聪明么？哈哈哈我想想也对。终于赶到地铁站，已经到了八点多钟，时间有点紧张，不过好歹进站了，不停地看手表、到站名，终于马上快到了。下车换乘，咦，怎么找不到4号线？WTF怎么是2号线！突然反应过来下错站了，新街口还是吸引力太大，刚还跟着人群挤得一身热闹。。。好的，所以早上直接迟到了，当然也没有赶上早饭:(
中午11点多就饿得不行，摸到食堂吃饭，一看这两天兴化特色菜，我竟然看到了螃蟹！一口气吃掉两盘，满足，只是看到明天的菜单，还有甲鱼，我就挪不开步子万分不想出差了。。。好像也没有做什么，东搞西搞竟然到了晚上9点多，头晕晕的想起来给绿植浇点水吧，毕竟接下来的几天我要在外面浪了。拿着水培的塑料漏就去接水，跑到卫生间感觉好像哪里有点不对？忘记带盛水的玻璃瓶了，尴尬。对于这样的一天，好像晚上拿公交卡刷小区门禁这样的事情已经不值一提了。
 偶然看到群里晒的好身材照片，好像想起来不知道从那天开始，大家都开始在晒自己的健身计划，可能掉肉增肌的快慢，已经算是这个世界上对于努力回报的最直接的一种呈现方式了吧。毕竟，你不知道你的同龄人把时间和汗水放到了哪里，毕竟有很多事并不像健身这么有即刻回报。然而，就算是这么一件还算“公允”的交易，也并没有很多人可以坚持到最后，哪怕是消费完所有的私教课（没错此处为自我批评）。所以，我决定不再羡慕别人的马甲线，我要让你们来羡慕我的马甲线（就这么愉快的决定了）。
 只是，看着银行卡里的余额觉得有慌，正是青黄不接的时候，想到马上出差的一群人机票和住宿要垫钱，平生第一次脑海中浮现“借钱”二字。甚至迅速过了一遍，可能会找谁去借，已经混到这种地步了，惨。后来打开另一张卡的网上银行一查，还好还好，还能坚强地活一段时间。不过，一直以来对金钱和物质并无任何想法的我，是不是真的考虑要把“赚钱”两个字提上日程，并为之努力？我想，是时候了。
今天，Tiger办完离职手续，正式签约新东家。虽是走了一条意料之外的路，有些许无奈，有些许不甘，但在当下，我相信他的选择。因为我清楚地知道，6年后的他，已经清晰地明白了自己想要追寻的是什么，并且有勇气不妥协地大步走向自己想要的远方。我知道，接下来的时光，可能还是会不那么好过。我记得，在一个阳光明媚的下午，还在上初中的我在家里的阳台上啃着甘蔗，由于快频率的咀嚼导致我的上下颚都无法正常开合，动一下就疼，但我还是觉得那天很美好，因为吐出甘蔗渣，嚼出甘蔗汁流到了心里，真甜。我相信，带着对那一抹甜头的期盼，用心咀嚼生活的痛，便也能够感受这其中的乐趣和力量。
   没有洗澡，行礼还没收，明早4点半要起床，目测今晚能睡三四个小时？Anyway, 以后的时间管理能力还是有待提高（已经提醒多次不多这一次然好像并无用），保证睡眠，才能充满活力地感受生活不是么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，南大</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</guid>
      <description>在我看来，今天是我在南大的最后一天。事实上，我的南大工作人员的身份在八月初的时候就已经结束了，但因为各种原因，我还一直在南大工作着，直到上周我还在带学生实习，其实与其说是“带”，还不如说是“代”。然而直到今天，我终于打算注销掉我南大校园卡，停掉南大的校园网。没有这两样东西，可以说，我已经失去了在南大生存的基本条件了。而注销掉校园卡之后，我已经无法正常进出环境学院的大楼，被一排门禁挡住了去路，还只得求助于一个学生，而他正好是我前两天带过的一个学生。虽然我跟南大之间实质上以及形式上的联系已经被切断了，但是我知道我跟她的缘分并未有尽，我还会一直以一种局外人的身份，做一些事情，一些十分重要又不那么重要的事情。
事实上，从一开始，我就是局外人。在南大工作的六年，历经了两个聘期，第一个聘期是助理研究员的岗位，第二个聘期是副研究员的岗位。局内人都知道，如果不转岗，那就始终只是外人，没有身份的外人。而要转岗，唯一的途径似乎就是所谓的成果——论文，高水平的论文。在南大，没有钱也能够活，但是没有论文只能死。论文是每个人的命根，也是每个人的资本。当初来南大的时候，我是过于相信自己了，觉得自己至少拥有获取这些资本的本事。然而，至少眼下的事实证明，我是这场角逐中的loser，甚至我连角逐的资格都是自以为有的。我以为命运是掌握在自己手中，然而却只能像海草一样随波飘摇。我能选择的，就是把手上的事情做好，如果我还想继续玩这场游戏的话。
但是，游戏的结束也是不以人的意志为转移的，这就像《时间规划局》那样，时间没了，游戏也就结束了。游戏结束并不意味着人生结束，南大的游戏再怎么说也只是有限游戏，然而人生的游戏则是一场无限游戏，生命不息，游戏不止。这一点我很早也认识了，并以此为激励，不断鞭策自己：只要我还活着，我就还没有输。这也是我相信我能一直活下去的理由了，因为只要我还不想输，我就必须还得活着。
是的，我还活着，不管是痛苦地活着，还是快乐的活着，至少我还活着，对于我而言，活着就是我最大的资本，活着就意味着，我还有时间。Better late than never！晚一点可以，好过连机会都没有吧，而活着就意味着机会，活着就意味着可能性。
离开南大，我内心是矛盾的。我不愿面对我失落的过去，因此用离开当做逃避也算是一种自我解脱；但是毕竟问题还是问题，问题没有解决，离开又何尝不让人感伤呢，特别是以这种藕断丝连的方式离开，更是让人觉得惆怅。
解铃还须系铃人吧！问题本事也许是最好的良药，任何回避就只能让自己的病情更糟。我现在能做的，就是加大剂量，以毒攻毒。这又让我想起狼人杀中的女巫，她手中既有一瓶良药，也有一瓶毒药。然而，殊不知，这所谓的良药，也能杀人，所谓的毒药，也能救人。而怎么选择，也就决定了后来的一切。而这一切，只有经历之后才能够得知，才能够体会。
我并不后悔我的选择，如果说有些什么的话，那就是遗憾吧。至少我没有荒废我的时光，至少我努力让自己变得更强，至少我依旧斗志昂扬。
别了，南大！你也许只是我人生中的匆匆过客，但是我依旧相信，每一次的离别，都是为了下次更好的相聚。下一次，或许会以一种更加优雅的姿态，经历一场华丽丽的擦肩而过，然后蓦然回首，相顾无言，风轻云淡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@TheMoment</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>很久没有写一些东西了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一杯秋凉，一盏烈酒</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</guid>
      <description>9月1日，全国开学，走在街上，成群结队穿着校服的新鲜人儿，笑着闹着，说着假期趣事，谈着明日课程，看到崭新的日子在他们的眼里发着光。
早上约好发型师，治一治我的自然卷，头发一根根被液体浸透，再冲上直板夹蒸上一通桑拿，刘海儿再也不学花轮同学。弄好头发，一路狂飙到公司，还好赶上午饭末班车，吃完来到办公室，打开电脑，看看文档，想想心事，看到同事领来可爱的小朋友，虽然害羞到不敢和我打招呼，但也是满脸微笑心情大好。因为下雨，未能把车送到店里贴拉花，下周出差，可能一拖又要许久。下楼插卡，咦，取款机出钱口的铁架上沾满了红色的粉末，啊，那是钱的味道呀！带上红包，去会所探望新晋妈妈的好友，宝贝才来到这个世界20多天，一头乌黑的头发，眼睛都不带眨地好奇张望，想哭时哭，想笑时笑，他才是时间账户余额满满的富有人呀！
 还剩些时间正好晚饭，约来Tiger，本想去哥老官尝鲜，取号提请前方还有499桌，遁走。转战捞王，一不留神又吃到撑，可是又意犹未尽，总觉得今天是个新的开始，是我们@TheMoment开张的日子，不是得搞点氛围？走两步来到Blue frog，点上一杯Golden Ferris Wheel，八点前点单还能续一杯，意外收获。一杯秋凉下肚，一抹醉红上头，第二杯连哄带骗让Tiger喝下，哈哈哈，可是我有点担心他又会肚子不舒服。许久未出来喝酒，环顾四周，妆容精致的各种类型的美丽妹子把我包围，感叹生活真是colorful，我如果是个男生，也挺好的不是么！
 今天不是个节日，但于我而言，我期望今天是一个新的开始，我不想再藏起自己的触角，不想再一人消化情绪，不想再对空思考。今天开始，我要用力让鲜活的生命在我体内流动，让你知晓并更了解我是怎样的我，对于未来的故事我们一起去记录。世界很大，牵我走可好？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万事开头难</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</guid>
      <description>今天是@TheMoment博客开张的第一天，也是今年各大学校开学的第一天，是一个值得纪念的日子。能建立Tiger和April的一个共同的博客空间一直是我的一个想法，但这个想法直到今天才开始实施，可谓“万事开头难”。
无须华丽的辞藻，但求真实的情感。我希望通过这样一个博客空间，能够记录我们的日常，留下过去对人生的思考感悟、当下的纠结反复、未来的期许向往。人生最真切的情感，往往只在刹那之间，稍纵即逝。若没有某种方式记录下来，或许回忆难再，留下的只是空虚和悔恨。我不希望我们的记忆是灰暗的，也不希望我们的记忆是一片空白。为了挽回逝去的时光，我们必须行动，就在此时，就在此刻，@TheMoment。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>