<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on @TheMoment</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on @TheMoment</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>放弃表情管理的堕落少女</title>
      <link>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</guid>
      <description>和某知名服装厂家约好早上8点见面，结果9点了还没见人影——生气
明明款式不是我的事，直接被cue说因为换新人衣服这么丑？——无语
做好服务上门量体，被秘书指挥来指挥去还得见缝插针看脸色——不爽
事情一茬接着一茬，做过的没做过的，容易的难搞的，都着急——抓狂
好心打个招呼结果就被拦下来查证件，敢情就该不交流直接过——冷漠
 我有很多种颜色，但今天有很多不好的脸色。也不知道放弃表情管理的堕落少女的小心思有没有被识破。
我清楚地知道，所有情绪的来源都在于自身，若能抓紧时间高效工作，做成些让自己有价值感的事情，那么我会回归本来的颜色。
让你开心地不露声色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狭路相逢勇者胜</title>
      <link>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</guid>
      <description>对于我而言，这是天大的意外。
本以为昨天的事故是对方的全责，因为我是被撞的那一方，属于弱势群体。然而，判决的结论却是我全责，依据是我压线了。我原以为停车场的线仅仅只是分割作用，不像道路那样具有具有法律效应，然而这竟然成为了判据。虽然这种只看结果不看过程的简单粗暴的判定方式让我很是不爽。但是，回过头想一下，从某种意义上讲，却是合理的。毕竟这样的判决方式至少在一定合理的基础上能够消除异议，至少证据上看是显然的。
这不禁让我想起当时的情景，我是担心我蹭到右边的墙，所以停车让行，结果还担责了。如果当时我自信一些，或许这场事故还不一定会发生，即使发生了，哪怕是我撞上了他的车，也未必算我的责任或者全责，因为他在弯道上是很有可能压到线的。然而，一时的不自信和退缩，就让我成为了失败者。
这次的教训还是很深刻的。下次，我会成为一个胆大心细的人，做一个狭路中的勇士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喵喵？</title>
      <link>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
突然间发现自己宅得没边儿了？
朋友发来消息，是约下午茶还是晚饭？我说，下周一。。。
这样的日子，什么也不想，床好软糯，风好清凉，打个滚儿，撸个虎儿。
 打开东京vlog，看一通视频，假装去了一次东京？顺带回顾了一下去年的关西行。
中午照常是一桌子好菜，妈妈烧的都太好吃了，一在家吃饭就吃到撑。下午又睡了过去，晚上去华彩天地随便一逛，他取车时候有点刮蹭，不知为何我突然有了：“孩子大了，要面对社会独自处理问题了”的老母亲心态。当然，我相信他一定会处理好的，毕竟有了五一出游的经验打底。商城衣服不对路子，回来还是逛淘宝，一看出了个什么99聚划算节，又跟双11一样来骗我们的钱，哼！
明天，又是新的一周，要早起，我可以！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>节外生枝</title>
      <link>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</guid>
      <description>今天是一个平淡的一天，除了吃吃睡睡，就是摆弄一下我的代码。晚饭后，准备开车带上April和爸妈一起去买衣服。或许是一天太过平淡，或许是慵懒让我放松了警惕，在开车走出车库的时候，竟然和来车发生了剐蹭。出口刚好是一个弯道，由于之前开车不小心蹭到过右侧的围墙，所以自那以后我就潜意识要远离右侧。然而会车之时，刚好发生在弯道附近。我没有把握能够过去，就把车头向右摆了一下，然后让行。对向来车会意后，驱车前进，就在即将驶离的时候，听到哐的一声。事故就这么发生了。
这个情节似乎给今天的生活增添了一点波澜，但于我而言，却是另外一番感慨。开车已经有两年多一点了，这个时间点是最尴尬的。少了刚开车时的兴奋和紧张，而技术技能又还不足以成为一个“老司机”，有时不留神就会出问题。难怪之前就听人说，出事故的往往不是新手或者老司机，而是开车一两年觉得自己牛X轰轰的人。我最近也越来越发现各项技术都有所退步，倒车入库也是难以一把倒入。真的是到了青黄不接的时候了。而今天的事故，恰恰是在提醒我，开车一定要谨慎。
的确，“道路千万条，安全第一条。”需要谨记的是，小心谨慎，给自己留足安全余量，是对自己最大的安全保障。在此自勉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰糖</title>
      <link>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</guid>
      <description>甜的百合和枸杞 甜的秋风和床品 周末真好，可以懒觉 温度刚好，随心飘渺
 风过，凉爽沁入心脾，许久不读书，只能反复感叹：“靠，太舒服了！”。忽然间，一阵晕眩，好像被卷入了时光机器，关于风起时冰爽甘甜的感觉，毫无头绪的记忆碎片不停闪现。
 11年前，韩国小城天安的祥明大学校园的清晨，一只小鹿雕塑在一座座红砖房子前，在三两张木椅旁，陪我一起打量这陌生的国度，熟悉的校园。
8年前，刚刚开始感受到北京的繁华，开始和栋栋的蜗居生活，暑期实习每天走在北沙滩桥北的一段小路上，坐在双层bus第二层第一排好奇张望。
7年前，在东直门的一个老旧小区的一间房子里，周末和夜晚因为一个共同的目标，还有可爱人儿而无比美好，那一起奋斗过的小区、职场和酒吧。
6年前，走在中关村59号大街的校园里，从知行一楼宿舍、到图书馆、到西门，短短的路程却走了好久好久，并不知道离开这儿后，未来在哪里。
可是关于来到这里以后的记忆，好像突然戛然而止。
我感觉此刻很舒适，却也没记住昨天是如何，也没看清明天什么样。
我，好像没变。
我，还是我。
我，不服输。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法医的故事</title>
      <link>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>自从上次在西西弗书店第一次看到《法医秦明》这个系列记录法医故事的小说后，我就迷恋上了这个讲法医故事的小说。对于普通人而言，医生倒是不少见，但是法医却只是偶尔听闻，身边也没有这样的朋友，所以这一职业对我来说是十分神秘的，而借助这个小说，我也正好窥知一二。然而，仅仅是调节工作中的疲惫，且带有消遣娱乐性质的阅读，却一下子像毒品一样让我上了瘾。对于好奇宝宝而言，经常的抛撒出各种悬念，自然是缺乏抵抗力的。何况是这种神秘的职业，以及对案件条分缕析、抽丝剥茧、寻踪觅影的过程，就更是缴械投降了。我曾经还因为听这一系列小说还走错了高速道口，汗！
《法医秦明》小说目前已经出了7部，另外还有作者平行写作的《守夜者》小说也已经出了2部。通过小说，我了解到了法医的日常工作——解剖尸体。这个工作对于普通人而言，可谓骇人听闻。而在小说中，这却是他们的日常。当然，并不是所有的尸体都是要解剖的，需要解剖的尸体通常是非正常死亡的。另外解剖前还得征求家人或者亲属的意见，除非有直接的证据是命案。法医的工作除了解剖尸体外，更常规的工作是伤情鉴定。尽管法医这个工作通常是对案件提供直接的证据支撑，但在小说里法医却成为了现代案情侦办工作中很核心的一项工作，尤其是在侦查人员找不到案情突破口的时候，法医总能根据尸体和痕迹提供的信息，还原案发现场，推断作案动机，锁定犯罪嫌疑人，似乎一下子从配角变成了主角。而实现这些，必须要有敏锐的洞察和严密的逻辑。
小说中提到得最多的是尸体检查——看是否存在三伤：抵抗伤、约束伤和威逼伤，和死因检查——窒息、机械损伤、药物、疾病或者混合作用。另外，在办案过程中，尤其要注意的是不要“先入为主”，并且要求形成完整的“证据链”，所有的证据要求排他性，避免孤证，同时还要满足“疑罪从无”的原则。对照这些原则，我不禁觉得做科学研究不就是这样的么：客观+独立思考+逻辑论证。当然，法医的工作更为严格，因为他们可能决定罪犯是否能够绳之以法，收到法律的制裁，保障公民的合法权益，维护法律的权威。
今天，我刚好读完了以上9部小说的最后一部《守夜者2》，最后读到的是“未完待续”。相比于《法医秦明》的固有套路——以大案为主线，离散的案件穿插其中，每案一章，最后一章解决大案，《守夜者》无论在叙事上还是阵容上，都较之宏大，解决的是一个有组织有预谋的犯罪集团，而集团里的人都天赋异禀。如果说前者是短篇小说集的话，后者就是长篇小说了——还分了上中下三部。期待《守夜者》的终结部的到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不期而雨</title>
      <link>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
今天，我遇到了两场雨。
清晨，开车行驶在机场高速上。突然，几滴雨落在前挡风玻璃上，我不以为意，继续开着车。然而，没走几步，居然暴雨如注，只能看到前车的尾灯。我被这突如其来的景象所震惊，连连踩刹车降低车速，一则避免与正在减速的前车追尾，二则确实能见度降低了太多，我也看不清前面的路。看着前方的车辆打起了双闪，我也依样开了双闪，警示后面的来车。没多久，眼前越来越清晰，而雨也渐渐从视野中蒸发了。
下午，下班时间，我看太阳也似乎下班了，换上了挂在天边的一团乌云，心想大事不妙，便急匆匆地赶往宿舍，去抢救我那沐浴过阳光的棉被。我可不希望它再来一场淋浴。路上，我一直内心祈祷，千万要等等我。如果有谁这时要问我为何急匆匆，我会急吼吼地对他说：“打雷啦，下雨啦，快收衣服呀”。好在我收到被子的时候，乌云尚未化雨。刚一进宿舍大门，我就听见外面哗哗啦啦地下起了暴雨。谢天谢地，为自己的机警点了个大赞。不多久，天又放晴，我透过窗户，竟然看到了一抹彩虹。
 生活就是这样，有着很多不期而遇。它们短暂如昙花一现，也无意干扰我们的生活，却给我们的生活增加了色彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒烟</title>
      <link>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上给自己放了个假，睡到9点多钟，终于有活过来的感觉。吃完早午饭，看看行程安排，收拾行李到一半突然不想在外晃荡，果断扔了衣物只带个包就出发了。这一次，我听清了内心的声音：不想因为低效率的社交，减少了陪伴家人的时间。
到达宜兴12点多钟，有车辆接我和楠总一起去会场。北京人，一直混金融行业，年薪估计已拿到财富自由，却也还是得为了一个会议10小时车程一日往返。会议有100多家单位参加，在一个行业做精做强就会吸引到有需要的人的目光和信赖吧。机制真的是个很重要的制约因素，于企业来说关系到发展战略是否能一以贯之，于个人来说关系到薪酬是否能充分体现个人贡献和价值。越是听，越是觉得自己的知识缺口大，时不我待要赶紧学起来，做好充分的能力储备才能有兑现价值的机会呀。
6点钟准时返程，一路满山绿色，晚风清凉，可我只想快点见到他。不经意透过车窗发现火烧云在窗外奔跑，刷了朋友圈发现一众晒云，才知道原来今天的云朵这么优秀，原来身边有这么多热爱生活的可爱人儿。到达高铁站才得知大面积晚点，与他见面的时间，硬生生地被拉晚了半小时。等待中的我迫不及待想去看看他工作生活的环境，以此体会他更多的心情和际遇。
 出站，才想起来这是我第一次坐高铁到溧水，他来接我，说起6年前他送我来，在宿舍铺被子的事，风水轮流转，溧水轮流来，谁也不知道未来会发生什么，想到这里既有对命运的无可奈何，但更多的是对未来的好奇和期待。万达喝了一碗馄饨，舒坦，这周肉吃太多胃恐油，只差了几分钟没吃上DQ。吃饱喝足来到他的宿舍，看得我有点酸，条件实在有点艰苦，创业不易，应当体谅。
回程依然云朵优秀、夜风爽朗，车内重低音打节拍，遇到熟悉旋律顿时high起来，原来也可以这么无缘由地就感觉开心，嗯，恰好，周末也来了。
睡吧，新的你。
我知道，你不抽烟，却也戒了瘾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史时刻：淀粉战友群已满500人</title>
      <link>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上的航班，银川飞南京。头晕想吐出虚汗，一度难受地以为自己快挂了，一点没有看风景的心情，眉头紧锁想让自己能睡着休息一下。下午两点多抵达公司，硬撑着处理工作到了五点半，喝碗清粥，头还被车门砸了，好吧，反正也晕着。一心只想快点睡觉，突然发现淀粉战友群今晚满员了，好像应该说点什么？
从2016年3月淀粉战友群成立，到现在2019年9月，3年又3个月的时间，今天，我们战友群满员了。回想当初的害怕和孤立无援，从零星认识几位战友，到慢慢与大家相遇、相聚，我们每日陪伴、共度难关，时间过得飞快！
虽然过程中有心酸苦痛，但战友们一直有一个共同的目标：一起为了淀粉抗战而努力，一起为了美好生活而奋斗！所以，这样的每一天，是温暖而又亲切的，让我感受到了许多人间的真情谊。
感谢每日为大家升群旗作表率的长文大哥，感谢耐心解答战友问题的军士老师、旺老师、帅哥飞、蔓婷姐姐、海燕阿姨、明军和二阳大哥，感谢为了让战友们更好地交流为大家默默服务的小荣大姐、瑗美女、荣福大哥，还有好多其他无私地交流治疗和护理经验、热心帮助战友取号、提供方便和帮助、与大家分享美食、美景和好歌的战友们，一并谢谢大家！
我们因病相聚，有了来自五湖四海的家人，在淀粉这个罕见病治疗的路上，因为有了我们彼此的陪伴，更增添了抗战必胜的勇气和力量！最后，希望大家都能积极面对、以平常心、度幸福日！
以上，致战友。
亲人呐，请不要再受病痛折磨！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清晨运动</title>
      <link>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>今天早晨一大早就被覃院长叫醒，他早上煮粥了，端了一大盆给我，上面精心地铺上了几片熟肉和一些榨菜。粥是紫米的，很稠，但味道很好，我很快就吃完了。说是大清早，其实已经是早上八点多了，不过对于我这个昨晚凌晨四点多才睡的人来说已经是很早了。
早饭过后，居然一点困意都没有了。在研究院办公室门口遇到了李肖，说是打算堆肥。我说一会儿我也去。简单地放下书包，整理了一下桌面，我就独自下楼去研究院新大楼的一楼堆肥点。正在堆肥的有诗文、李肖、裴洁、占龙。对于这样的体力活工作，又脏又累又酸又臭，竟然是女生为主导，这让我想起曾经在昆明调研时发现农田里劳作的都是女人的情景，不觉得这个世界竟然如此颠倒。
堆肥的过程不复杂，先是将早上收来的厨余垃圾倒入盆里，去除塑料袋和其他不能降解的东西，滤掉盆地渗出的积液后，在一个台式电子秤上称重，然后喷洒EM菌，并依次加入木屑和腐熟的肥料——俗称老料，分别称重，搅拌均匀即可。这个过程，就像一个餐馆在后厨配制一大份沙拉，不过食客可是一群看不见的菌宝宝。看着里面几个有点烂掉的水蜜桃，我说，这些估计菌宝宝很爱吃。李肖搭话说，那是，菌宝宝可喜欢吃甜食了。
将这一大盘“沙拉”搅拌均匀可不是一件容易的事情，首先用铁锹将大块的果蔬捣碎，然后像炒菜一样反复翻动，扑面而来的味道让你想起老坛酸菜面，如此黯然销魂。我对他们说，看这些木屑，有木有像是孜然粉，哈哈。他们脸上表情露出尴尬的怪异。不一会儿，我发现我已经开始冒汗了，这果然是一个体力活。
混合完毕后，就需要将这些倒入一个大的堆肥箱。这个堆肥箱四周都是金属纱网，所以倒入是各种尘土飞溅，呛得我不禁打起喷嚏来。我说，这个还真的要戴口罩来做，不然受不了。倒入后需要在覆盖一层干物质，包括树叶和木屑，所加的这些都得称重。这个动作不禁让我认为是在给这些菌宝宝盖被子，怕他们着凉。
整个过程还是需要一些体力，所以我对他们说这就是我们的晨练了。平时坐办公室太久不运动，能有这样的机会自然不能错过。以后还真可以设计一下，把这个作为我们研究院的一项运动，到时甚至可以做成一个比赛，分组配合，看谁堆得最快，堆出的肥效最好。大家用微笑回应了我，表示认同。
在回去的路上，我突然想起一个段子：如果有谁问我是做什么的，我会告诉他我是开宠物店的。至于宠物，你懂的~
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我曾经追寻虚妄的快乐，现在想拥抱真实的生活</title>
      <link>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element.  --  上午沙湖，下午影视城。高跟鞋上沙漠，穿裙子骑骆驼，一条姨妈巾管上一天，微笑着说我还好，我能行，可受罪的是自己不是么？ 
问题是，就不能在自己身上多花些时间，对自己好一些吗？如果说好像也没有闲着，那时间都去了哪里呢？
时间，都流向了平行的空间里。 
平行世界中的我没有缺点，你能看到完美的脸。
平行世界中不用在乎时间，一切好像只如初见。
平行世界中没有柴米油盐，只有灯火不灭的夜。
平行世界中有无限种可能，可以过着不同人生。
为了迎合他们的目光，为了虚伪的认可，为了假想的角色，可当所有的记忆被深不见底的时光黑洞带走，我究竟又得到了什么？我到底是为谁而活？
我曾经追寻虚妄的快乐，疲惫且脆弱易碎。现在的我，只想在阳光中微笑，用力拥抱真实的生活。
拥抱自己，唱一首歌给自己听，跳一段舞觉得自己很酷，弹一首曲表达自我。推开房门，干干净净的温馨小屋迎我回家。打开衣柜，整整齐齐的漂亮衣服等我搭配。努力工作，让我为每一天的收获和付出而为自己骄傲。
拥抱Tiger，给你一个甜甜的吻，做你乖乖的小猫咪，把你的疲惫和不安通通赶跑，我还要你大大的抱抱，以后还会有两个超级可爱的宝宝。不论做什么，心在一起彼此相伴可好？
拥抱亲人，耐心地听听妈妈的唠叨，虚心地像爸爸多些请教，晚上一起散步聊天，白天勤快做做家务，用我的眼，帮他们打开一个更大的世界。
拥抱朋友，不要把自己裹上厚厚的茧。敞开心扉聊聊心事，花些时间给与照顾和帮助，擦擦人脉落着的灰，和优秀的人一起做有意义的事情，为时不晚。
拥抱每一日的善意，给陌生人一个笑脸，热爱农田和蔬菜，以自身之微弱力量，做自己认为对的事情，不要在意他人目光。
以上，致自己。
还有梦，要追寻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静夜思</title>
      <link>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</guid>
      <description>        床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡。——李白
 不知不觉，研究院已只剩下我一个人。望望窗外，夜空被工地的灯火照得宛如白昼。看不到月光，也不可能在初秋就看到地上的霜。突然想起《燕园情》这首代校歌，“眼底未名水，胸中黄河月”。竟然会不自觉地再次抬头望望天空，我看不到黄河的月亮，但并不代表黄河的月亮就是不存在。她就在那里，不增不减，不离不弃。
我又开始思虑那个古老的问题：人活着为了什么？人生就像大海中的浮萍，注定漂泊摇曳，注定波澜起伏，注定颠沛流离。记不得来时的路，也不知道将往何处。而眼下，有的仅仅只是眼下。有人说：生活不只是眼前的苟且，还有诗与远方。而在我看来，诗与远方并不以眼前的苟且为阶梯，反而是可望而不可即。看来，人真的是要生活在两个世界里，我不想将她们分别称为物质世界和精神世界，因为我不知道物质世界是否是精神世界所虚构的，也不知道精神世界是不是本身就是一种虚构。那么就简单地称她们为眼前世界和远方世界吧。活了这么大一把年纪，却最终发现自己一直期许远方世界，为此也拼命逃离眼前世界。所以日复一日，年复一年，眼前世界想甩甩不掉，远方世界想够够不着。这也许就是人们常说的“高不成低不就”吧。不过，所谓的“高不成低不就”未必也是坏事，至少“觉今是而昨非”才能让我们不断地走向明天。但明天究竟是什么，我不知道，一念天堂一念地狱。我突然又有了一个大胆的想法，过去和未来是不是以眼下为一面镜子，互为镜像呢？或许大家所期许的未来，不过只是过去的一个影子。当然，这似乎是在标榜历史学的重要性，但是这个问题谁又能说得清楚？暂且把它当做一个假设吧，如果成立，那么我们是否可以对未来的期许转向对过去的反思呢？也许，答案不言而明。有可能的话，还是得常回家看看，多想想故乡吧。估计有那么一个起点，就像阿基米德杠杆的支点，承载着你的过去，撬动着你的未来呢？
许久，我才从沉思中回过神来。用一种时尚的方式，为自己的思绪打上一个标签。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.618732,119.043838,&#34;Aha，我思故我在！&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.618732,31.618732],&#34;lng&#34;:[119.043838,119.043838]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不是归人 假装游客</title>
      <link>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
以为是4个小时，结果昨晚只睡了2个小时，现在的我感觉有点酸爽，不过，心情要怎么形容呢？好像心里某个角落的小门被一点一点的打开了。
首先，面对乙方，放下固有防备，就像朋友一样聊聊天，也不会有什么损失不是么。再次，受益于对方的努力时，哪怕只是收获了一点点，也要诚心诚意感谢，不要吝啬自己的赞美。还有就是，不要放过任何一个感知这个世界的机会，哪怕只有短短两小时，也能银川市区打卡承天寺塔、鼓楼、步行街、南关清真大寺，装作玩了好几天的样子，很有成就感，嘻嘻。一路高跟鞋暴走，还带着大姨妈，我深深的感到自己是个汉子。9月初的银川不冷不热，一阵风过，拂一弯镰月，忘掉其他，带着一颗游玩的心。遇到的陌生，我都放在了心里，温热后存进记忆。
 事在人为，想获得什么，需要自己去争取，不能怕困难。景色虽美，如果不靠近，永远在别人的照片里，不能怕麻烦。另外，时间管控能力真的要加强，我拒绝接受第3次赶不上飞机的事情发生，嗯，不要！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究院的第一天</title>
      <link>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。
这天一大早，我就被起床的铃声惊醒。之所以说是惊醒，是因为今天早上是有使命的——送April去机场赶7:15的飞机。按时间推算，保守估计凌晨5:30就得出门。我在床上折腾了小半会儿，终于在5:00成功起床。比我早10来分钟的April现在已经在卫生间捯饬自己了。等到把自己整得人模狗样之后，就急匆匆的出门，此时已是5:45了。我载着April在机场高速上一路狂飙，内心喜忧参半，喜的是这个点路上的车不多，车开得十分通畅；忧的是不巧天降小雨，能见度不太高，且道路较天晴时滑，所以开车时也格外慎重，但最后竟然只用了20多分钟就赶到了机场。April还在路上感慨，我们家还真是非常适合出差，不多出点差还真有些对不住。
后来驱车前往研究院，雨却渐渐小了起来，车辆依旧不多，等到办公室坐下来的时候，时间才6:55。继续昨夜凌晨2:00还在做的PPT，很快上午的时光就偷偷溜走了，我还没来得及一撇。中午打算补个觉，去之前研究院石峰老师曾住过的那个单间，门牌号107的那间。目前钥匙还在石老师那里，只得让门口的保安用门卡来开门，我这才发现这个人才公寓有点半酒店半宿舍的特点。然而，结果却是因为没有通电，门卡已经没法开门了，最后只能换到其他房间临时应应急，就找到了206这间。开门后刚好发现里面有一人，是新入职的同事。还没有进门就感觉到了一种浓烈的味道扑鼻而来，就像是堆放了很久都没有洗的衣服的汗臭味。虽然内心不悦，但困意袭来，也就无所畏忌了。房间内放着两只木色的板床，我选择了靠窗的个，简单地把我仅有的一床被子，一半铺上做褥子，一半盖上做被子。又没有枕头，我就临时把装满衣服的袋子放在床头充当枕头。就这么简单对付了一下，睡得并不好。大约下午1:20我就自然醒了，最后赶在1:30准时到达研究院。
下午草草工作后，发现今晚住处还未解决，于是问财务小胡。因为是临时办公室，大家都在同一间，问题抛出后大家商量了一下，觉得有两种方案：①住酒店；②再买褥子及其他日用品，住宿舍。住酒店自然不持久，虽然比较方便。最后的选择是后者，小胡让财务小潘负责执行此事。同时，我也换到了205这间房间。等到晚上下班回到宿舍，我才发现这个更换是多么明智和幸运。房间依旧是有味道的，是一种莫名的但不恶心的味道，后来我才发现这是空气清新剂的味道。简单布置一下，竟然发现这个房间一下子温馨起来，仿佛回到了白衣飘飘的读书时代。虽然只是简单的采购了一些必需品，但我竟然发现除了没有电吹风外，我都想不到我还缺什么生活用品，就连我之前忘记说要买的洗衣服，居然之前的住户也给我留下了一些。这些事情竟然引起了我的一点小感动。
这就是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒计时4小时睡眠前的短路和长路</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
雨天，周一，开学，三大因素齐集，我果断选择了坐地铁。Tiger开车送我去地铁站，路上看到一辆四门Smart，我说，大、S，大傻！Tiger一脸懵地说，不是应该叫大聪明么？哈哈哈我想想也对。终于赶到地铁站，已经到了八点多钟，时间有点紧张，不过好歹进站了，不停地看手表、到站名，终于马上快到了。下车换乘，咦，怎么找不到4号线？WTF怎么是2号线！突然反应过来下错站了，新街口还是吸引力太大，刚还跟着人群挤得一身热闹。。。好的，所以早上直接迟到了，当然也没有赶上早饭:(
中午11点多就饿得不行，摸到食堂吃饭，一看这两天兴化特色菜，我竟然看到了螃蟹！一口气吃掉两盘，满足，只是看到明天的菜单，还有甲鱼，我就挪不开步子万分不想出差了。。。好像也没有做什么，东搞西搞竟然到了晚上9点多，头晕晕的想起来给绿植浇点水吧，毕竟接下来的几天我要在外面浪了。拿着水培的塑料漏就去接水，跑到卫生间感觉好像哪里有点不对？忘记带盛水的玻璃瓶了，尴尬。对于这样的一天，好像晚上拿公交卡刷小区门禁这样的事情已经不值一提了。
 偶然看到群里晒的好身材照片，好像想起来不知道从那天开始，大家都开始在晒自己的健身计划，可能掉肉增肌的快慢，已经算是这个世界上对于努力回报的最直接的一种呈现方式了吧。毕竟，你不知道你的同龄人把时间和汗水放到了哪里，毕竟有很多事并不像健身这么有即刻回报。然而，就算是这么一件还算“公允”的交易，也并没有很多人可以坚持到最后，哪怕是消费完所有的私教课（没错此处为自我批评）。所以，我决定不再羡慕别人的马甲线，我要让你们来羡慕我的马甲线（就这么愉快的决定了）。
 只是，看着银行卡里的余额觉得有慌，正是青黄不接的时候，想到马上出差的一群人机票和住宿要垫钱，平生第一次脑海中浮现“借钱”二字。甚至迅速过了一遍，可能会找谁去借，已经混到这种地步了，惨。后来打开另一张卡的网上银行一查，还好还好，还能坚强地活一段时间。不过，一直以来对金钱和物质并无任何想法的我，是不是真的考虑要把“赚钱”两个字提上日程，并为之努力？我想，是时候了。
今天，Tiger办完离职手续，正式签约新东家。虽是走了一条意料之外的路，有些许无奈，有些许不甘，但在当下，我相信他的选择。因为我清楚地知道，6年后的他，已经清晰地明白了自己想要追寻的是什么，并且有勇气不妥协地大步走向自己想要的远方。我知道，接下来的时光，可能还是会不那么好过。我记得，在一个阳光明媚的下午，还在上初中的我在家里的阳台上啃着甘蔗，由于快频率的咀嚼导致我的上下颚都无法正常开合，动一下就疼，但我还是觉得那天很美好，因为吐出甘蔗渣，嚼出甘蔗汁流到了心里，真甜。我相信，带着对那一抹甜头的期盼，用心咀嚼生活的痛，便也能够感受这其中的乐趣和力量。
   没有洗澡，行礼还没收，明早4点半要起床，目测今晚能睡三四个小时？Anyway, 以后的时间管理能力还是有待提高（已经提醒多次不多这一次然好像并无用），保证睡眠，才能充满活力地感受生活不是么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，南大</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</guid>
      <description>在我看来，今天是我在南大的最后一天。事实上，我的南大工作人员的身份在八月初的时候就已经结束了，但因为各种原因，我还一直在南大工作着，直到上周我还在带学生实习，其实与其说是“带”，还不如说是“代”。然而直到今天，我终于打算注销掉我南大校园卡，停掉南大的校园网。没有这两样东西，可以说，我已经失去了在南大生存的基本条件了。而注销掉校园卡之后，我已经无法正常进出环境学院的大楼，被一排门禁挡住了去路，还只得求助于一个学生，而他正好是我前两天带过的一个学生。虽然我跟南大之间实质上以及形式上的联系已经被切断了，但是我知道我跟她的缘分并未有尽，我还会一直以一种局外人的身份，做一些事情，一些十分重要又不那么重要的事情。
事实上，从一开始，我就是局外人。在南大工作的六年，历经了两个聘期，第一个聘期是助理研究员的岗位，第二个聘期是副研究员的岗位。局内人都知道，如果不转岗，那就始终只是外人，没有身份的外人。而要转岗，唯一的途径似乎就是所谓的成果——论文，高水平的论文。在南大，没有钱也能够活，但是没有论文只能死。论文是每个人的命根，也是每个人的资本。当初来南大的时候，我是过于相信自己了，觉得自己至少拥有获取这些资本的本事。然而，至少眼下的事实证明，我是这场角逐中的loser，甚至我连角逐的资格都是自以为有的。我以为命运是掌握在自己手中，然而却只能像海草一样随波飘摇。我能选择的，就是把手上的事情做好，如果我还想继续玩这场游戏的话。
但是，游戏的结束也是不以人的意志为转移的，这就像《时间规划局》那样，时间没了，游戏也就结束了。游戏结束并不意味着人生结束，南大的游戏再怎么说也只是有限游戏，然而人生的游戏则是一场无限游戏，生命不息，游戏不止。这一点我很早也认识了，并以此为激励，不断鞭策自己：只要我还活着，我就还没有输。这也是我相信我能一直活下去的理由了，因为只要我还不想输，我就必须还得活着。
是的，我还活着，不管是痛苦地活着，还是快乐的活着，至少我还活着，对于我而言，活着就是我最大的资本，活着就意味着，我还有时间。Better late than never！晚一点可以，好过连机会都没有吧，而活着就意味着机会，活着就意味着可能性。
离开南大，我内心是矛盾的。我不愿面对我失落的过去，因此用离开当做逃避也算是一种自我解脱；但是毕竟问题还是问题，问题没有解决，离开又何尝不让人感伤呢，特别是以这种藕断丝连的方式离开，更是让人觉得惆怅。
解铃还须系铃人吧！问题本事也许是最好的良药，任何回避就只能让自己的病情更糟。我现在能做的，就是加大剂量，以毒攻毒。这又让我想起狼人杀中的女巫，她手中既有一瓶良药，也有一瓶毒药。然而，殊不知，这所谓的良药，也能杀人，所谓的毒药，也能救人。而怎么选择，也就决定了后来的一切。而这一切，只有经历之后才能够得知，才能够体会。
我并不后悔我的选择，如果说有些什么的话，那就是遗憾吧。至少我没有荒废我的时光，至少我努力让自己变得更强，至少我依旧斗志昂扬。
别了，南大！你也许只是我人生中的匆匆过客，但是我依旧相信，每一次的离别，都是为了下次更好的相聚。下一次，或许会以一种更加优雅的姿态，经历一场华丽丽的擦肩而过，然后蓦然回首，相顾无言，风轻云淡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一杯秋凉，一盏烈酒</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</guid>
      <description>9月1日，全国开学，走在街上，成群结队穿着校服的新鲜人儿，笑着闹着，说着假期趣事，谈着明日课程，看到崭新的日子在他们的眼里发着光。
早上约好发型师，治一治我的自然卷，头发一根根被液体浸透，再冲上直板夹蒸上一通桑拿，刘海儿再也不学花轮同学。弄好头发，一路狂飙到公司，还好赶上午饭末班车，吃完来到办公室，打开电脑，看看文档，想想心事，看到同事领来可爱的小朋友，虽然害羞到不敢和我打招呼，但也是满脸微笑心情大好。因为下雨，未能把车送到店里贴拉花，下周出差，可能一拖又要许久。下楼插卡，咦，取款机出钱口的铁架上沾满了红色的粉末，啊，那是钱的味道呀！带上红包，去会所探望新晋妈妈的好友，宝贝才来到这个世界20多天，一头乌黑的头发，眼睛都不带眨地好奇张望，想哭时哭，想笑时笑，他才是时间账户余额满满的富有人呀！
 还剩些时间正好晚饭，约来Tiger，本想去哥老官尝鲜，取号提请前方还有499桌，遁走。转战捞王，一不留神又吃到撑，可是又意犹未尽，总觉得今天是个新的开始，是我们@TheMoment开张的日子，不是得搞点氛围？走两步来到Blue frog，点上一杯Golden Ferris Wheel，八点前点单还能续一杯，意外收获。一杯秋凉下肚，一抹醉红上头，第二杯连哄带骗让Tiger喝下，哈哈哈，可是我有点担心他又会肚子不舒服。许久未出来喝酒，环顾四周，妆容精致的各种类型的美丽妹子把我包围，感叹生活真是colorful，我如果是个男生，也挺好的不是么！
 今天不是个节日，但于我而言，我期望今天是一个新的开始，我不想再藏起自己的触角，不想再一人消化情绪，不想再对空思考。今天开始，我要用力让鲜活的生命在我体内流动，让你知晓并更了解我是怎样的我，对于未来的故事我们一起去记录。世界很大，牵我走可好？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万事开头难</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</guid>
      <description>今天是@TheMoment博客开张的第一天，也是今年各大学校开学的第一天，是一个值得纪念的日子。能建立Tiger和April的一个共同的博客空间一直是我的一个想法，但这个想法直到今天才开始实施，可谓“万事开头难”。
无须华丽的辞藻，但求真实的情感。我希望通过这样一个博客空间，能够记录我们的日常，留下过去对人生的思考感悟、当下的纠结反复、未来的期许向往。人生最真切的情感，往往只在刹那之间，稍纵即逝。若没有某种方式记录下来，或许回忆难再，留下的只是空虚和悔恨。我不希望我们的记忆是灰暗的，也不希望我们的记忆是一片空白。为了挽回逝去的时光，我们必须行动，就在此时，就在此刻，@TheMoment。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>