<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on @TheMoment</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on @TheMoment</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>研究院打酱油的一天</title>
      <link>/2019/10/08/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E6%89%93%E9%85%B1%E6%B2%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/08/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E6%89%93%E9%85%B1%E6%B2%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天一大早就接到袁老师电话，问了一下三线一单项目进展，同时说今天要去研究院。本来以为不关我啥事的，而我原来计划是去学校，现在看来计划又要调整了。我草草吃过就着昨天剩下的猪肝腰花瘦肉粉丝汤汤汁下的肉丝面，刷完锅碗瓢盆，草草收拾了一下，就出门去车库。
取车居然还是出了问题，还是提示要缴费，明明我的租车位还没有过期，明明我昨天还专程去缴了新的半年费，开什么玩笑。我愤愤地拨打了客服电话，过了一会儿来了一个人帮忙放行了。倘若不是来得还算及时，被我挡在后面的车估计要骂娘了。不知道今天过后问题有没有解决，我心里还是很犯嘀咕的，感觉很简单的一个问题，不知道为啥就解决不了。
之所以要去研究院，是因为今天区长视察。园区主管单位的一个负责人要求我们今天必须搬到研究院迎接检查，并且尽快搬出临时办公场所。开什么玩笑，刚装修好的大楼就直接要搬进去，脑子不太好使吧。我进去在我办公室坐着工作了一会儿，发现也没我啥事，但新装修的味道我确实受不了，就这么一会儿嗓子就难受了。
后来我还是回旧的临时办公室干了一会儿活，就去吃午饭了，然后就是午休。下午没办法，区长要来，好歹充充数吧。于是下午基本就在研究院呆着，实在难受的时候就不停地喝水。真等到区长来了，也就袁老师和其他院领导去迎接，也没有进来看，只是在门口展台前简单介绍了一下就走了，总共也就差不多五分钟时间吧。刚好我的办公室是第一间，我也没有出门，但也能很清楚的听见他们的谈话，区长的指示简而言之就是：好好干。
晚饭前讨论了一下目前一个项目的进展和之前招投标项目二次招标的相关工作，就这么愉快地结束了一天的工作。晚上继续加班，我最后一个离开研究院办公室。对于我而言，今天去研究院并没有直接的事务，无非是换了一个办公室工作而已，顺便还去新大楼净化了一下空气，也算是好好干了一场吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长假最后一天</title>
      <link>/2019/10/07/%E9%95%BF%E5%81%87%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/07/%E9%95%BF%E5%81%87%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>本以为今天下午要去一趟学校讨论项目，不想对方上午就来了。不过也好，不用去学校至少还可以享受一下长假最后一天的闲暇。
今天也是在家做饭，猪肝腰花粉丝汤做得还行，但有两点不足：其一是水放多了，到现在还剩了一大盆；其二是粉丝放早了，煮的时间太长都化掉了。青菜是比较受欢迎的，蛋炒饭也受到了好评，但是买的卤猪大肠和卤鸭翅销路不好，看着April平时挺爱吃猪大肠的，原来是只吃妈妈做的，因为担心外面的没弄干净，而今天的猪大肠也不该放上汤料，又咸又腻。
今年的国庆长假过得还是很不平坦的，期间发生过很不愉快的事情。好在假期足够长，长得我有时间去修复这破裂的关系。其实本身也没有太大的问题，因为毕竟彼此还是爱着对方的。然而，也正是因为爱，所以就容不下任何与爱相悖的言行。April总是会说我不在乎她的感受，不去听她说的话。我也很矛盾，相爱的毕竟是两个人而不是同一个人，不可能什么时候都感同身受，什么时候都关怀备至，尤其是当我内心还有别的事情要去思考，手头还有别的事情要做的时候，也很难做到兼顾的。甚至有时我都会低估April对一个事情的重视程度，这也许是因为我并不认为这件事有那么重要。比如吃什么之类的，之前我就从来没有关心过，只要弄饱肚子就好，而April会很在乎这些，虽然我也知道，但是没有重视。这并不是说我心里没有她，可能是我内心根深蒂固的观念是吃东西只是为了活着，而活着并不是为了吃东西。观点这个东西我原来觉得只是个人偏好而已，然而一旦将观点上升为立场，甚至成为一种阶级划分标准时，就有些可怕了。也难怪有人会为了一句话而起争端，而丢掉性命或者主动放弃生命。我不能保证我跟April的观点永远合拍，而能保证的是，当我觉得自己的观点不适合两个人长期关系的发展，并产生很多问题的时候，主动放弃自己的观点，弥补自己因为做事情的疏忽而造成的不好的影响。当然，我也会坚持自己认为是对的观点，并用实际行动证明它的合理性。
感情也是需要经营的，这个假期让我深刻地体会到了这点。如果要维护好一段感情，让它能够持久下去，就必须要把目光放得更长远一些。争执难免，所以需要相互理解、求同存异；情绪化也难免，所以需要理性克制、推己及人。一个人的不理智会带来两个人受伤；两个人的不理智会导致一段感情的终结。最终的结局都是双输的。如果能够换一种视角，一种遇到问题解决问题的视角去看待两个人的关系，反而更加客观和轻松，也有助于更好地去解决问题。在这个过程中，沟通是很重要的。
感情这件事，没有是非对错，如果执意去分个孰是孰非，其实永远也找不到一个大家都满意的结果。所以，智慧的人，总是会说老婆说得都对，其实并非真的相信老婆说得都对，只是不想因为争执而伤了感情。
家家都有难念的经，但是只有家和才能万事兴。个人怎么折腾都好，对于家庭，不折腾就是最大的幸运了。今日和April重温的经典影片《秋日传奇》似乎很好地诠释了这点。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在家做饭的一天</title>
      <link>/2019/10/06/%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E5%81%9A%E9%A5%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/06/%E5%9C%A8%E5%AE%B6%E5%81%9A%E9%A5%AD%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
 最美好的事物，往往是最简单的。——Tiger
 好久没有自己下厨准备一天的饭食了，今天终于有了这么个机会，一方面是调节一下生活的节奏，另一方面还是继续救赎。
虽然我一大早就起床了，但直到9点前我都在忙工作上的事情。到了接近9点的时候，尽管April还在床上呼呼地睡着，丝毫也没有想要起床的意思，估计还在梦里神游。我已经饥肠辘辘了，一想到早饭又要晚吃了，我赶紧扔下手中的活儿，穿好衣服就往外走。
随手拿了一张门卡，似乎是之前已经过期的那张，我想要不顺便就去物业激活了吧。于是就蹭蹭蹭地快步走到物业服务前台激活了门卡，又想到昨天出车库的时候出了些状况，而且租的车位已经快过期了，要不再去对面小区续个费？突然我又转念一想，不行，我是出门买早餐的，不能节外生枝太多，到时万一April醒了岂不是又得吃一顿骂，赶紧去买要紧。
原计划是买杂粮煎饼和豆浆的，不想去了以后发现关门了，只好去买了我最爱的萝卜丝、粉丝包子，April最爱吃的烧麦，顺带加了一个大肉包、一份豆浆和一份黑米粥。路过煎饼店的时候，我想自离开南大后都没怎么好好吃顿煎饼，于是就称了一些煎饼，刷酱的那种，兴高采烈的回家了。
回到家，第一件事情当然就是叫醒April，领导不吃我也不好意思先吃是不是。没想到April洗漱速度这么快，我都还没有准备好放家庭影院的装备，她就下来了。于是我暂时停下手中的活儿，和April一起共进早餐。不错，April居然把大肉包吃了，以前是只吃烧麦和豆浆的。
吃过早饭，调试好一部好老的片子《超时空接触》——之所以看这部片子，是因为它是我读博早期看过的一部我觉得很震撼的但是后来又忘记叫什么的片子，直到今年的某个时间我才再次与它相遇。哎！又打岔了。——我就扔下April看片，自己赶紧出门买菜去了。
当然，租车位费还是得缴的，我径自走向对面小区的物业——唉，无奈我们小区太小，抽车位的时候手气又太背。接待我的是一位胖乎乎的小姑凉，续费的时候先是忘了写车牌号，后是旁边的小姐姐发现日期写错了。如此粗枝大叶，真有点April的作风，我当时就呵呵了。
接着就是去菜市场买菜，其实早餐也是在菜市场旁的早餐店买的——你若问我为啥买早餐时不顺带把菜给买了。哼！还不是出门晚了，早餐快当午餐吃了。——在菜市场买了西红柿、莴笋、玉米、青黄豆米、双孢蘑菇（一种白色小蘑菇，不识货的April居然叫它平菇，哈哈！）、绞肉。出门准备买一条扁鱼的时候，发现几家都放了一排卖螃蟹的桶。问是否有扁鱼，答案统一是没有。那么我顺势就买了螃蟹，真是没有比较就没有鉴定，10元、15元、20元、25元排排站，就发现20元桶里的两只螃蟹活蹦乱跳到处跑，好了，就你们两位了。
回到家就是准备做饭了，虽然不忍心杀生，但是我还是把两只五花大绑的螃蟹放到蒸锅里，默默地打开了燃气开关。接下了就是蒸饭，准备各种食材。目标是一菜一汤，菜是小蘑菇炒莴笋，汤是小蘑菇豆米肉丸汤。菜基本是失败了，莴笋基本没熟且味道太淡。汤是很扎实的，喝下去后米饭基本就是摆设了。我就着汤盛了一碗米饭，吃起来香喷喷的，堪称人间美味。——我就是这么容易满足。其实，April也很容易满足，两只螃蟹下肚就不行了，还说要是知道发火能有螃蟹吃，我早发火了。哈哈！
午休时，我只是想在沙发上躺躺，不想两个小时过去了，一看时间5点——time for dinner cooking——好吧，走起，水煮玉米+西红柿炒鸡蛋，顺便热一下莴笋。莴笋是被我热废掉了，加了少量水煮一下，很快就干了；又加了少量水，很快就干了；又加了少量水，很快就干了，我在准备别的工作时，发现莴笋已经是在干烧了，黑乎乎的。我二话没说，就将它们倒进了垃圾桶。果然一心不能二用啊。
晚餐玉米很嫩，吃起来很甜，但玉米很大，一个下去基本上米饭就无缘了。好在我根本就没有处理上午的剩饭，准备明天蛋炒饭了喽。西红柿炒蛋基本合格，就是干吃起来有些咸得发齁。
这就是我备餐的一天，简简单单，远离了工作的压力，尽情地享受生活的美好，看似很忙，实则很放松。穿上April给我买的日式围裙，我立马就有了《深夜食堂》中主厨大叔的既视感。做一顿好吃的，和自己爱的人，尽情地享受美食。我又何尝不想如此简单地生活呢？只是，为什么我把自己的生活过成了现在这个样子？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无法愈合的伤口</title>
      <link>/2019/10/05/%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%84%88%E5%90%88%E7%9A%84%E4%BC%A4%E5%8F%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/05/%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%84%88%E5%90%88%E7%9A%84%E4%BC%A4%E5%8F%A3/</guid>
      <description>我知道，在April内心里，有我一次次造成的伤口，这些伤口也在我内心里有一个备份。每当我再次触动这些伤口的时候，伤痛也会同时灼烧我们脆弱的玻璃心，这或许就是心心相印的代价吧。这些伤口无法愈合，我也不知道什么时候能够解脱，就像树木的年轮，镌刻的是成长的记忆，也是痛苦的回忆。——Tiger
 每当我做完错事惹April不高兴的时候，我总得极力地去讨好她，去修复我们之间的关系，今天也不例外。
早晨，我起床后就开始工作，尽快地完成我之前项目上的任务。看着一旁还在呼呼大睡的April，我倒是觉得有几分安心。等我完成工作后，大体计划了一下今天的形成，就叫醒了April，吃过昨天剩下的今早又重新加过热的银耳莲子枸杞百合红枣汤作为早餐。虽说是早餐，已经是11点多了。
我定了一个主题，就是今天中午吃日料。然后在大众点评上找了一家评价最高的叫做逆鳞的日料店，等April捯饬完毕后，就驱车前往。由于出门的时候已经接近下午1点了，而出车库时又因为车杆机器故障耽搁了一些时间，我在路上飞驰着，希望在1点半前能够赶到，否则就打烊了。到了后才知道虽然没打烊，但是已经停止接单了。没办法，临时调整到去新街口艾尚天地的一家叫做渔寿司的店。点了一桌的菜，最后也差不多吃了个干净。
吃过午饭后，我给April两个选择，因为领导一般比较喜欢做选择题：其一是去夫子庙景区的瞻园，其二是去新街口看电影。她选择了后者，于是我们来到新街口7楼，我又推出三个选择：其一《中国机长》，其二《我和我的祖国》，其三《罗小黑战记》。前两个稍等就可以看了，后一个要到5点以后才能看。然而，她选择了第三个，当然对于我而言看什么都可以，关键是和谁看。于是，我们找了一个地方喝喝茶，耗耗时间。
罗小黑战记确实不错，虽然是动画片，但是包袱不断，特别符合中国人的胃口，尤其是像我这样的福白（be音）人。April看的时候也是笑声时起。晚餐我原计划是出去吃一顿，比如去百家湖金鹰的武藏家吃面，被April拒绝了，还说一次性不要用力过猛，最后是在电影院解决的，还是April自己用卡在一鸣买的面包和牛奶。
其实，快乐并不复杂，但是快乐却是要用心准备的。April要的也并不多，但是她要的是我对她的一片真心。我拿什么去证明我的真心呢？这是值得我一辈子去研究的课题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未完成的旅行</title>
      <link>/2019/10/04/%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/04/%E6%9C%AA%E5%AE%8C%E6%88%90%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>我带着困意，吃过早饭后，早早地来到火车站。
退票，工作人员面无表情不赖烦地说，没有April的身份证就不能退她的票。
进站，上火车，打开电脑，工作了一段时间后，才突然发现已经要到汉口站了。
换乘，上火车，无心工作，睡了很长一段时间，才慢慢得知终于要到南京站了。
出站，找April，拿身份证，去售票处排队退票，回来时又去星巴克买了一杯拿铁。
打车，回到家，准备晚餐，April上床睡觉，我在下面倒腾我的电脑。
晚餐，和April一起喝银耳莲子枸杞百合红枣汤，打完这一天的餐卡。
我带着倦意，洗过澡后，趴在床上呼呼地大睡起来。
看似平常的一天，我们度过了上一段未完成的旅行，开始了下一段未开始的旅行。
可是呀，April并未原谅我啊，诚惶诚恐。
也许啊，April已经原谅我了，感恩戴德。
老天也知道，一个2B的我，是如何丢掉一个U的。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地心失重</title>
      <link>/2019/10/03/%E5%9C%B0%E5%BF%83%E5%A4%B1%E9%87%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/03/%E5%9C%B0%E5%BF%83%E5%A4%B1%E9%87%8D/</guid>
      <description>按理说，地心是引力最大的地方，而我却在这里失重了。——Tiger
 今天是来恩施旅游的第一天，按照之前的计划，恩施旅游是玩三天住四晚。
早上起床洗漱后，我便和April在酒店一楼吃早饭。期间人很多，本来我是帮April占了一个座的，然而等她打好早餐后径自走到一个座位上坐下，周边全是人。我只好赌气一个人坐在我之前占好的位置，无味地嚼着这又咸又辣的早餐。
吃完早饭略等片刻，旅游大巴就到了。我们上了大巴，April坐在大巴车双人座的外侧，似乎没有让我坐她旁边的想法。我又赌气坐到了她后面。一时索然无味，就掏出随身携带的笔记本电脑继续做我项目上的事情。这个项目我当时夸下海口说是最迟国庆节完成的，现在已经是滞后两天了，难度显然被我低估了很多。
就在这时，导游毛阿妹开始拿话筒讲话了。她说原计划去的恩施大峡谷昨天因为出现人员伤亡在昨晚凌晨2点的时候旅游局紧急通知全线封锁，所以今天只能换一个叫恩施地心谷的地方，也就是一个有网红玻璃桥的地方。大家顿时炸了锅，十多个人选择下车不参团了，另外有人要求赔偿，说五星级的景点怎么能用四星级的景点来糊弄，此行要是不去恩施大峡谷还有啥意义。我内心虽然呵呵，但也不想参与这种争论，仍然继续干活。大家也僵持了一会儿，一个理性的人说，既然来都来了索性先玩了再说，之后再去交涉，时间不等人。大家最后也就不说话了。
大概一个半小时的车程，我们就到了景点。April一直不理我，我也不想自讨无趣，看大家都坐在花坛边上，于是找了一个地方坐着发呆。等导游买好票分发下去，我找到April将票给她，她头也不回直接就去检票口。我默默跟在后面。进去后第一个就是玻璃桥，桥不长就200多米，横接山峰两端，底下是玻璃，踩上去摇摇晃晃。倘若是在平时，我肯定下得不敢往前走，然而今天看着远去的April，我的心一直都是凉凉的，无心看风景，也无心去害怕，甚至自嘲说要是桥断了才好呢，死了也就一了百了了。
很快就走过了这价值80元的网红桥，回望还是有好多人驻足拍照留恋的，他们大概不太受景区管理员的欢迎。我跟着前面的人群走，不一会儿居然发现有一条小道可以抄，估计是一条捷径。倘若是在平时，我肯定不会走小道，游山玩水抄近道那还玩什么？此时，我满心都是怎么让April回心转意，没了她我还看什么风景？事实证明，果然是条捷径，我于是埋伏在路口，准备好水，守株待兔。April满头大汗的爬上台阶，抬头时用讶异的颜色望着我还笑了一下，我把准备好的水打开递给她后，她喝了一口，去了一趟洗手间。出来时，又径自向前走。我知道此刻她还没有原谅我，于是一直跟着。
山路很长又很险，然而我们走的石板路却是那么平整，像一块石板横插在山腰上，路上面还有人工雕饰的矩形纹路，像砖块砌成的错落有致的样子，两旁的扶手都是用石头仿制的木栏杆，一条一条从上向下横放着，中间留出空隙好让我们看风景。一路上，我都被人档在前面无法快速前进，所以也一直没有追上April，直到一个宽阔一些的向下的台阶，我才弯道超车赶上了April，我又掏出了水，从后面伸过去放在April眼前。April笑着回头说，逗猴呢？装不下去了。我知道她此时算是原谅我了。
后面的事情进展飞快，我们走走停停，拍照录影，后又找了一个石凳坐下吃着昨天剩下的莲子米，看着前面有个卖东西的地方又买了一根火腿肠加两个鸡蛋，俨然100分的样子。后来遇到了一个卖树葡萄的地方，试吃了一下还觉得很甜于是就买了一些。April拿着边走边吃。此前的山路一直下坡，现在则一路爬坡，April就在那边叫着说不行了，我要坐缆车。
终于走到一个像机场人行传送带一样的地方，只是此时的传送带就像前面的玻璃桥一样横接在两个山腰上。April想过去坐这个，我看坐的人太多，另外又有一条小道向下。于是在好奇心的驱使下就走了下去。April说你弄清楚了，呆会儿再要爬上去我可就不走了。我也没多想就说不会，心想还是有这么多人包括小孩子都能走，走一下又有何妨？于是执意走下去。果然走到一处开始要爬坡了，April脸色一沉，我本能地去扶她，却被她拒绝了。此时，我满脑子都是怎么能够激励她走上去，于是就先往上爬了一下台阶，回头看看她，她往上走走又停了下来。我继续往上爬，然后再停下等她，她又走走停停。我不知道这一路还有多久，我也希望这段路能够尽快结束，于是就一路爬了上去，在爬上去之后我又等了一会儿，发现她慢慢地跟了上来以后，我又继续前进。突然听到后面大吼我名字的声音，声音中带着愤怒与失望。然而，我并没有意识到大错已经铸成。April一手抢过我帮她拿着的手拎包，大吼着对我说，不玩了我要回去，然后头也不回地往前走。我知道，此时剧情又反转了。没有办法，我只能一直跟在后面。
后来到了一个乘直梯的地方，直梯的顶端就是景区出口了，直梯的另外一侧是步行上去的台阶。尽管直梯是需要收费的，但仍然已经排了长长的队。我远远看到April先是往前问问什么后又排在长队后面，我知道她肯定是想坐直梯上去了。于是也去售票处问了问，才发现现在已经停止售票了。刚好旁边有个像导游一样的人还在卖票，于是我说要一张。之所以只要一张，是因为我还想怕一下山，对我而言，爬山是最好的放松了，所以但凡有爬山的机会我是肯定不会放过的。但是等我准备支付的时候，已经看不到April的踪迹。我于是就放弃买票，直接往上爬，期间看见了April在我前面。
等到走出出口的时候，刚好有一个游客休息室，April在里面买了一瓶水又找了一个靠里的位置坐下。我怕April看见我心烦，于是找了靠近门口的一个位置坐下。后来，我看看时间差不多了，就出去问问了人在哪里坐景交车回到景区入口。打听好了，我就回去找到April跟她说时间不早了我们出去坐景交车。虽然我内心是紧张的，但是我表达的语气却是严肃的，因为此次出行是我订的团，如果April不听我的安排，我都不知道接下来怎么做。过了良久，April迟迟未动，还向我要了她的身份证，同时解开了她包上束着的旅游牌牌。我看到她眼睛红红的，像是哭过，也知道她的动作是说她真的就不玩了。我不知道怎么去圆这个场，带着气愤和懊恼的情绪悻悻地冲了出去。我想她应该是不会听我的安排了，于是把导游的联系方式和相关情况转发给了她。后来走到了广场边上，透过像城墙一般凹凸相间的凹口，看到了整个地心谷的样子。一时间，我甚至想站在这个凹口上，背对着万丈深渊，向着人群呐喊，然后纵身一跃，与这美景融为一体。直到我看到April也在前面排队时，我才放下心结也跟在后面排队。最后跟April坐不同的车回到景区入口处的游客中心。
后来导游带我们一起去吃午饭，说是午饭其实已经是下午3点多钟了，另外午饭也是拼桌的，当然和我们坐一桌的也是跟我们一起拼旅游团的。我和April虽然坐一桌，但是却分开坐着，旁边的阿姨说，小伙子你一个人出来玩？我说不是并用手指了指对面。阿姨说，那你们为什么不坐在一起？我默然。
吃过饭我们乘车返回酒店，我和April各坐各的位置，我也一路在想怎么再与April和好，想着想着便睡着了，而本来是想想好了再干会儿活的。等回到酒店后，我跟April说，今晚我们一起去吃点好吃的，刚好今晚没有啥事。April似乎没听见，着手收拾东西，把我的东西从箱子里捡了出来。我说，我知道我今天犯了错误，你能否给我一个机会去弥补？April二话没说，拖起箱子就走，愤愤地关上了房门。我也没有去追，我知道我已经无力回天了，我知道这段旅途已经走到了尽头。
我的此次出行计划已经被搅得稀碎，晚上我定了第二天一大早的返程票，也提出了退团的要求。旅游公司的业务员小雅到时很快就同意了我的要求。我准备工作，发现已经无法工作了，我准备不工作，发现又不得不工作。唯一的逃避就是睡觉，可是又迷迷糊糊睡不着觉。我觉得我整个意识都在沦陷，我甚至感受到了一切都在结束，旅行结束，婚姻结束，生命结束。我不知道April在干什么，也担心她会不会去做傻事，可是我又无法控制，什么都做不了，我从来就没有觉得自己如此卑鄙和渺小。直到April给我电话说她在去武汉的火车上，我才安下心。我之所以安心，倒不是因为她在去武汉的火车上，而是因为她给我电话了，至少她还愿意给我电话。我也跟她说路上注意安全。因为安心，也许是太累了，我竟然睡了过去。直到再次听到April说她已经入住了快捷酒店，我又清醒了，然后又干了会儿活。就这样时睡时醒地过了一整夜。
这就是我与April相爱相杀的一整天。这一天如此短暂，短暂得我都没有时间想出解决办法；这一天又是如此漫长，漫长得我都不知道这一天何时才能真正结束。有时我也在想，我是真正地爱April吗？April是真正地爱我吗？为什么两个相爱的人不能去理解一下对方呢？也就在这号称是“地心”的谷地，我走到了人生的谷底，失去了我最重要的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一碗猪肝腰花粉丝汤的风波</title>
      <link>/2019/10/02/%E4%B8%80%E7%A2%97%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%85%B0%E8%8A%B1%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4%E7%9A%84%E9%A3%8E%E6%B3%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/02/%E4%B8%80%E7%A2%97%E7%8C%AA%E8%82%9D%E8%85%B0%E8%8A%B1%E7%B2%89%E4%B8%9D%E6%B1%A4%E7%9A%84%E9%A3%8E%E6%B3%A2/</guid>
      <description>我知道有些事情其实记下来对我没有啥好处，我也可以选择忘记，但是事实就是事情，而过去了终究是过去了，我不是要祭奠过去，而是想开启未来，如果我还对未来有所期待。——Tiger
 从昨夜到今天，April都没有吃到她爱吃的猪肝腰花粉丝汤，如果说她来汉川还有什么念想，估计就是这个了。然而，我却没有满足她，并非这件事情很难办到，只是没有做而已。回想一下过去，有好多事情，我都是没有做的，虽然有想过，但是被眼下更紧迫的事情给耽搁了，而忽视了这很重要但似乎不那么紧迫的事情。而不紧迫是我自己低估了事情的紧迫性。
April赌气早上早餐只喝了一碗豆腐脑，我递过去的油条和生煎小笼包她都不要。我也赌气，干脆把她的那份也吃了。到了中午，我们参加徐博的婚礼。婚礼迟迟没有开始，April也一上午没跟我说话，突然她发微信说她饿了，我想这不是因为你不吃早饭么，于是带着讽刺的意思说了一句我不饿，说的过程把盛有水果糖的果盘转到了她那边。这句话显然惹怒了她，她也没有注意我这个细节，气鼓鼓地说：“我知道你不饿，我饿也不关你事。”我没有回复，而大错已铸。
一下午无话。小虎开车把我们送到了车站，开启了我们去恩施的旅程。下车后，April看到一个农妇在卖新鲜莲子米，刚好有人在讨价还价，那人买了两斤，April也要两斤，我立马接过来付钱后，带着莲子和April一起进了火车站。火车上我们之间的座位刚好间隔了一个人，然而不久那个人就下车了，虽然后来又有人过来坐过，但很快又离开了。一直到下车，我仅仅给April递了些吃的，除此之外就是一座之隔和一路的沉默。这沉默就像一直待宰的羔羊，不知大祸将至。
晚上跟旅行社交接后，我们来到酒店。本来我想和April一起外出吃点东西，在蹲坑的时候查了好久，看到很多店已经打烊了，但有一家音乐餐厅名气还不错，而且因为有酒吧性质开得比较晚。然而被April一口回绝不出去了。我没有办法，只好点一下外卖，想想晚上不要吃太多，也不要吃太油腻，所以就点了一碗皮蛋瘦肉粥和两块枣糕。当时计划着我吃枣糕，April和皮蛋瘦肉粥。后来，我的外卖到的时候，April一下从床上跳下来，拿起盒盖就揭，一看是粥而不是螃蟹就把盖子给扔了。我这才知道原来April自己点了吃的。
晚上，我一直在忙项目上的事情，April一直在床上摆弄她的手机。这几天我计划是白天和April一起玩，晚上就忙一下工作的事情。后来已经比较晚了，也许是April太困了，她洗过澡就休息了。我又继续工作了一段时间，眼睛睁不开的时候，也上床休息了。我知道我让April不开心了，而她不开心我难道会开心？两个相爱的人，若做不到一荣俱荣，那么只会是一损俱损了。每个人站在自己的立场上都会觉得自己是对的，如果我愿意放弃自己的立场，你愿意接受吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天是你的生日，我的中国</title>
      <link>/2019/10/01/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/01/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD/</guid>
      <description> 今天是新中国成立70周年，一大早我就打开了电视，准备观看国庆阅兵仪式。这是一个举国欢庆的盛典，一个见证新中国从成立到发展再到复兴的大舞台。尽管灰霾的天气给天安门广场加盖了一层模糊的滤镜，但是军队的威仪和群众的热情却从未因此而减退。我和April都全神贯注地看着屏幕上走过的一个个方阵，倾听着军乐团及合唱团配上的乐曲，内心的激动难以言表。
中国地大物博，人口众多，在中国共产党的领导下推翻了三座大山，当家做了主人；又经过改革开放和经济建设，解放思想，实事求是，走出了一条具有中国特色的社会主义道路；在“三个代表”和“科学发展观”的引领下，社会主义事业发展蒸蒸日上；“人类命运共同体”的提出让中国具有了全球视角和责任担当，也彰显了新时代中国特色社会主义的发展前景。正如阅兵直播时主持人所说：中国现在相比于过去更接近中华民族的伟大复兴。我们拥有着辉煌的过去，也将拥有璀璨的未来。
为了表达对祖国母亲的敬意和诚挚的祝福，结合我个人的技能，我用R手工绘制了一幅标准的五星红旗。希望祖国母亲能够喜欢这份薄礼，我也将继续努力，为祖国经济社会的持续发展与生态环境的持续改善尽自己的一份力。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回</title>
      <link>/2019/10/01/%E5%9B%9E/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/10/01/%E5%9B%9E/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
又到一年十一
祖国母亲70周岁了
又回汉川
恍然发现 嫁到这里5年了
两个人 还是两个人
像未长大的孩子
希望祖国昌盛 家人健康
至于未来 是不是只有焦虑的成年人才去想？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前三季，完结</title>
      <link>/2019/09/30/%E5%89%8D%E4%B8%89%E5%AD%A3%E5%AE%8C%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/30/%E5%89%8D%E4%B8%89%E5%AD%A3%E5%AE%8C%E7%BB%93/</guid>
      <description> 今日无事，深感幸福，为何？
工作不担心指标和批评
生活一日三餐美食不断
祖国繁荣昌盛和平稳定
明日还有七天超长假期
只是，时间过得太快，转眼只剩下最后一个季度、三个月光景了。
加油2019最终季，I can do better!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祖国70岁生日前夕</title>
      <link>/2019/09/30/%E7%A5%96%E5%9B%BD70%E5%B2%81%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%89%8D%E5%A4%95/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/30/%E7%A5%96%E5%9B%BD70%E5%B2%81%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%89%8D%E5%A4%95/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
明天祖国母亲70岁生日了
虽然国庆是每年都过
但今年却是特别隆重
我内心也是汹涌澎湃
因为，我们正在经历祖国的日益强大
因为，我们必将见证祖国的历史复兴
祝祖国母亲生日快乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是虚伪还是成年人活动准则</title>
      <link>/2019/09/29/%E6%98%AF%E8%99%9A%E4%BC%AA%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%87%86%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/29/%E6%98%AF%E8%99%9A%E4%BC%AA%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%88%90%E5%B9%B4%E4%BA%BA%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E5%87%86%E5%88%99/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
记不得有多久没开车上班了，今天因为约好要修车，强行起早，可路上还是开了差不多一个小时，照旧很堵。路上有些心不在焉，不知道是不是在黄红变化的那一瞬间闯了红灯，车子开得靠右还险些轧到了路边花坛围栏，哎。好在修理厂上门取车，省得我来回跑了。
计算一个提取的金额，前任的方法死活无法理解，她也忙的很我不好意思问太多，真讲下来得费不少功夫。领导闲下来问的几件事我都没有太推进，赶忙联系沟通汇报进度，真的不太喜欢这种被推着走的感觉。
中午食堂明明是开心吃饭，被食堂师傅用心国庆的敬业精神感动，发个朋友圈竟然被diss，难道我们享受的东西这么见不得人？不是我们的劳动所得？连展示爱国心都不行？其实退一步我可理解，但这样强人所难确实心理不是滋味。
 晚上同事约吃饭，完全不想应酬，一想到自己吃香的喝辣的Tiger没晚饭吃我就着急，急匆匆扒了几口饭，拿上在食堂预定的盒饭就往客厅赶。他照例乖乖地在西西弗等我，看着他狼吞虎咽吃完饭，好开心。晚上总觉得没吃饱，我又吃了一些蛋糕寿司，路过新开张的奶茶店，味道不错喝了一杯。
 回到家赶紧洗衣服，不然国庆节没得穿了。可脑子里全是节后出差怎么玩、元旦怎么玩、春节怎么玩，恨不得把一下全部都安排好。看了半天，深深觉得囊中羞涩，在对的季节去对的地方，原来是一件奢侈的事情。还好有对的人在身边，那就一起努力，为了秋季瑞士的湖光山色。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疯狂代码</title>
      <link>/2019/09/29/%E7%96%AF%E7%8B%82%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/29/%E7%96%AF%E7%8B%82%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid>
      <description>今天一天都在写代码，代码的内容就是大气污染排放清单网格加密，简言之就是making data。当然，数据不是随随便便就能造的，还需要做到有理有据。巧妇难为无米之炊，没有数据是没法编造数据的，只能先去找数据。虽然项目提供了大量的数据和信息，然而这些数据信息弄清楚还需要时日，何况它们还是缺乏整理，乱糟糟的一团呢。而任务的截止时间是明天中午，还是很有挑战性的。
他山之石可以攻玉，周郎借东风才能扶摇直上九万里，我也得想办法。事实上，清华大学是做了一个排放清单的，我于是找来清华大学的数据搭个便车。数据并不是很好找，全部下载下来也花了一些时间。然后研究数据本身的分辨率以及如何达到我想要的结果。问题一大堆：数据量大、指标多、时间序列较长说明工作量不小，而数据的格式是NetCDF这种我并不担心但是又并非我想象的那种直接能用的格式，另外投影和分辨率与项目的要求都不一致。
首先解决的是格式问题，通常的方法已经不能解决，只能用间接的方法，先转asc文件，然后再生成tif文件。这种看似简单的工作却得不停地试错，因为原生的NetCDF格式并没有任何说明，只能靠揣测，轮换着不同的方法去试探，费老劲了。
格式不成问题，接下来就是数据的问题。所谓数据就是栅格化的地图，其实就是要将地图变换成目标投影坐标，当然标准是“2000国家大地坐标系”，怎么转我只有模糊的印象，而标准坐标系是啥我也不清楚，所以现学现用了。由于是地图，当然不能只当数据来处理，可视化是相伴随行的，于是我又写了一些作图的代码。这里最纠结的是不同的方式变换结果不一致，更灵活的那种方法却没法得到有效的结果，调试了好久也得不到，于是转向传统一点的方法，结果又反反复复调整，最后终于把方法定了下来。
做了这些后，就是again and again的工作了，不管多大的工作量，都是电脑在run，我大可以在一旁休息。然而，就在我写这个文档的时候，代码还在跑的过程中，早知这么慢我就设置一个并行计算好了，当然还会另花一些时间。不管了，写完这个blog后，我就睡觉了。累死了，还没有完成的工作明天继续吧。
写了这里，我不禁想，天下真的没有免费午餐，写代码时想得少就会花大量的时间在写上面，而想得多时就会花大量的时间在想上面，而很难决策哪一种更节省时间。怎么选择，还真是一个问题。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的烦躁</title>
      <link>/2019/09/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E7%83%A6%E8%BA%81/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/28/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E7%83%A6%E8%BA%81/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
今天心情无端烦躁，脾气不好，而自控力不足，容易爆发，让April也很不爽。
我是一个很难从工作状态中走出来的人，工作情绪往往会持续比较长的时间，让我无法有心思去思考别的事情。而这种情绪会一直伴随下去，穿衣在想，走路在想，吃饭在想，聊天在想，开车在想，甚至睡觉都在想。April一直说我是假双鱼座的，浪漫什么的其实懂，就是懒得去做。的确，世上无难事，只怕有心人。很多时候，我都不爱想事情，其实不是我不爱想，而是在想别的事情。
相反，如果有什么事情干扰我想事情，我也会莫名烦躁。尤其是我想的事情还很棘手的时候。我知道情绪控制很重要，但是情绪控制却是很难做到的。而且情绪这个东西就像洪水一样，如果一味围堵，那总会有决堤之时。所以，适时地发泄还是必要的。对于工作——家庭两点一线的人来说，工作中的情绪就很容易在家庭里发泄，这样很不好，但很难控制。
前两天的一个夜里，我居然做了一个疯狂的梦。在梦里，我不用顾忌大家的感受，能够像疯子一样去呐喊，像傻子一样去裸奔，可以想骂谁就骂谁，想打谁就打谁，不计后果。梦是那样真实，以至于我都不相信我会弄成这个样子，以至于我醒了之后都在庆幸这只是梦。这种梦让我有种既解气又后怕的双重感觉。
更多地时候，我是不愿意表露我的情感的，事实上我所有的情绪也都会写在脸上。我知道我很不会装，而装作很会装的样子，只是怕被看穿后的尴尬。家是一个能够放松的地方，一个温暖的港湾。所以，我往往会以一个更真实的自己出演。然而，真实的面目往往是狰狞的，现实的世界也往往是血淋淋的。所以，我们需要童话，我们需要演出，我们需要呈现出我们想要的，用以忘却或者掩盖我们所不愿看见的残忍。
活着，无论好与不好，至少还能想办法活下去，而活下去就需要一种理由，这种理由就是我们说的信仰。不要说什么都不信，你不信的只是你还相信你能活下去。
那么，为了活着，继续死磕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美好和烦恼都是自找</title>
      <link>/2019/09/28/%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%92%8C%E7%83%A6%E6%81%BC%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%87%AA%E6%89%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/28/%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%92%8C%E7%83%A6%E6%81%BC%E9%83%BD%E6%98%AF%E8%87%AA%E6%89%BE/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上起床把昨晚剩下的十几只小龙虾解决了，太美味了有吃了30只螃蟹的感觉。吃完休息睡觉，下午去公司超市采购一堆吃的喝的纸巾之类的生活用品，跑了趟洗车场发现真的周六不开门。
一路上各种小巷子绕来绕去终于到了中大医院，挂了个普通号见到了晗晗同学，开单子交钱，治疗开始。洗脸躺下，先是酒精消毒，味道十分刺鼻，跟白酒似的。然后刷上一层果酸，稍微有点灼痛感。停留数秒后喷上碱性中和液，酸碱相遇听到了奇怪的声音医生说在冒泡泡。我是有多怕水，脸上喷来喷去搞得像游泳池要溺水的感觉。差不多了后擦干净，医生给敷面膜镇静一下。差不多一个小时第一疗程第一次治疗结束，后面还有三次。
 医院对面有家清真面馆，点了份红烧牛肉粉丝、还有牛肉锅贴，都超级好吃！！！一口下去，觉得这个世界好美好呀，再想到这两天吃的小龙虾，幸福感飙升！吃的饱饱的，接着赶路啦，去看晗晗家的宝贝。
 麒麟那边看上去还真的有点荒有点远呢，她老公妈妈婆婆月嫂在家，出生才10天的小宝贝躺在小婴儿床上还睡了个小枕头超级萌，眼睛只能睁开一点点，小手小胳膊划划，还不怎么能和人互动，不过也是小鼻子小眼睛有模有样了呢，一头乌黑头发真的妈妈吃黑芝麻管用！差不多七点半我们启程回家啦。
在医院三个医生说，我觉得你皮肤挺好的。我回头一看其他问诊者，吓了一跳确实是没有最差只有更差啊！
刷朋友圈看见小莉，也就是和我一同上舞蹈课身材又好跳得也很不错的妹子，发朋友圈说她记不住动作没有力气还要努力神马的，看来没有最好，只有更好啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你并没有想象中差劲</title>
      <link>/2019/09/27/%E4%BD%A0%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%AD%E5%B7%AE%E5%8A%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/27/%E4%BD%A0%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%AD%E5%B7%AE%E5%8A%B2/</guid>
      <description> 早上健康讲座，顺带一通测试发现自己真的瘦了，穿衣服46.2算是历史新低了，可肌肉也各种不足是怎么回事，怪不得我卷腹平板马步不过3秒钟觉得自己辣么废柴呀！早上插空去公司舞房练了半个小时，全身镜我一个人全场的感觉真是太爽了，以后干脆下班过来练好了再回家，嗯嗯~可是练了多遍，没有一次是在正常速度下完整地把动作做下来的，不是这里忘就是那里忘。明明不放音乐自己做的时候动作都记得啊，怎么一快就短路了呢，还是不熟练不是。。。哭。。。
 总结来看，学习顺序应该是：慢速不跟音乐（单个动作——一段动作——整体动作）——慢速跟音乐（找节拍——整体动作）——快速跟音乐（练速度——提升准确性——扣细节）。
Anyway，脑中总有声音在说：没用的，你肢体僵硬又不协调，跳起来好像跟大家都不一样，不好看，真的。后来，中午的正式录像也让验证了这一点，照例没有记得住动作，而且忘得更多了，做的也是软绵绵没有劲，照例是拖了大家的后退，sad。老师怕是瞎了，竟然让我站了C位，说不定现在也后悔死了。录完视频有种期末考试考砸了的感觉，down，一个人提前走了，跑到85℃搞了杯奶绿思考人生。
 视频很快在群里发出来了，我根本就不敢点开看，想象着肯定十分辣眼睛。可打开的时候，我才意识到这是我真正意义上的第一次舞蹈视频呢，而且是在完全能默习出动作框架的基础上。我的动作和其他人相比，看起来好像也挺正常的。那些脑子里想起来丑哭了的动作，视频里看也好像是那么回事似的。快1分钟的舞蹈，甚至有那么十几秒跳得好像还过得去？忐忑心情发给好友分享的，竟然还收获了几条好评？
人说，苍天饶过谁，那我先饶过自己吧。
何不自信点，快乐些，只管努力好了，打破预设，说不定生活报之以很多美黄满满超级好吃的小龙虾呢！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大家庭</title>
      <link>/2019/09/27/%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/27/%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD/</guid>
      <description>我跟研究院的新同事们一起聚餐吃饭，这还是第一次。这一次，袁院长和覃院长由于出差都没在场。
一起吃饭的有13人，这样看看，咱们研究院的工作人员已经不少了。尽管前一段时间人员发生过剧烈变动，我们部门的同事减少了三分之二——三个人走了两个，只剩下一个——但目前的人员也差不多快恢复到了当初的水平。人员的稳定对于一个初创的单位还是十分重要的。
下午党会，我们一共5人参会，研究院党支部终于成立了，诗文当选为支部书记。这样一来，党组织也有了。我们部门仅有的那位同事，也因为党会从外地赶回来来，这样我们的部门也算是齐活了。
晚上，好几个同事回南京市区，我这才知道明天原来是周末假期，还以为国庆调休没假了呢。我想既然都回市区，刚好我也开车，正好一路。路上我对大家说，我现在在研究院，很重要的一个工作就是为大家争取福利，让大家能够快乐工作快乐生活，所以有啥想法都可以提。另外，我尽量多地周五来研究院，这样就可以给大家当专车司机了，研究院目前没法安排班车，这个就算大家福利了。大家都很期待的样子^^
是啊，工作是为了更好地生活，但是生活中如果只有工作，而工作又只有紧张和压力，那就失去了工作的意义了。一个协调二者的方式，就是提升工作时的快乐感和成就感。而这些就需要我们营造一个快乐的工作氛围，一个互相学习互相帮助的工作环境，一个持续进步的工作方式，让每个人在工作中能够得到锻炼和成长。这样一个工作条件，谁不愿意多呆一段时间呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你并没有想象中努力</title>
      <link>/2019/09/26/%E4%BD%A0%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%AD%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/26/%E4%BD%A0%E5%B9%B6%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%83%B3%E8%B1%A1%E4%B8%AD%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
说得好像自己每天都练舞到半夜，可实际情况呢？回家8点，看剧刷屏聊天玩到10点11点，然后幡然醒悟赶紧抱佛脚。大灯开起来，衣服换起来，Ipad立起来，开始跳！跳了一会儿，好累，瘫在沙发上，那再玩会儿吧，或者想想心思放松下？好的，时间一分一秒过去了，滴答滴答，再跳一会儿吧！然后？竟然凌晨1点了啊！哎呀怎么浑身酸痛我要睡觉了！
 掐指一算，每天的有效时间也不过一个小时（除了第一天跳得实诚4小时左右），而且是在我明明清楚自己如果不练习就会完全跟不上，而又是真的想跳好这支舞的情况下。
你看，有的时候，我以为自己真的很想做一件事，可还是没有拼尽全力。是的，我没有想象中的那么努力，也没有完全放下对固有舒适圈的依赖。既然已经跨出了第一步，那为何步子不能再大一些？既然已经选择了改变，那为何不能改变更彻底点？
毕竟，你无法一直活在想象里。 所以，请在现实中真切地努力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>却道天凉好个秋</title>
      <link>/2019/09/26/%E5%8D%B4%E9%81%93%E5%A4%A9%E5%87%89%E5%A5%BD%E4%B8%AA%E7%A7%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/26/%E5%8D%B4%E9%81%93%E5%A4%A9%E5%87%89%E5%A5%BD%E4%B8%AA%E7%A7%8B/</guid>
      <description>“今天降温了，好冷”，April一大早出门的时候说。我赶紧在T恤外头加了一件衬衣，简单收拾一下也出了门。
开车上高速时一路堵，本来约好的时间从8点调到8点半最后到办公室的时候已经9点多了，期间我还返回一趟车里取了一下落下的手机，而车也因为来得太晚没有停车位而随意停了一下，只是选了一个不妨碍其他车辆进出的位置。
不知道为什么，今天有些烦躁。也许是最近一段时间都睡得太晚，也许是早上堵车堵得厉害同时我一只鼻子也堵得厉害，也许是月末了计划还没完成而颇有压力，也许是零零总总的琐事触动了我那根敏感的神经，也许仅仅是因为今天变冷了。
昨天联系了一下许久没有联系的宁夏项目牵头单位的负责人冯博士，问问项目现在的状态。在我看来，这个项目基本上在我们这边是结了，任务全部完成，经费全部到账。然而不问不打紧，一问活儿就来了。
暂时还顾不上这个事情，写论文要紧。我又在白纸上写写画画，理了理思路，大体觉得还OK。目前我手上的材料已经不少，但是每个材料都有所欠缺，与其一篇都没有弄成，还不如先弄成一篇再说。而写论文的套路，没有很好的技术方法自然缺乏难度，而只谈技术方法又缺乏问题针对性，将二者结合到一起才是王道。相对于技术本身，问题的关注度更为重要。
后来约袁老师一起吃午饭，其实是想蹭饭卡。总结一下之前在南大工作的几年，于我而言，学校最大的支撑就是食堂了。对于我这个没有啥追求的人来说，吃的饱穿得暖才世界就美好。而我恰巧就生活在这样一个年代里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>作为老师</title>
      <link>/2019/09/25/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E8%80%81%E5%B8%88/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/25/%E4%BD%9C%E4%B8%BA%E8%80%81%E5%B8%88/</guid>
      <description>今天是在研究院，下午针对研究院近期运行过程中的存在问题，招开了一次中上层会议。袁院长和覃院长都参会。
开会这个事情我一向是比较沉默的，该我说的时候，我也不会不说，其余时候我以听为主。倒不是我不愿表达我的观点，而是我觉得凡事都有两面性，在没有绝对把握谁优谁劣的时候，我是不愿意发表观点的，因为两面的理由都很充分，我如果提不出新的建设性意见，我又何必非得跟风似的点赞或者拍砖呢？除非到了表决或者非得我表态的时候，我会表达我的倾向性。
本以为会议会很快结束，但是却拖到了晚上近7点钟。只得和参会的老师们简单吃一下晚饭，再快速地跟提前预约过的一个新同事讨论一下项目安排的事情，因为我答应April早点回家，不过看样子只能尽量“早点”了。跟我讨论的那个同事是一个瘦弱的小姑娘，之前一个标书就是她打的底稿，然后我修改完成的。对于核心技术部分，虽然没多跟她沟通，但是她还是能够比较好理解我的意图，我觉得还是可以好好培养一下。于是就现在她手头上一个项目，跟她讨论了一下项目目标、实施过程、技术手段、时间节点等。由于她并非我们这个专业，所以我也只能从头到尾大体介绍一遍，细节就得靠她在做的过程中摸索了。
我说：遇到问题可以随时来问我，只要我有时间，肯定会答复。她说：好的，老师。
关于“老师”这一称谓，我从来没有真正意义上实现过，充其量只是一个伪老师罢了。但我觉得这个称谓，于我而言还是很受用的。也许是我好为人师吧，但我也有我的理由，那就是教学互长，私底下就是说我自己学没学好看看我能不能教出来。然而，“老师”却是一个公益性的事业，除非能够因此有收入，否则肯定是吃力不讨好，大多数人都不会真正干这个事情。
然而，这却是我觉得最值得去干的事情，于公而言，助人成长并非坏事；于私而言，知识传承能成大我。以前，我只是觉得我自己要好好学习，跟大家共同进步；然而，现在我学习除了让自己更强大之外，更希望我之所学能够帮助更多的人更好地支撑自己的生活。作为老师，我有足够的耐心，也有足够的信心。
在研究院，如果说我还能有什么贡献的话，那就是培养一批人，让他们成为研究院的技术中坚力量。他们能走多远，研究院也就能走多远。在这个过程中，我只想成为一个指南针，在他们不知道怎么走的时候，给他们一个自信且坚定地朝着目标走下去的理由。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无可奈何的我和蜂蜜柚子茶</title>
      <link>/2019/09/25/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E5%A5%88%E4%BD%95%E7%9A%84%E6%88%91%E5%92%8C%E8%9C%82%E8%9C%9C%E6%9F%9A%E5%AD%90%E8%8C%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/25/%E6%97%A0%E5%8F%AF%E5%A5%88%E4%BD%95%E7%9A%84%E6%88%91%E5%92%8C%E8%9C%82%E8%9C%9C%E6%9F%9A%E5%AD%90%E8%8C%B6/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
中午照常去上舞蹈课，让我十分郁闷的是，即使昨天狠狠地复习了，今天仍然跟不上课程进度。音乐响起，眼巴巴地看旁边同学跳得齐刷刷，我却左手右手左脚右脚傻傻分不清楚，昨天那么个练法就怕拖后腿坏了队形，可今天还是这样。还有基本功里的各种热身动作比如平版支撑和卷腹什么的，简直是秒死，我的身体像是一团没有力气的肉球球，我想坚持想发力，可是真的无法支撑，这样怎么办呢，整个午休版这么多人二十三十四十的人都有，难道就我做虚吗。。。
晚上回家，觉得口渴，打开冰箱找饮料，看到这瓶蜂蜜柚子茶，保质期两年，竟然都已经过期了两年。回想下，各种吃的、喝的、用的物品，不知不觉就过期，家里不知道扔了多少。他们千辛万苦被生产出来，结果还没发挥价值就奔向了垃圾桶，我的锅！可除了这些，还有好多看不见的保质期，比如人与人之间的关系、曾经许下的承诺等等。如何管理好已有资源，做到心中有数，让其发挥最大价值，这或许是我后面好多年要学习的课题。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旋转5小时</title>
      <link>/2019/09/24/%E6%97%8B%E8%BD%AC5%E5%B0%8F%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/24/%E6%97%8B%E8%BD%AC5%E5%B0%8F%E6%97%B6/</guid>
      <description> 第一次看MJL跳Boom Clap的视频，我说，这是一首跳起来不觉得累、只觉得开心的歌。现在的我浑身酸软地躺在床上对人生产生了深深的怀疑，简直是打脸打得啪啪的。要问为什么这么累？开玩笑，我连续跳了5个小时，直到凌晨1点半。。。也不知道是哪里来的劲儿，就是想要好好地完成一件我真心喜欢的事情。且不论基础如何条件怎样，我相信只要真的想跳、肯花时间，就一定能够跟得上节拍。
也不记得多久没有好好集中精力去完整地完成一件事情了，大到开始创业，小到读完一本书，都好像成为了遥不可及的奢望。
生活，本不应如此。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重回248</title>
      <link>/2019/09/24/%E9%87%8D%E5%9B%9E248/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/24/%E9%87%8D%E5%9B%9E248/</guid>
      <description>已经很长一段时间没来学校了，今日回来看看，一则找学生谈谈项目推进的事情，一则看看这边情况如何。
来到248，这个我曾经工作学习过的房间，一个号称虚拟仿真实验室的地方。一进门，就看到了多出的两张桌子，整齐地靠在墙边。现在课题组越来越大了，目前的工作桌已经容纳不了这么多老师和学生，于是便有了这两张桌子。
而我原来的工作桌，除了原来的电脑和我堆放的杂物外，已经放上了很多其他的东西：笔记本电脑、论文、笔、纸、水杯和一些日用品。一问学生，原来是另一个学生已经在这个工作桌上工作了。我想想也是，废弃的城市很快就能长草，何况这个地方还是我之前的遗址呢？对于这个工作桌，我现在只是用一下上面的电脑，这台电脑也是现在我跟南大唯一的物理连接了。
两个新增的工作桌，一个空空如也，一个已经明显有使用过的痕迹。我想，空出的是不是为我准备的？于是，二话没说，我就把原来的电脑关机并移到这张空桌上，而电脑的各种连接线全部固定在原来的位置上，一时我不知道怎么取出，就打算等小庄过来后再弄。
不一会儿，小庄就过来了。他很诧异我为何做这些。我说：这个位置不是被坐了吗？我腾出地方，在这位置上的同学不是更方便？他说：这个同学只是临时坐这里。看来，我是瞎操心了。
后来，我还是搬回原来的位置，在原来的工作桌上开始了新一天的工作。
对于过去的东西，我总是存在一些依恋。一张票据、一行文字、一件衣服、一本笔记、一个册子……，这些都构成了我的回忆。我不爱记录，身边的这些东西却无言地记录了我的过去。人生短暂，记忆有限，一辈子过去，我能够记下什么，又能够留下什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boom Clap</title>
      <link>/2019/09/23/boom-clap/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/23/boom-clap/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
打开老师在群里发的本周歌曲预告，Bilibili搜了视频，一看是突然发现一个女生，那么吸引我，好像除了莫文蔚，很少有女生能让我有这种感觉了！May J Lee，一个韩国姑娘，看她跳舞，那么自信、那么开心，盯着视频也不自觉地嘴角上扬，觉得心里甜甜的。加上短发、个儿不高、甚至和我长得还挺像，她迅速引起了我的注意。
Naver上搜了她的资讯，找到一个她在Ted做的演讲，不知道是什么力量支撑我，韩语，无字幕，我竟然看了快20分钟，而且竟然好像听懂了，难道这是喜欢上一个人的感觉吗，阔怕！
 我好像一直是一个渴望掌声的孩子。现在想想小时候做了很多傻B的事。步步高里装上磁带放到阳台上，开大窗户，按下播放键，想让来往路人知道这里住了一个有东西的人。放学路上把Giant骑得飞快，想象着自己是蓝色大门里的桂纶镁，一边任风吹起衣角，一边唱着谢霆锋的说再见别说永远，觉得自己简直是这条街最靓的仔。不知哪里弄来一条紫色铁丝，在头发刚好可以扎起一撮头发的时候，模仿王菲把铁丝绑在辫子上凹出一个难以言喻的造型。。。。。。
反思自己，我总想着，让自己变得更好，有时甚至不接受现在的生活。然而我选择了一个最偷懒的方式，最简单的更好，就是外在的改变，外表上肤浅的更好。以及一个最无用的途径，就是别人对自己的评价来评价自己。
如若真是如此，我能获得心理上的慰藉吗？还是说把自己硬生生逼成另一个人？我为什么不能接受现在自己的模样，独一无二的我的样子，并以这样的存在做好自己喜欢的事情。
像May一样，用自己的天赋和汗水，给别人带来快乐和价值，用实力获得发自内心的认可，而不是出于一己私欲的虚伪奉承。
或许，掌声雷动之时，我会深深体会到：这，便是我的高光时刻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>废标</title>
      <link>/2019/09/23/%E5%BA%9F%E6%A0%87/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/23/%E5%BA%9F%E6%A0%87/</guid>
      <description>今天研究院投了一个标，是由我牵头的一个项目，结果胎死腹中，直接废标了。
标书准备的时间很短，但也是我们几个人这两天辛苦的成果，连覃院长也参与其中了，结果却是因为一个很小的错误而废掉了，实在是不应该。
至于标书技术部分，我还是比较满意的，虽然写的时间不长，而且是由一个新手起草的初稿，我在她基础上修改而成，得分点基本都覆盖了，而且技术本身也是有壁垒的。
整个项目本子也有好几个人把关，然而却因为一个细节的疏忽，犯了经验主义的错误：以往的项目都是标价不能高于预算，而这个项目明文指出固定标价。我们也就仅仅因为5K元的差价违规出局了。
这件事情给我们留下了的教训不可谓不深刻，在我写的或者参与过的标书中，废标的还是第一次。投标前我还和覃院长开玩笑说：投标一定得注意细节，不能因为细节的疏忽而废标了，这是最划不来的。不巧担心什么来什么，果然细节决定成败啊。
对于废标的事情，我不想说太多谁的责任，至少我是负一定责任的。然而，没有一个人统领这个项目是最大的问题，我又是临时替换为项目负责人，也给项目带来了一些额外工作量。虽然层层把关，但每个人可能关注点不一样，在申报前也没有完整地过一下招标文件，细节的疏漏还是难以避免。
出乎意料的是，由于我们的废标，导致这次竞标不足3家单位，因此这个标流掉了，大约二十天后二次投标。这么狗血的情节，我也是第一次遇到，还嘚瑟地对覃院长开玩笑说：你看，我们不玩，大家也都玩不了了。虽说如此，其实我们中标的可能性还是不大的。我并未对结果抱有太大希望，因为这让我想起了我写过的第一个标。当然，那个标没有废掉，但是却陪太子读书了，而标书的技术部分我略改了一下最后中了省基金。
有些希望，虽然很渺茫，但是努力尝试一番，结果未可知；有些事情，可做可不做，但是碰巧做过以后，世界就变了。短期的随机性可能幻化成长期的规律性，这也许是不确定性给我们最大的馈赠吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一日秋游</title>
      <link>/2019/09/22/%E4%B8%80%E6%97%A5%E7%A7%8B%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/22/%E4%B8%80%E6%97%A5%E7%A7%8B%E6%B8%B8/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
昨天爸妈说让我带他们去牛首山玩。仔细想起来，这竟然是爸妈第一次主动要求我带他们出去玩，以前都是我想出去玩他们不愿意去，所以当然是一口答应！
早上十点出发，跟着导航驱车前往，被带到了西门，停车费了好大的劲。入园后想先随便走走，结果发现走着走着在爬坡，有点吃力，又还未到景区公交乘车点，有点责备自己太过随意，没有做好规划，害的爸妈跟着气喘吁吁。倒是妈妈一路开心地像个孩子：“这些小花太好看了！拍下来一定很好看！”。
 一路走、一路休息补充水果，电梯＋爬楼梯，终于来到了标志性景点地宫，爸妈在室外拍了一通。电梯处的标识有点意思，“随缘下行，注意安全”、“精进上行，注意安全”，这何尝不是面对人生起伏时的态度呢？逆境时不要给自己太大压力，保全自己再求发展。顺境时奋力一搏，但要记得小命要紧。
 这是我第二次来，有了第一次的经验，少走了些冤枉路，还发现了之前没去过的卧佛展厅，感觉不如第一次看时那么震撼，但我很享受在爸妈眼里看到欣喜的感觉。逛完正好午饭时间，一顿素食自助也很不错，我也深深感受到了爸妈的食量，他们是真厉害，吃得干干净净！
吃完稍作休息继续逛起来，终于坐上了景区公交，来到佛顶寺。爸爸果真好学，看到佛法书籍爱不释手，差不多装满了小背包，要带回家细细研读。还说背起双肩包感觉自己年轻了20岁，哈哈！坐在熟悉的长椅上，爸爸整整齐齐地削了三个大梨子，我们一人一个，可真甜！期间还有人过来拍cosplay，服装、道具、摄影器械一应俱全像那么回事。妈妈问，他们在干嘛？爸爸自信地说，他们是来拍玩具的！妈妈一脸豁然开朗，妈呀，真爱。想起妈妈平时经常被爸爸坑，结果还是那么相信爸爸。比如之前家里鸡蛋太多冷藏放不下妈妈问爸爸怎么办，爸爸说，放冷冻！结果都冻成了冰蛋球。。。诸如此类的事哈哈哈。我酸了。
 爸妈心满意足了，我们决定启程回家，景区公交一路到西门，我觉得我可以为爸妈打开更大的世界呀，所以我小手一指，“看！那边有好多鱼！”。爸妈开心地围了过去，好多条鲜红、金黄、银白的大金鱼在池塘里欢腾着。正好还带了点吃的，爸爸把小饼干捏碎了扔进池塘，一块接一块，很快一盒饼干都要没了，鱼儿开心疯了！争先恐后吃得一干二净。妈妈撑着伞儿在旁边看得笑得眼睛都眯上了，四五点钟的风吹起她的真丝裙摆。我拿着相机录像，此刻美好，我留在心里。
 小时候，我觉得爸妈的手掌好大，大到可以牵着我去任何地方。
可现在，我觉得爸妈的快乐好简单，简单到把我又带回小时候。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>衣食住行</title>
      <link>/2019/09/22/%E8%A1%A3%E9%A3%9F%E4%BD%8F%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/22/%E8%A1%A3%E9%A3%9F%E4%BD%8F%E8%A1%8C/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
出门在外，才真正能感觉到什么叫做衣食住行。
我是一个对生活没啥追求的人，在平日的工作里，往往两点一线。不求吃好，只求吃饱；不求穿好，只求穿暖；不求住好，只求能住；不求行便，只求能到。这样的生活态度对于个人而言是极简单的，也少了很多烦神的地方，但总归也是缺乏情趣的。
然而出门在外，这些就都不得不考虑了。之所以出门，就是要办事，就得见人，而为了表达对人的尊重，就不得不琢磨穿什么，当然，这也是维护人设的一种方式。中国人交往，难免酒桌上谈事，吃饭便是常事，而吃什么就得好好考虑了，主人要尽地主之谊嘛。如果做不到精致和特色，但至少会以量取胜，而往往是二者得兼。客人则顾忌辜负了主人的好意，同时也会担心浪费粮食，即便饭菜不全合乎胃口，也是敞开了肚皮去吃。吃完后便是各种娱乐活动，可以驱车前行，如果是吃得太撑，当然也可以选择去风景优美的地方散散步，当然，通常也是开车过去的。车这个东西，用得多了，路就堵了。活动结束后，就得找个好的地方休息，住什么地方就特别重要了，休息不好会影响办事。怎么让对方住好，也是招待过程中很重要的环节，这也许是那么多豪华酒店能够活下去且活得很好的原因吧。
以上废话那么多，其实是要说此次出行，每餐都会吃多，便想办法去走路消耗，回来时发现皮带还是太紧解不开，费力解开后疲惫之余就呼呼睡了一觉。其实想想，还不如在家待着舒坦着呢。
最后，再放上一张今晚逛的时候拍的一张照片吧，看看什么叫做夜景。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>桂林山水甲天下</title>
      <link>/2019/09/21/%E6%A1%82%E6%9E%97%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E7%94%B2%E5%A4%A9%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/21/%E6%A1%82%E6%9E%97%E5%B1%B1%E6%B0%B4%E7%94%B2%E5%A4%A9%E4%B8%8B/</guid>
      <description>桂林山水甲天下，阳朔山水甲桂林。
 第一次来到桂林，就感受到了桂林山水的独特魅力。之前，我对桂林山水的理解一直停留在小学课文上，若不是亲见，也不会了解桂林喀斯特地貌的与众不同。下午2点左右，我们驱车前往桂林阳朔的漓江风景区。在这个风景区，最著名的两个打卡点就是“20元人民币背景”和“九马画山”。刚到这里的时候，恰巧碰到漓江枯水季，水面明显萎缩不少，因而江底显露出来。江面上架起了一条有绿色围栏的临时人行通道，一群群人就穿梭其中，给人一种水少人多路穿江的出境感，大煞了风景。倒是两岸的青山和山上毛茸茸的竹子，让人又重回了仙境。
 这个景点通常是从桂林坐游轮游玩的，若不是当地人黄总的驱车带领，恐怕也很难直接来这个地方。在兴坪古街简单逛过之后，我们东奔西走，终于找到漓江竹筏门票点。虽然也可以乘坐游轮，但毕竟没有竹筏好玩，且游轮乘坐点人头攒动，长长的队列让我们望而却步。买好票后，我们乘坐旅游观光车前往竹筏点，到那儿的时候已经是下午五点多了。
上竹筏之后，才真正地正眼看了一下漓江的水。果然清澈碧绿，如翡翠一般，而江风将水面吹出层层波澜，形成了翡翠上一道道的纹理。江面上看风景果然与河岸上不同，水面一下子宽阔了很多，而风也大了很多，拂面而来，潮湿清爽，扫尽了旅途的疲惫，沁人心脾，也让人心旷神怡。我怕记不住这些美景，就掏出手机录制了一段长视频，还自嘲说道：“我现在就是一个行船记录仪的架子”。
 渐渐的，太阳就要下山了，江风也较之前要更大了些，不过我倒是很喜欢这看不见的景色。返程的路上，我们面向即将下班的太阳，而四周的景象已经渐渐暗了下去。也许是逆光造成的视差，盯着落日看的时候，周边的群山都已暗淡下来，而回头看眼前的山水时，依旧是青山环绕、绿水荡漾。落日的余晖拉长在波光粼粼的江面上，显得格外富有动感，在我内心也激起层层涟漪。于是我再次拿出手机，记录下这眼前的景象。一时间，紧张的工作压力就像随着流水远去，已经荡然无存了，而眼前的山水风光已经赫然映入我的脑海，我才深刻体会到什么叫做“绿色青山就是金山银山”。的确，浪子回头金不换啊。
 时间过得很快，我们的竹筏之旅就在落日的余晖之中结束了。每当徜徉在美景之中时，总会流连忘返，乐不思蜀。然而，想想这样的景色如果没有很好的管理，也终究会消失。我不知道未来在什么地方，但是我不希望我们走在一条远离伊甸园的道路，而且渐行渐远。我常想要是能够穿越回过去，将会见到什么样的奇观异景，而这些只能靠我自己去想象了。我们一直期许的梦里水乡，恰恰却是我们来的地方，而回不去的，却是故乡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑钻石 白莲花</title>
      <link>/2019/09/21/%E9%BB%91%E9%92%BB%E7%9F%B3-%E7%99%BD%E8%8E%B2%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/21/%E9%BB%91%E9%92%BB%E7%9F%B3-%E7%99%BD%E8%8E%B2%E8%8A%B1/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
他在凌晨一点的玄武湖吹着风喝着啤酒，想着澳洲大他十岁女友
他在南京不知还能打上几场篮球，理想offer将开启崭新上海生活
他被迫在剧本加上硬广，又因为没有乖乖听话去理个头而被分手
她和他默默做了十几年朋友，有些话却只有在歌词里能说得出口
他和她经人介绍男才女貌，终于等到结婚，前一月反悔撕逼凶狠
他和她在凌晨三点驱车鸡鸣寺，只为避开拥挤人潮独享夜樱汹涌
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想看看自己</title>
      <link>/2019/09/20/%E6%83%B3%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/20/%E6%83%B3%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description> 想看看自己 远远地 在无光的角落 不留痕迹
想看看自己 静静地 以旁人的姿态 不带感情
想看看自己 慢慢地 感受这一个我 是否美丽
想看看自己 轻轻地 去说一句你好 给你相信
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诗意</title>
      <link>/2019/09/20/%E8%AF%97%E6%84%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/20/%E8%AF%97%E6%84%8F/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
 最近April一直在写一些不懂的文字，今天我也跟下风吧。——Tiger
 秋风起，……
秋水落，……
秋枝黄，……
秋叶红，……
秋日圆，……
秋月缺，……
秋语淡，……
秋意浓，……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信任与责任</title>
      <link>/2019/09/19/%E4%BF%A1%E4%BB%BB%E4%B8%8E%E8%B4%A3%E4%BB%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/19/%E4%BF%A1%E4%BB%BB%E4%B8%8E%E8%B4%A3%E4%BB%BB/</guid>
      <description>今天遇到一件我原以为不会出问题，但是就出了问题的事情。事情并不复杂，只要做了就OK，但结果是没有做，或者说是没有做到位。
小白是跟我一个办公室，是一个个人能力很强的小伙子，很多技术性很强的事情只要他想做就能够做成。然而他并没有把自己定位为一个技术性人才，尽管很多时候他做的都是技术性的事情。由于私底下关系还不错，所以很多时候他有什么需要我帮忙的，我就很乐意地去帮了。事情就发生在筹备国际会议期间，当时的事情很多，他负责做会议的筹备工作，其中有一笔材料的费用，他不想对公转账走流程，就直接问我借公务卡支付，我也二话没说就同意了。然而，这笔报销款迟迟没有到账，期间我也经历了钱荒，所以对这个事情比较上心，一直问财务是什么情况。会议报销的过程确实很啰嗦，期间还换了好几任财务，补充了好几次材料，到这周终于办好了。我查账仍然没有发现钱到账。于是，我问财务是啥原因。经查，发现根本就没有这个报销记录。我问了几任财务，同时还问了小白本人。最后才发现，发票可能就没有交给财务，小白也不知道现在发票在什么地方，当时取件人并不是他，而取件人又说把发票给他了……
无独有偶，我又记起之前他用我公务卡支付的阿里云订单的事情，于是让他把这个订单的电子发票发给我，后又让财务在系统里检索一下看是否有该报销记录，答案是没有，财务也完全没有处理过这个单子的印象，但是他却说当时肯定把票给了财务了……
也许是我太好说话了，一则事情本身不违规，二则能够省掉一些流程上的麻烦。其实，这个事情他只要是上心了，记得把发票整理好交给财务并交代好事由就没事了。如果更进一步，他可以把整个操作过程也跟我反馈一下，而不是等我去过问，等我去发现问题。这一点，同办公室的小庄要做得好得多。我相信他那么难的技术问题都能搞定，这种简单的事情自然不在话下，也不至于做不好。然而，他可能并没有把这个当做一件事情去做，只是简简单单处理了一下，或者连处理没处理都忘记了。可能对于他而言，这是一件并不重要的事情，他有很多重要的事情要做……
这件事情让我意识到，辜负一个人的信任就是不负责任的表现。责任产生于信任，因为不能辜负信任，所以要主动承担责任。不负责任的人就是不值得信任的人，不管你有多么优秀，不管你有多么忙，没有什么理由是不负责任的借口。责任心是一个人靠谱的必要条件。
以上，写给小白，更写给自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重复</title>
      <link>/2019/09/19/%E9%87%8D%E5%A4%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/19/%E9%87%8D%E5%A4%8D/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
出地铁、换乘线，怎么不知不觉走错了地方，原来这样的路线已经产生了肌肉记忆？
出电梯、进车库，怎么找不到出口，可布局和往常都不一样，心慌，难道是一场戏？
同样的地方、不同的人、说不同的话，逃不过每天的四菜一汤，这或许是最大希冀。
清醒的时候用力活着，和奔走的时光礼貌致意。昏睡的时候千万别醒，请只管做梦。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开会</title>
      <link>/2019/09/18/%E5%BC%80%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/18/%E5%BC%80%E4%BC%9A/</guid>
      <description>我最近越来越反感开会，觉得很多时候形式过于实质，效率太低。
这次出差的目的是修改固废专项预申报书的本子。在正式会议之前，还安排了对zoomlion的参观考察活动，参观了各种垃圾车的成品及生产工艺线，演示了垃圾车和除尘车（就是大街上的除霾车）的操作过程，介绍了智慧环卫云平台系统，观看了未来环卫系统的宣传片。整个过程下来虽然用时不多，但也对现在比较领先的环卫技术有了一点了解。
接下来就是会议了。首先是领导讲话和各单位的介绍，这个我是基本没太听进去的。后来，几个试点单位讨论目前的垃圾分类回收模式时，倒觉得有些意思，特别是北京丰台区做垃圾分类回收工作时，单纯发垃圾袋分类投放率居然极低，即便用积分激励也效果不佳，然而换成每家一个厨余垃圾桶和一个集中的桶架时，即便没有积分激励大家也能够自发分类，分类投放率提高了很多，另外偶尔会有垃圾桶遗失，而即使这样居民也会将垃圾放在塑料袋里，然后放在桶架上。我的解释是，垃圾分类也需要一种仪式感，如果把桶架换成一个大的垃圾桶，估计就没有效果了。
等开始讨论项目本子的时候，大家的参与度就开始变低，讨论也变得低效了。究其原因，是由于参与的企业不太懂写科技项目本子的套路，而这个本子的初稿在我看来也是思路不清晰的，优势与创新点突出得也不够。讨论来讨论去虽然也有一点新的内容增加，但是最终很多地方也都没法确定，只是草草地分了一下工继续修改。
我想：有些时候集中开会未必有效，关键得看会议的目的是什么。如果是集思广益、头脑风暴或者达成共识，每个人在会议中都能发挥作用，这时集中会议才有意义，否则少数能够起关键作用的人开会讨论就可以了，没有必要大多数人跟着打酱油，否则会议就会开得很无效率，而且参会人会很累。我们在做事情时，想好做什么、怎么做、谁做这些问题，再开始做，是十分必要的，所谓“三思而后行”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破镜</title>
      <link>/2019/09/18/%E7%A0%B4%E9%95%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/18/%E7%A0%B4%E9%95%9C/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
JAY出了新歌，MV制作精良，可再也听不出青春的模样 多年前Perhaps love终于有了女生版本的翻唱，可爱却没了原版的情愫荡漾 散落的花儿又重新聚起，不曾想枯萎的经络已闻不到他日的芳香
是记忆这个骗子让我们如此大费周章 你的脸上没有了痘痘，她的声音也如此轻柔，你甚至看到飞起的裙角散落一地光芒 你寻着记忆里的这道光，看到了人面桃花相映红，如昨日般清晰
你努力睁大眼睛，还没来得及回味此中种种 突然一声清脆，记忆的容器打碎，溢出一地的流质 鸡飞狗跳，物是人非
破镜，再难重圆
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出差</title>
      <link>/2019/09/17/%E5%87%BA%E5%B7%AE/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/17/%E5%87%BA%E5%B7%AE/</guid>
      <description>       这周做得最多的事情就是出差。周二（也就是今天）是去长沙，周六去桂林。我是一个不太爱到处跑的人，所以即使出差，我也基本上不会流出时间外出走走。平日里，只要带上电脑，连上网络，在哪里都能变成我的办公室。所以，对于我而言，出差在主观上是不情愿的。但是，没有办法，工作需要而不得已为之。
今日出差前，我完成了一件事情，就是国庆期间带April在湖北旅游。之前的旅游方案基本上都是April制定和落实的，我做了好多年的小白。这次由我来安排。原计划是参加完表弟婚礼后去神农架和恩施两地的，但十一期间确实交通衔接上比较困难，之前我打算去神农架，昨天在网上联系到一个恩施当地的旅行公司后，果断将行程改成了恩施。收费可能会比自助游或者其他旅行团高一点，但总体而言价格也不算太高，由于对方提出的是全套方案，吃住行全包，而且经过沟通连返程的车票也帮我们解决，所以这种外包倒让我觉得很轻松，因为不用烦神具体的细节。毕竟我没有去过恩施，从头学习和了解并且制定一整套完美无缺的计划会耗费我大量时间，而更头疼的是需要与很多方进行对接，包括住哪里、怎么过去、吃什么、怎么玩、如何衔接，跑过一遍自然会有经验，但是一次都没有过要制定好计划还是有很大的不确定性和风险的。
然而，今天在跟旅行公司沟通最大的问题是，我需要提供我的真实信息，需要提前支付一笔定金。本来跟我对接的人的信息是我在网上随意找的，依据是大家的评价都还不错。但是，真要涉及信息提供和在线交易还是需要谨慎的，毕竟我拿什么来信任对方呢？我不禁想起之前April给我看的一段阿里巴巴的价值观，里面有一条是说“因为信任，所以简单”。信任问题是目前的最大交易成本。最后，我查看了一下对方的微信记录，发现她居然每天都有推文，而且都是和旅游有关的，在我能查看到的半年里，一日不断，就这点已经让我有些肃然起敬了。再综合我对恩施人淳朴的印象，网上对她的评价，以及整个跟她聊天的过程，最后我还是选择了信任。而信任的结果是，我仅仅半天就解决了之前一直纠结不清的问题。
午休之后，我就打车去南京南站与袁老师汇合前往长沙。最后为自己的落脚点打一个卡。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[28.224854,112.936177,&#34;金麓国际大酒店&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[28.224854,28.224854],&#34;lng&#34;:[112.936177,112.936177]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爬虫</title>
      <link>/2019/09/17/%E7%88%AC%E8%99%AB/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/17/%E7%88%AC%E8%99%AB/</guid>
      <description>黑暗中 你看不见我的脸，亦或直视我的眼 我刚从一颗无人问津的白色蛋壳中爬出 便在这一隅天地和其他兄弟姐妹匍匐无言
生长，生长 皮肤延绵出丑陋的褶皱和凹凸的样子 褐色黄色鲜红色，你说我的颜色像是污渍 他们并不知道我其实也有名字，连靠近都是对我的恩赐
忽然，有道光 我以为自己在广袤的沙漠或草原 却才看见头顶有盖，身边有玻璃，连树枝都不真实 原来我以为的自由不过是个笑话
一双眼在远处冷冷地看着我 你说我是你的宠物，我看不过是玩物 保持安全距离，没有过多言语和碰触 我的不安和焦虑、自卑和无趣，你都不屑一顾</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>格局</title>
      <link>/2019/09/16/%E6%A0%BC%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/16/%E6%A0%BC%E5%B1%80/</guid>
      <description>今天早上去溧水研究院的路上听了得到上介绍吴军老师的一本新书——《格局》。这本书讲的格局，按照我的理解，就是一种全局意识，根据对全局的感知，明确自己的位置和方向，有节奏地向前推进，从而避免走回头路，持续逼近自己的目标。从这个角度上看，格局是人生规划的起点，这个就像菩萨成佛需要发愿一样，发的愿越大最终能够成就的功德也就越大，而如何能够成佛，则法门不一，渐进也好，顿悟也好，看个人根器了。
我觉得决定格局的是一个人的眼界，而一个人的眼界取决于他的认知，认知取决于对实践的反思。所以，对于一个眼高手低的人，格局不会太大；而对于一个不会反思的人，会陷入一个小的领域而不可自拔，格局也不会太大。正如《论语》所说：“学而不思则罔，思而不学则殆”。提高自己格局的方法，就是通常我们说的“知行合一”。
如此分析，发觉很多道理原来是相通的，只是不同时期对同一问题的解读，所采用的视角和概念有所不同。这也许是读书与思辨的重要意义吧。保持读书学习是一种人生态度。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鼓楼</title>
      <link>/2019/09/16/%E9%BC%93%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/16/%E9%BC%93%E6%A5%BC/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
是不是每一座城市，都有一个叫鼓楼的地方？
是不是每一个鼓楼，都有不同的人来来往往？
是不是每一个路人，都有着自己不同的故事？
是不是每一个故事，都和这座城的记忆交织？
是不是每一段记忆，都有个已远离鼓楼的人？
是不是那离去的人，看到他乡的鼓楼想起你？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二次的爱</title>
      <link>/2019/09/15/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%9A%84%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/15/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E7%9A%84%E7%88%B1/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
你是否真正想做一件事？比如故地重游？
你是否有很多担忧？比如此刻下雨？或者为时不早就要返程？
很庆幸，今早再上南山。
一开始下了点下雨，后来天晴了，非常凉快！而且人少，不怎么要排队。小火车上山，坐了地轨，看到了可爱的大熊猫，华丽在吃月饼，星安在表演挠袋子和生闷气哈哈。我们在旁边看着，喵们的萌态看得我太开心了都舍不得走！坐了缆车，在一片绿浪和云雾中遨游，沁爽开心。和文子夫妇一行四人成功打卡完后，两家人一起吃了午饭。文子爸爸说上了三次一年级的过程哈哈笑得像个孩子，爸爸说妈妈衣服会做旗袍、中山装可厉害了一脸自豪，小核桃在旁边眼睛圆溜溜地看着我们可爱极了~
午饭结束后返程，三天中秋之旅完美收官。
 如果一直在犹豫，到头来什么也没做，倒不如迈开腿行动起来，说不定生活会给你惊喜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返程</title>
      <link>/2019/09/15/%E8%BF%94%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/15/%E8%BF%94%E7%A8%8B/</guid>
      <description>短暂的中秋假期很快就结束了。
在结束前，我、April、文子和涛博最后再看了一眼南山竹海。清晨下了薄薄一层烟雨，消散了近日的余热，送来了一缕清凉。空气格外清新，混在其中的是竹子的清香，而竹林遍布山间，在斜风细雨之下显得鲜嫩滴翠。绵绵细雨中偶有凉爽的风，迎面而来就像空调扇吹出的水雾，这种感觉用一个字形容那就是爽。我们上山的时间并不是很早，所以也无意感受眼前的景象，想想手上余下的景点门票，顿时浑身充满了力量，期待尽快将她们一网打尽。
不知道是忌惮今天的天气，还是今天是返程时间，今天在景区的人并不算多，我们也很快买好小火车的票，随着人群来到中点站。到站后我们第一个冲了出来，直奔通向熊猫馆的地轨。由于昨天陪爸妈也来过一趟，地轨的票已经全部用完，只剩下4张索道的票。跟检票员商量一下，将其中2张转成地轨的，经过一小段时间的手续，我们成功登上地轨，抢占了一个很好的位置，文子和涛博忙不迭掏出手机，透过带着雨雾气的挡风玻璃，拍着远去的竹林。
来到熊猫馆，熊猫已经开始活动了。今天吃月饼的是华丽，而在吃月饼之前，它是在一个挂着的下端开口的圆筒里掏吃的，里面是饲养员提前准备好的竹笋，吃的那个劲头，笨拙又可爱。刚好此刻，我也在一边观看一边从手中的山药片袋子里掏着油炸山药片吃。对面的星安，昨天刚看过它吃月饼，不过今天它倒是很不介意，当着大伙的面在水池里拉便便，还爬上一个平台，与挂在上面一个麻布带较劲，斗争了好久，最后气呼呼地离开了。我是第一次看到活的熊猫如此抓狂，有种平时看到的表情包活过来的既视感。
离开熊猫馆后，我们又感受了一下索道。虽然不是第一次坐缆车，并且缆车的速度也不快，但是和涛博坐在一起，看着向一边倾斜的缆车，以及他为了给后面的April和文子拍照时造成的车身摇晃，还是让我不由得抓紧了车边上的栏杆。再看看上下四周，空旷得让人窒息。下面排排削掉了头露出尖的竹子，让人也是毛骨悚然，掉下去肯定变肉串了。好容易上去了，突然就有了一种轻松与释怀。下山和April坐一车，到是轻松和愉悦了不少，我也没有刻意去抓栏杆。不知道是因为车不那么晃了，还是因为快要结束了。顺着山势望下看，美景尽收眼底，而两侧凉风习习，好不惬意。
下山时，已经是中午12:30了。所有的券都消费了，所有的点都踩到了，所有的菜都光盘了，大家心满意足的踏上了归途。回首这次登山之旅，一日陪亲人，一日陪朋友，每日都陪爱人，这大抵就是享受生活的一种方式了吧。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吃月饼的熊猫和无法回头的路</title>
      <link>/2019/09/14/%E5%90%83%E6%9C%88%E9%A5%BC%E7%9A%84%E7%86%8A%E7%8C%AB%E5%92%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%9B%9E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/14/%E5%90%83%E6%9C%88%E9%A5%BC%E7%9A%84%E7%86%8A%E7%8C%AB%E5%92%8C%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%9B%9E%E5%A4%B4%E7%9A%84%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上去南山竹海，起早床兴冲冲就为了看大熊猫，结果到了后发现两只都在睡大觉，有点失望。但是我不死心，在旁边等着不愿意走，呼唤他们的名字，结果等了有十分钟，真的起床了，开始吃东西，好开心！不仅吃竹子，还吃月饼！第一次看到吃月饼的熊猫，而且是连啃两块，最后连掉在手臂和肚皮上的渣渣都舔得干干净净，是位爱惜粮食的好宝宝！
 下午去天目湖山水园，本以为是一条休闲放松路线，结果下了游船上了岛、走了一小半后，发现这是一条无法回头的路。从起点、到终点，蝴蝶园没几只活的蝴蝶，精灵园也只是一些人造小景，这些点儿没啥意思，可是只有一条路，只能往前，方得出口。更郁闷的是这条路忽上忽下，气喘吁吁攀登到顶后下行到底以为到了，谁知又来一个长坡继续爬再下，反反复复数次，不知何时是尽头。一家人都走得大汗淋漓，我心里责怪自己没有做好攻略让爸爸受罪了，担心他的身体吃不消。还好爸爸给力走下来了，后面另一个岛的风景根本无心再看，只想早点回去休息。晚上就是先吃饭再泡温泉还是先泡温泉后吃饭的问题跟妈妈吵了好久，其实我不想吵，昨天刚说要爱妈妈怎么就管不住自己这个劲儿呢，要克制，要反思！晚上一家人泡了好几个池子，轻松了许多。回去后见到文子一家。见到文子就很开心，可是太晚了不能聊太久。小核桃太可爱了，我也想有个宝宝了。
给生活一点耐心，生活没准会给你一点开心。
慎重点做出决定，因为有的路真的无法回头。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暴走</title>
      <link>/2019/09/14/%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/14/%E6%9A%B4%E8%B5%B0/</guid>
      <description>       本来以为天目湖山水园这个项目就是坐坐船随便逛逛，却不想开启了这次中秋旅程的暴走模式。
午饭过后已是下午一点半，稍作准备我们就驱车前往天目湖山水园。由于在线定的票无法获取纸质票，所以我们也没有拿到赠送的游园地图，检票时刷我的身份证即可。入园时，工作人员说直行乘船。我们便走到游船检票口，刷过身份证后，略排了一小会儿队，就上了船。由于上船比较早，所以大家都涌向二楼观景台。虽然找到了一个靠边的位置，但是边上都站满了人，我只能透过缝隙看到山光湖色，也懒得起身拍照，就这么坐着小憩了一会儿。
下船后，来到了一个叫做龙兴岛的地方。岛不大，却成为了我们的梦魇。由于没有提前做攻略，只能跟着游人前进，好在只有这么一条路，所以也不用烦神。首先来到的是龙兴寺遗址，遗址前有一口水井，然而我们在这里驻足，却是因为这里的洗手间。接着我们陆续路过半月潭、蝴蝶馆，走上自动扶梯来到蝶画馆，又沿路爬山来到猎人山棚，看到一排射箭的靶子，无心停留，只想前走，终于来到了一个开阔的地带，叫做天目揽胜，我们在平台上找人帮忙拍了合照。本以为这就是结束，然而不想这却是开始，经过比较长的一段下坡路后，我们来到精灵国，依次看到了笼子中的兔子和松鼠，也正好错过了黑人的演出。走了好久，又是下坡又是爬坡，终于到了游船码头。爸爸说：坑爹了。
后来，我们坐船来到中国茶岛，结束了我们游船之旅。然而，我们已经无心观岛，只想快速到出口。于是，便朝着出口方向一路狂走。沿途也路过一些景点，比如中国茶文化苑、逍遥桥、状元酒肆，等跨过彩虹桥的时候，我们离出口已经不远了，碰巧还路过了天目湖水世界的入口。等走到停车场的时候，一家人已经累趴了。
晚上，回酒店泡温泉的时候，浑身酸软，看看手机上的行走记录，已经两万多步了，居然在微信朋友圈里排名前几了。人生路也许就是这样，我们只知道一个大的方向，却不知道在走的过程中会遇到什么，会有哪些高低起伏。也不去想会不会留下我们的足迹，也不去计较会有怎样的辗转反侧。走路本身，就是意义的所在，而一路同行，就是最大的福分了。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.289281,119.430515,&#34;天目湖山水园龙兴岛&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.289281,31.289281],&#34;lng&#34;:[119.430515,119.430515]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋</title>
      <link>/2019/09/13/%E4%B8%AD%E7%A7%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/13/%E4%B8%AD%E7%A7%8B/</guid>
      <description>       今天是一家人一起在外面度过的第一个中秋节。虽然已经入秋，但气温依旧闷热，随便动动便是一身汗。这次我们去的地方是南山竹海。大约10点从家里出发，到了这边度假酒店后已经12点10分左右。吃完午餐，休息了一下，躲避了强烈的阳光，我们起身前往南山竹海景区。景区里有湖光山色，亭台水榭，湖上有几排竹筏，两岸是人行步道。漫步其间，心旷神怡。引得April的爸妈连连驻足拍照，也使得我们走走停停。
晚餐过后，我们开始温泉之旅。来到御水温泉，在前台办好手续，April就迫不及待带我们去竹尖温泉，说这是这里的招牌。到了之后着实下了我一跳，一个大“月亮”悬挂天空，月上还有点点黑斑，定睛一看，原来是一个发光的氢气球悬挂在天空。我们在这里没泡多久，“月亮”就下山了。泡过这个温泉，我们就兵分两路，我把爸爸送到楼上按摩室并与April接上头后，就继续回来泡温泉。而April和她爸妈则在按摩师按摩。
我一个池子接一个池子泡着，看着身后带着温度的按摩泡泡鼓起，望着天上悬挂的月亮，以及较远地方的几颗星星。我觉得自己就是一大锅汤里煮着的一大块肉。我故意让自己的身体都浸泡在水里，让水压压得我喘不过气，让水汽熏得我满头大汗。我知道，只有这样，才能充分地将自己毛孔打开，我希望身体中的油脂能够借机被压出来，让我这个已经步入中年的男人不再油腻。我也知道，这只是自己的想象，事情远没有这么简单，多年的累积并不能一日偿还，更不可能一劳永逸。我更知道，这是一条漫长的路，一直会延伸到我生命的尽头。看过这花花绿绿的世界之后，我所不知道的是，世界尽头又将是一番怎样的景象，还是如眼前，明月夜，小竹岗……
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.181829,119.53349,&#34;御水温泉&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.181829,31.181829],&#34;lng&#34;:[119.53349,119.53349]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪色血色</title>
      <link>/2019/09/13/%E9%9B%AA%E8%89%B2%E8%A1%80%E8%89%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/13/%E9%9B%AA%E8%89%B2%E8%A1%80%E8%89%B2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
十点出发，我们从家来到南山竹海，中午美美一顿鱼头竹笋，睡到四点去竹海景区走走，吃过晚饭去泡温泉，一路往上直奔竹尖温泉打卡，泡了两个池子后去做了个按摩，回房间睡觉。
和妈妈一起吹头发，我先吹完，给旁边的妈妈吹后面的头发，一看，妈妈的头发竟然这么长了，印象中好像从来没见过妈妈长头发的样子。随便用手一撩拨起头发，发现妈妈的头发竟然白了那么多，一根根，一缕缕，就无声的那么躺在这里，刺得我眼睛生疼，刺得我心在滴血。这一片雪白，控诉我对妈妈的不关心，竟然等头发白得这样多的时候才后知后觉，竟然此刻才真正意识到，这么多年，妈妈为全家的操劳和付出。
按摩的时候，我和爸妈在一个小包间，三张床，我坐在其中的一张床上，看躺在中间床上的爸爸按得怎么样了，却看到爸爸的左眼睛，竟然已经没有多少黑眼珠，眼珠中间开始都已经全部病变成了白色，像一层厚厚的茧，覆盖住了光明，却也像一层无声的屏障罩住了我的口嘴，让我觉得快要不能呼吸。犹记得8年前的一天妈妈电话里无意提到，爸爸的耳朵有些耳鸣，我在北区食堂哭的伤心，后来渐渐一起遭遇了人生的连续打击，到现在，我似乎都还没有做好直面事实和命运的准备，爸爸，受苦了！
多一些耐心、多一些理解、多一些关心，帮妈妈做做家务，爸爸的病情还是要再上心多了解。我知道，我需要做得更好，我可以做得更好。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说与不说</title>
      <link>/2019/09/12/%E8%AF%B4%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/12/%E8%AF%B4%E4%B8%8E%E4%B8%8D%E8%AF%B4/</guid>
      <description>小希是个聪明的孩子，同时也是一个叛逆的孩子。他有自己的想法，也坚持自己的想法，不管这个世界是怎样的想法。渐渐地，他觉得这个世界黑白颠倒，于是开始与这个世界对抗。对抗的矛头指向了曾经带他走上学术道路的老师。在他看来，老师就是这个世界的代言人，老师让他做的一些事情，是对他的压榨与剥削，老师本质就是老板，就是包工头。在他的世界里，老师有辱于老师这个职业。然而，他发现竟然老师身边的人，竟然都觉得他是有问题的，而不是老师有问题。这让他觉得这个世界可笑，他决定用自己的语言和行为向这个世界宣战。
起初，他虽然也会说老师的做法不对，但不会说老师本人不堪。然而，今天突然在微信群里公然说老师有辱师德，并诅咒老师夜不能寐。没想到一石激起千层浪，在他说了一些偏激的话后，老师身边的人开始反馈了，三种类型：第一，维护老师的；第二，批评他的；第三，鼓励他的。另外，没有反馈的人，也分三种类型：第一，看热闹的；第二，不知道干脆不说的；第三，故意不说的。人生百态，就在这些类型中表现得淋漓尽致了。
很多时候，我们希望说服他人，但是对于一个完全不认同的人而言，说服本身就是一种挑衅，不论这种说服的方式是正向地还是逆向的。那么，以他的立场为突破口，通过表面支持而实则反对的手段说服的，更会让他觉得这是一种虚伪。这么看来，对于持有完全不同立场的人，通过说的方式，是不可能说服对方的。从某种意义上讲，任何一个人都可能会认输，但绝不会被说服。那么，如果不说呢？不说是一种态度，是一种包容，是一种尊重。虽不认可，但也不打压。这种方式，至少不会引起对方的反感。这种态度，就是真理不辩自明的态度，是一种极度自信的态度。
如果非得说，那就得全说。所谓全说，本质上也就等同于没说，因为物极必反。这就像金刚经里，如来一直在说法，但须菩提却说如来无所说法，因为如来所说法，即非说法，是名说法。这就是道德经里说的：“道可道，非常道；名可名，非常名”的含义。佛陀不会主动讲经，所以没人问的时候，总是保持缄默。而佛陀开始讲经的时候，包罗万象，似乎什么都讲了，其实也什么都没讲。
由此可见，多说无益，不说或者全说才是解决争端的更好的武器。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雾霾</title>
      <link>/2019/09/12/%E9%9B%BE%E9%9C%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/12/%E9%9B%BE%E9%9C%BE/</guid>
      <description> 今天没有雾霾，早晚天气凉爽。
中午和Tiger一起去建行打征信报告，短暂时间陪他去麦当劳吃了个中饭。吃罢，他送我去地铁站，我快进站了一回头他还跟在后面，依依不舍（我个人理解）招手，哎呀天天见面的这么隆重我还真有点不好意思嘻嘻。下班之前梳理了一下目前手上的工作，心里也有数了，感觉到窗上一层雾气被擦掉后的清爽。
晚上时间尚存，又刚好没开车，便提议去公司附近的future探探店，八点左右到达五台山，存包、进场，发现全是工作人员，几乎没有客人，太尴尬了，赶忙跑出来。要早早休息的老年人不适合夜里才high的场子了。随便走走，路过一个露天篮球场，竟然还碰到了同事，原来我偶尔的行走轨迹是她一直的生活习惯。再走就到了先锋书店，误打误撞碰上了一场大咖（高桥睦郎+北岛）诗歌分享加签售会，喝了一杯雾霾+桃花十里，看了满满一大面的明信片，细细读来，竟然有那么多人都在对自己说“要成为更好的自己”。喏，原来我就是这芸芸众生中的普通人呀，怀着一个大家都有的理想。
原来在变得更好的路上，我也并不孤单。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不管黑猫白猫，抓到老鼠就是好猫</title>
      <link>/2019/09/11/%E4%B8%8D%E7%AE%A1%E9%BB%91%E7%8C%AB%E7%99%BD%E7%8C%AB%E6%8A%93%E5%88%B0%E8%80%81%E9%BC%A0%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%8C%AB/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/11/%E4%B8%8D%E7%AE%A1%E9%BB%91%E7%8C%AB%E7%99%BD%E7%8C%AB%E6%8A%93%E5%88%B0%E8%80%81%E9%BC%A0%E5%B0%B1%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%8C%AB/</guid>
      <description>这是一个最好的时代，也是一个最坏的时代。——狄更斯
 最近最火的消息莫过于马云在教师节退休这件事。可以说，马云是一个创造新时代的人物，影响了我们每个人的日常生活。然而这样一个人，能够在他还年富力强的时候，选择以这样一种方式交接权利，确实不同寻常。而恰恰是不同寻常的选择，成就了不同寻常的马云。如果说马云做成了一件事，那这件事就是所谓的“赋能”。说得通俗一点，就是创造了一个平台，让所有使用这个平台的人都能从中获得能量，做之前所不能做成的事情。这种以成就他人而成就自我的方式，从某种意义上讲就是所谓的“行菩萨道”，这也许就是他能够成功的核心算法。
然而，他做到了。这个世界不缺乏有梦想的人，缺的却是能够实现梦想的人。梦想很遥远，但其实非常近，近在咫尺，因为她就在我们脑海里，而实现梦想的方式就只有一条——just do it。如果更高级一点的表达，就是“知行合一”，不断地用实践去进化我们的认知，并用更高级的认知指导我们更好的实践，如此循环迭代，最终收敛于我们的梦想。所谓“复杂”，究其字面，就是繁复杂乱的意思，其本质就是简单事物按照某种方式组合迭代形成的产物，当我们不知道这些简单的事物是什么，以及以什么方式连接的时候，对于我们而言，就是复杂。我们的认知过程，就是对这些看似复杂的事物，进行抽丝剥茧，还原其本来面目的过程。而我们行动的过程，则是反其道而行之的过程，也就是说通过简单事物的反复迭代而创造复杂事物的过程。
在现在这个时代，单纯的简单已经很难有竞争力了。“劳心者治人，而劳力者治于人”的状态尤为明显。二者的差异就表现在复杂与简单的层面上。前者以问题为导向，能够提出一个问题的完整解决方案；后者以事情为导向，只能完成一件件具体事情。不能解决问题的人，永远只能成为解决问题人的附庸，甚至都只能成为备胎，或者备胎的备胎……所以，如何提升自我，让自己成为一个具有全套解决方案的人，成为一个解决问题的人，才是这个时代最需要的人，也是这个时代最能够取得成功的人。
所以，“不以物喜，不以己悲”，做一个持续进化的人，终究会发现，所谓命运的不公，不过是弱者的借口。对于强者而言，有的只是黎明前的微光，以及脚下的道路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡思乱想</title>
      <link>/2019/09/11/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/11/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
你把耳机带起来。我要录语音。我不想让你听。咦，已经录上了。
今天的我对自己有点失望，所以我不好意思让你听到我说出这一断，但是确实今天基本没有干什么正事儿，一整天脑子都在太空中发散，也不知道在想些什么。前几天鬼使神差下了个app365又在看房子，明明心里知道这样是不对的，可是手里却停不下来。回想起自己这么多年来的种种感觉，好像总是容易情绪化。很多想法是很好，能坚持下来也都可以成功，但问题是无法坚持，而且容易阶段性地受情绪干扰。
就像今天tiger送我去地铁上，听到一段话，是罗胖说的。他说这本书看起来没什么不一样，很多人说我也可以写，但你倒是写呀，你的书在哪儿呢？对呀，我的书在哪儿呢？有那么多想法，可是到底哪一个实现了呢？想到这里就觉得很惭愧。我知道要相信未来，我也知道现在的困难都是暂时的，可是我就是忍不住自己的脑子忍不住自己的手，平白浪费了很多时间。我该怎么办呢？
 晚上去做了皮肤护理。因为一天的低效率而闷闷不乐。一边躺着一边在听书，听到了杨澜的自传，还是很羡慕别人的生活，觉得自己好像永远也没有生活地这么有声有色的机会了，虽然听起来很悲观很丧，但是不是这就是现实呢？原来我一直都不甘心做一个普通意义上的普通人，一直不愿和生活妥协。这样的坚持会不会让自己更加疲惫？闭上眼睛什么也不想倒能落得个轻松自在。回来的路上，我想对于容颜这些其实有钱就可以搞定的事情，根本不算个事儿对吗？更重要的还是内心的丰盈以及对生活幸福的感知程度。
今天偷懒，明天留了一堆活儿要干，在节前的最后一天。起个早床早点到办公室。不要给自己留下遗憾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>管理</title>
      <link>/2019/09/10/%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/10/%E7%AE%A1%E7%90%86/</guid>
      <description>对于研究院而言，这真是个多事之秋。
昨夜，有一个刚入职两天的新员工提出离职，离职的时候留下一句话：研究院都不知道谁在管事。其实，自八月以来，研究院就陆陆续续有工作人员离职。实际运行一年多的研究院，开始显现出一系列的问题。这些问题，可能就是长时间以来聚集形成的，只是在这一时刻集中爆发了。对于一个初创机构，一个既非传统意义上的事业单位，又不能算做一个企业的机构，没有现成的路可以走，没有模板或者模式参照，确实举步维艰。相比于高校，能向前再走一步，建一个实际能够运行的平台已经实属不易了。然而，这些并不是掩盖问题的借口。只有正视问题，才可能解决问题。
问题出在什么地方？本质上就是管理的问题。从某种意义上讲，现在的研究院就是课题组模式的翻版，虽然明确规定了部门和方向，且部门和方向的职能大体明晰了，但是却没有一个行政部门来统筹，所有行政管理相关的事务工作，交由各个部门自行处理，这样管理就显得松散和随意，无法形成制度化。部门负责人同时承担部门管理，以及一些公共管理的内容，而公共管理又并未算在部门业绩范畴内，由于部门负责人缺乏这方面的管理能力与经验而耗费大量时间在这个非业务性事务上，从而影响了业务性事务的工作效率，对工作人员的士气和工作积极性有了较大的打击，最终影响了研究院包括行政事务在内的各项工作的有序开展。
另外，长远规划与设计同眼下的实施与落地是存在一定差距的，这种差距是决策者与执行者之间的差距，决策者觉得可行的方案，未必在执行者那里就能做好，决策者可能低估事情的难度，而执行者会高估事情的难度，如果二者不能匹配，会极大的影响决策者的情绪，打击执行者的信心。另外，决策本身得分级进行，而不是都到最终决策者那里。如果决策者的决策最终导致执行者无法执行，即便最良好的愿望，也只能是失望。不同层次的决策者做相应级别的决策，使得上层决策者意图通过管理机器的齿轮传导到下层执行者。所以放权与监管是很重要的，否则好钢没用在刀刃上，就会事与愿违，事倍功半。
在这个过程中，管理起很大作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈理想</title>
      <link>/2019/09/10/%E8%B0%88%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/10/%E8%B0%88%E8%B0%88%E7%90%86%E6%83%B3/</guid>
      <description> 想不明白，便无法启动的奇怪少女，嗯，正是在下。
白天想好好梳理思绪，事情一件接一件推着我走。晚上感谢领导，喜酒竟然有河豚，竟然还是生鱼片，河豚肝也超好吃，菜都好好吃，不知不觉就撑了。这样的team我真的很喜欢，小小的举动都会被在意（金杯银杯不如口碑），坦诚相待、努力工作，嗯嗯，素服~
那，也谈谈理想？
理想中的我：
身体上，无疾病、有活力、有马甲线、皮肤细嫩无痘、美、忘记年龄
生活上，事情物品均有条理，一切都在掌控之中。跳起街舞很酷、弹吉他唱歌有情绪可以表达、文字让你也爱上生活、朋友也能给我依赖
工作上，专业无可替代，积极主动，热情周到。持续学习、快速提升。能力可以发挥价值，价值能够获得变现。
实现理想状态，需要明确的问题：
我为谁而美丽？——为了自己，为了自己内心的自信和平和。
我为谁而努力？——为了家庭，为了爱的人过上幸福的生活。
我为谁而优秀？——为了生命，短短数十载总要留下点痕迹。
一个拥有理想生活、或者是在理想生活轨道中的我，便可考虑让一个崭新的生命依附于我，给予能量的传递和照料。
在这个没有人看的小空间里，我才有勇气这么表达自己，希望此刻敲下的每字每句，时时提醒铭记，若干年后能笑着回忆。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃表情管理的堕落少女</title>
      <link>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E6%94%BE%E5%BC%83%E8%A1%A8%E6%83%85%E7%AE%A1%E7%90%86%E7%9A%84%E5%A0%95%E8%90%BD%E5%B0%91%E5%A5%B3/</guid>
      <description>和某知名服装厂家约好早上8点见面，结果9点了还没见人影——生气
明明款式不是我的事，直接被cue说因为换新人衣服这么丑？——无语
做好服务上门量体，被秘书指挥来指挥去还得见缝插针看脸色——不爽
事情一茬接着一茬，做过的没做过的，容易的难搞的，都着急——抓狂
好心打个招呼结果就被拦下来查证件，敢情就该不交流直接过——冷漠
 我有很多种颜色，但今天有很多不好的脸色。也不知道放弃表情管理的堕落少女的小心思有没有被识破。
我清楚地知道，所有情绪的来源都在于自身，若能抓紧时间高效工作，做成些让自己有价值感的事情，那么我会回归本来的颜色。
让你开心地不露声色。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狭路相逢勇者胜</title>
      <link>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/09/%E7%8B%AD%E8%B7%AF%E7%9B%B8%E9%80%A2%E5%8B%87%E8%80%85%E8%83%9C/</guid>
      <description>对于我而言，这是天大的意外。
本以为昨天的事故是对方的全责，因为我是被撞的那一方，属于弱势群体。然而，判决的结论却是我全责，依据是我压线了。我原以为停车场的线仅仅只是分割作用，不像道路那样具有具有法律效应，然而这竟然成为了判据。虽然这种只看结果不看过程的简单粗暴的判定方式让我很是不爽。但是，回过头想一下，从某种意义上讲，却是合理的。毕竟这样的判决方式至少在一定合理的基础上能够消除异议，至少证据上看是显然的。
这不禁让我想起当时的情景，我是担心我蹭到右边的墙，所以停车让行，结果还担责了。如果当时我自信一些，或许这场事故还不一定会发生，即使发生了，哪怕是我撞上了他的车，也未必算我的责任或者全责，因为他在弯道上是很有可能压到线的。然而，一时的不自信和退缩，就让我成为了失败者。
这次的教训还是很深刻的。下次，我会成为一个胆大心细的人，做一个狭路中的勇士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喵喵？</title>
      <link>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E5%96%B5%E5%96%B5/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
突然间发现自己宅得没边儿了？
朋友发来消息，是约下午茶还是晚饭？我说，下周一。。。
这样的日子，什么也不想，床好软糯，风好清凉，打个滚儿，撸个虎儿。
 打开东京vlog，看一通视频，假装去了一次东京？顺带回顾了一下去年的关西行。
中午照常是一桌子好菜，妈妈烧的都太好吃了，一在家吃饭就吃到撑。下午又睡了过去，晚上去华彩天地随便一逛，他取车时候有点刮蹭，不知为何我突然有了：“孩子大了，要面对社会独自处理问题了”的老母亲心态。当然，我相信他一定会处理好的，毕竟有了五一出游的经验打底。商城衣服不对路子，回来还是逛淘宝，一看出了个什么99聚划算节，又跟双11一样来骗我们的钱，哼！
明天，又是新的一周，要早起，我可以！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>节外生枝</title>
      <link>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/%E8%8A%82%E5%A4%96%E7%94%9F%E6%9E%9D/</guid>
      <description>今天是一个平淡的一天，除了吃吃睡睡，就是摆弄一下我的代码。晚饭后，准备开车带上April和爸妈一起去买衣服。或许是一天太过平淡，或许是慵懒让我放松了警惕，在开车走出车库的时候，竟然和来车发生了剐蹭。出口刚好是一个弯道，由于之前开车不小心蹭到过右侧的围墙，所以自那以后我就潜意识要远离右侧。然而会车之时，刚好发生在弯道附近。我没有把握能够过去，就把车头向右摆了一下，然后让行。对向来车会意后，驱车前进，就在即将驶离的时候，听到哐的一声。事故就这么发生了。
这个情节似乎给今天的生活增添了一点波澜，但于我而言，却是另外一番感慨。开车已经有两年多一点了，这个时间点是最尴尬的。少了刚开车时的兴奋和紧张，而技术技能又还不足以成为一个“老司机”，有时不留神就会出问题。难怪之前就听人说，出事故的往往不是新手或者老司机，而是开车一两年觉得自己牛X轰轰的人。我最近也越来越发现各项技术都有所退步，倒车入库也是难以一把倒入。真的是到了青黄不接的时候了。而今天的事故，恰恰是在提醒我，开车一定要谨慎。
的确，“道路千万条，安全第一条。”需要谨记的是，小心谨慎，给自己留足安全余量，是对自己最大的安全保障。在此自勉！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰糖</title>
      <link>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E5%86%B0%E7%B3%96/</guid>
      <description>甜的百合和枸杞 甜的秋风和床品 周末真好，可以懒觉 温度刚好，随心飘渺
 风过，凉爽沁入心脾，许久不读书，只能反复感叹：“靠，太舒服了！”。忽然间，一阵晕眩，好像被卷入了时光机器，关于风起时冰爽甘甜的感觉，毫无头绪的记忆碎片不停闪现。
 11年前，韩国小城天安的祥明大学校园的清晨，一只小鹿雕塑在一座座红砖房子前，在三两张木椅旁，陪我一起打量这陌生的国度，熟悉的校园。
8年前，刚刚开始感受到北京的繁华，开始和栋栋的蜗居生活，暑期实习每天走在北沙滩桥北的一段小路上，坐在双层bus第二层第一排好奇张望。
7年前，在东直门的一个老旧小区的一间房子里，周末和夜晚因为一个共同的目标，还有可爱人儿而无比美好，那一起奋斗过的小区、职场和酒吧。
6年前，走在中关村59号大街的校园里，从知行一楼宿舍、到图书馆、到西门，短短的路程却走了好久好久，并不知道离开这儿后，未来在哪里。
可是关于来到这里以后的记忆，好像突然戛然而止。
我感觉此刻很舒适，却也没记住昨天是如何，也没看清明天什么样。
我，好像没变。
我，还是我。
我，不服输。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法医的故事</title>
      <link>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/07/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>自从上次在西西弗书店第一次看到《法医秦明》这个系列记录法医故事的小说后，我就迷恋上了这个讲法医故事的小说。对于普通人而言，医生倒是不少见，但是法医却只是偶尔听闻，身边也没有这样的朋友，所以这一职业对我来说是十分神秘的，而借助这个小说，我也正好窥知一二。然而，仅仅是调节工作中的疲惫，且带有消遣娱乐性质的阅读，却一下子像毒品一样让我上了瘾。对于好奇宝宝而言，经常的抛撒出各种悬念，自然是缺乏抵抗力的。何况是这种神秘的职业，以及对案件条分缕析、抽丝剥茧、寻踪觅影的过程，就更是缴械投降了。我曾经还因为听这一系列小说还走错了高速道口，汗！
《法医秦明》小说目前已经出了7部，另外还有作者平行写作的《守夜者》小说也已经出了2部。通过小说，我了解到了法医的日常工作——解剖尸体。这个工作对于普通人而言，可谓骇人听闻。而在小说中，这却是他们的日常。当然，并不是所有的尸体都是要解剖的，需要解剖的尸体通常是非正常死亡的。另外解剖前还得征求家人或者亲属的意见，除非有直接的证据是命案。法医的工作除了解剖尸体外，更常规的工作是伤情鉴定。尽管法医这个工作通常是对案件提供直接的证据支撑，但在小说里法医却成为了现代案情侦办工作中很核心的一项工作，尤其是在侦查人员找不到案情突破口的时候，法医总能根据尸体和痕迹提供的信息，还原案发现场，推断作案动机，锁定犯罪嫌疑人，似乎一下子从配角变成了主角。而实现这些，必须要有敏锐的洞察和严密的逻辑。
小说中提到得最多的是尸体检查——看是否存在三伤：抵抗伤、约束伤和威逼伤，和死因检查——窒息、机械损伤、药物、疾病或者混合作用。另外，在办案过程中，尤其要注意的是不要“先入为主”，并且要求形成完整的“证据链”，所有的证据要求排他性，避免孤证，同时还要满足“疑罪从无”的原则。对照这些原则，我不禁觉得做科学研究不就是这样的么：客观+独立思考+逻辑论证。当然，法医的工作更为严格，因为他们可能决定罪犯是否能够绳之以法，收到法律的制裁，保障公民的合法权益，维护法律的权威。
今天，我刚好读完了以上9部小说的最后一部《守夜者2》，最后读到的是“未完待续”。相比于《法医秦明》的固有套路——以大案为主线，离散的案件穿插其中，每案一章，最后一章解决大案，《守夜者》无论在叙事上还是阵容上，都较之宏大，解决的是一个有组织有预谋的犯罪集团，而集团里的人都天赋异禀。如果说前者是短篇小说集的话，后者就是长篇小说了——还分了上中下三部。期待《守夜者》的终结部的到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不期而雨</title>
      <link>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E4%B8%8D%E6%9C%9F%E8%80%8C%E9%9B%A8/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
今天，我遇到了两场雨。
清晨，开车行驶在机场高速上。突然，几滴雨落在前挡风玻璃上，我不以为意，继续开着车。然而，没走几步，居然暴雨如注，只能看到前车的尾灯。我被这突如其来的景象所震惊，连连踩刹车降低车速，一则避免与正在减速的前车追尾，二则确实能见度降低了太多，我也看不清前面的路。看着前方的车辆打起了双闪，我也依样开了双闪，警示后面的来车。没多久，眼前越来越清晰，而雨也渐渐从视野中蒸发了。
下午，下班时间，我看太阳也似乎下班了，换上了挂在天边的一团乌云，心想大事不妙，便急匆匆地赶往宿舍，去抢救我那沐浴过阳光的棉被。我可不希望它再来一场淋浴。路上，我一直内心祈祷，千万要等等我。如果有谁这时要问我为何急匆匆，我会急吼吼地对他说：“打雷啦，下雨啦，快收衣服呀”。好在我收到被子的时候，乌云尚未化雨。刚一进宿舍大门，我就听见外面哗哗啦啦地下起了暴雨。谢天谢地，为自己的机警点了个大赞。不多久，天又放晴，我透过窗户，竟然看到了一抹彩虹。
 生活就是这样，有着很多不期而遇。它们短暂如昙花一现，也无意干扰我们的生活，却给我们的生活增加了色彩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戒烟</title>
      <link>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/06/%E6%88%92%E7%83%9F/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上给自己放了个假，睡到9点多钟，终于有活过来的感觉。吃完早午饭，看看行程安排，收拾行李到一半突然不想在外晃荡，果断扔了衣物只带个包就出发了。这一次，我听清了内心的声音：不想因为低效率的社交，减少了陪伴家人的时间。
到达宜兴12点多钟，有车辆接我和楠总一起去会场。北京人，一直混金融行业，年薪估计已拿到财富自由，却也还是得为了一个会议10小时车程一日往返。会议有100多家单位参加，在一个行业做精做强就会吸引到有需要的人的目光和信赖吧。机制真的是个很重要的制约因素，于企业来说关系到发展战略是否能一以贯之，于个人来说关系到薪酬是否能充分体现个人贡献和价值。越是听，越是觉得自己的知识缺口大，时不我待要赶紧学起来，做好充分的能力储备才能有兑现价值的机会呀。
6点钟准时返程，一路满山绿色，晚风清凉，可我只想快点见到他。不经意透过车窗发现火烧云在窗外奔跑，刷了朋友圈发现一众晒云，才知道原来今天的云朵这么优秀，原来身边有这么多热爱生活的可爱人儿。到达高铁站才得知大面积晚点，与他见面的时间，硬生生地被拉晚了半小时。等待中的我迫不及待想去看看他工作生活的环境，以此体会他更多的心情和际遇。
 出站，才想起来这是我第一次坐高铁到溧水，他来接我，说起6年前他送我来，在宿舍铺被子的事，风水轮流转，溧水轮流来，谁也不知道未来会发生什么，想到这里既有对命运的无可奈何，但更多的是对未来的好奇和期待。万达喝了一碗馄饨，舒坦，这周肉吃太多胃恐油，只差了几分钟没吃上DQ。吃饱喝足来到他的宿舍，看得我有点酸，条件实在有点艰苦，创业不易，应当体谅。
回程依然云朵优秀、夜风爽朗，车内重低音打节拍，遇到熟悉旋律顿时high起来，原来也可以这么无缘由地就感觉开心，嗯，恰好，周末也来了。
睡吧，新的你。
我知道，你不抽烟，却也戒了瘾。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史时刻：淀粉战友群已满500人</title>
      <link>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%97%B6%E5%88%BB%E6%B7%80%E7%B2%89%E6%88%98%E5%8F%8B%E7%BE%A4%E5%B7%B2%E6%BB%A1500%E4%BA%BA/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
早上的航班，银川飞南京。头晕想吐出虚汗，一度难受地以为自己快挂了，一点没有看风景的心情，眉头紧锁想让自己能睡着休息一下。下午两点多抵达公司，硬撑着处理工作到了五点半，喝碗清粥，头还被车门砸了，好吧，反正也晕着。一心只想快点睡觉，突然发现淀粉战友群今晚满员了，好像应该说点什么？
从2016年3月淀粉战友群成立，到现在2019年9月，3年又3个月的时间，今天，我们战友群满员了。回想当初的害怕和孤立无援，从零星认识几位战友，到慢慢与大家相遇、相聚，我们每日陪伴、共度难关，时间过得飞快！
虽然过程中有心酸苦痛，但战友们一直有一个共同的目标：一起为了淀粉抗战而努力，一起为了美好生活而奋斗！所以，这样的每一天，是温暖而又亲切的，让我感受到了许多人间的真情谊。
感谢每日为大家升群旗作表率的长文大哥，感谢耐心解答战友问题的军士老师、旺老师、帅哥飞、蔓婷姐姐、海燕阿姨、明军和二阳大哥，感谢为了让战友们更好地交流为大家默默服务的小荣大姐、瑗美女、荣福大哥，还有好多其他无私地交流治疗和护理经验、热心帮助战友取号、提供方便和帮助、与大家分享美食、美景和好歌的战友们，一并谢谢大家！
我们因病相聚，有了来自五湖四海的家人，在淀粉这个罕见病治疗的路上，因为有了我们彼此的陪伴，更增添了抗战必胜的勇气和力量！最后，希望大家都能积极面对、以平常心、度幸福日！
以上，致战友。
亲人呐，请不要再受病痛折磨！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清晨运动</title>
      <link>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/05/%E6%B8%85%E6%99%A8%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>今天早晨一大早就被覃院长叫醒，他早上煮粥了，端了一大盆给我，上面精心地铺上了几片熟肉和一些榨菜。粥是紫米的，很稠，但味道很好，我很快就吃完了。说是大清早，其实已经是早上八点多了，不过对于我这个昨晚凌晨四点多才睡的人来说已经是很早了。
早饭过后，居然一点困意都没有了。在研究院办公室门口遇到了李肖，说是打算堆肥。我说一会儿我也去。简单地放下书包，整理了一下桌面，我就独自下楼去研究院新大楼的一楼堆肥点。正在堆肥的有诗文、李肖、裴洁、占龙。对于这样的体力活工作，又脏又累又酸又臭，竟然是女生为主导，这让我想起曾经在昆明调研时发现农田里劳作的都是女人的情景，不觉得这个世界竟然如此颠倒。
堆肥的过程不复杂，先是将早上收来的厨余垃圾倒入盆里，去除塑料袋和其他不能降解的东西，滤掉盆地渗出的积液后，在一个台式电子秤上称重，然后喷洒EM菌，并依次加入木屑和腐熟的肥料——俗称老料，分别称重，搅拌均匀即可。这个过程，就像一个餐馆在后厨配制一大份沙拉，不过食客可是一群看不见的菌宝宝。看着里面几个有点烂掉的水蜜桃，我说，这些估计菌宝宝很爱吃。李肖搭话说，那是，菌宝宝可喜欢吃甜食了。
将这一大盘“沙拉”搅拌均匀可不是一件容易的事情，首先用铁锹将大块的果蔬捣碎，然后像炒菜一样反复翻动，扑面而来的味道让你想起老坛酸菜面，如此黯然销魂。我对他们说，看这些木屑，有木有像是孜然粉，哈哈。他们脸上表情露出尴尬的怪异。不一会儿，我发现我已经开始冒汗了，这果然是一个体力活。
混合完毕后，就需要将这些倒入一个大的堆肥箱。这个堆肥箱四周都是金属纱网，所以倒入是各种尘土飞溅，呛得我不禁打起喷嚏来。我说，这个还真的要戴口罩来做，不然受不了。倒入后需要在覆盖一层干物质，包括树叶和木屑，所加的这些都得称重。这个动作不禁让我认为是在给这些菌宝宝盖被子，怕他们着凉。
整个过程还是需要一些体力，所以我对他们说这就是我们的晨练了。平时坐办公室太久不运动，能有这样的机会自然不能错过。以后还真可以设计一下，把这个作为我们研究院的一项运动，到时甚至可以做成一个比赛，分组配合，看谁堆得最快，堆出的肥效最好。大家用微笑回应了我，表示认同。
在回去的路上，我突然想起一个段子：如果有谁问我是做什么的，我会告诉他我是开宠物店的。至于宠物，你懂的~
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我曾经追寻虚妄的快乐，现在想拥抱真实的生活</title>
      <link>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E6%88%91%E6%9B%BE%E7%BB%8F%E8%BF%BD%E5%AF%BB%E8%99%9A%E5%A6%84%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%83%B3%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element.  --  上午沙湖，下午影视城。高跟鞋上沙漠，穿裙子骑骆驼，一条姨妈巾管上一天，微笑着说我还好，我能行，可受罪的是自己不是么？ 
问题是，就不能在自己身上多花些时间，对自己好一些吗？如果说好像也没有闲着，那时间都去了哪里呢？
时间，都流向了平行的空间里。 
平行世界中的我没有缺点，你能看到完美的脸。
平行世界中不用在乎时间，一切好像只如初见。
平行世界中没有柴米油盐，只有灯火不灭的夜。
平行世界中有无限种可能，可以过着不同人生。
为了迎合他们的目光，为了虚伪的认可，为了假想的角色，可当所有的记忆被深不见底的时光黑洞带走，我究竟又得到了什么？我到底是为谁而活？
我曾经追寻虚妄的快乐，疲惫且脆弱易碎。现在的我，只想在阳光中微笑，用力拥抱真实的生活。
拥抱自己，唱一首歌给自己听，跳一段舞觉得自己很酷，弹一首曲表达自我。推开房门，干干净净的温馨小屋迎我回家。打开衣柜，整整齐齐的漂亮衣服等我搭配。努力工作，让我为每一天的收获和付出而为自己骄傲。
拥抱Tiger，给你一个甜甜的吻，做你乖乖的小猫咪，把你的疲惫和不安通通赶跑，我还要你大大的抱抱，以后还会有两个超级可爱的宝宝。不论做什么，心在一起彼此相伴可好？
拥抱亲人，耐心地听听妈妈的唠叨，虚心地像爸爸多些请教，晚上一起散步聊天，白天勤快做做家务，用我的眼，帮他们打开一个更大的世界。
拥抱朋友，不要把自己裹上厚厚的茧。敞开心扉聊聊心事，花些时间给与照顾和帮助，擦擦人脉落着的灰，和优秀的人一起做有意义的事情，为时不晚。
拥抱每一日的善意，给陌生人一个笑脸，热爱农田和蔬菜，以自身之微弱力量，做自己认为对的事情，不要在意他人目光。
以上，致自己。
还有梦，要追寻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静夜思</title>
      <link>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/04/%E9%9D%99%E5%A4%9C%E6%80%9D/</guid>
      <description>        床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡。——李白
 不知不觉，研究院已只剩下我一个人。望望窗外，夜空被工地的灯火照得宛如白昼。看不到月光，也不可能在初秋就看到地上的霜。突然想起《燕园情》这首代校歌，“眼底未名水，胸中黄河月”。竟然会不自觉地再次抬头望望天空，我看不到黄河的月亮，但并不代表黄河的月亮就是不存在。她就在那里，不增不减，不离不弃。
我又开始思虑那个古老的问题：人活着为了什么？人生就像大海中的浮萍，注定漂泊摇曳，注定波澜起伏，注定颠沛流离。记不得来时的路，也不知道将往何处。而眼下，有的仅仅只是眼下。有人说：生活不只是眼前的苟且，还有诗与远方。而在我看来，诗与远方并不以眼前的苟且为阶梯，反而是可望而不可即。看来，人真的是要生活在两个世界里，我不想将她们分别称为物质世界和精神世界，因为我不知道物质世界是否是精神世界所虚构的，也不知道精神世界是不是本身就是一种虚构。那么就简单地称她们为眼前世界和远方世界吧。活了这么大一把年纪，却最终发现自己一直期许远方世界，为此也拼命逃离眼前世界。所以日复一日，年复一年，眼前世界想甩甩不掉，远方世界想够够不着。这也许就是人们常说的“高不成低不就”吧。不过，所谓的“高不成低不就”未必也是坏事，至少“觉今是而昨非”才能让我们不断地走向明天。但明天究竟是什么，我不知道，一念天堂一念地狱。我突然又有了一个大胆的想法，过去和未来是不是以眼下为一面镜子，互为镜像呢？或许大家所期许的未来，不过只是过去的一个影子。当然，这似乎是在标榜历史学的重要性，但是这个问题谁又能说得清楚？暂且把它当做一个假设吧，如果成立，那么我们是否可以对未来的期许转向对过去的反思呢？也许，答案不言而明。有可能的话，还是得常回家看看，多想想故乡吧。估计有那么一个起点，就像阿基米德杠杆的支点，承载着你的过去，撬动着你的未来呢？
许久，我才从沉思中回过神来。用一种时尚的方式，为自己的思绪打上一个标签。
 {&#34;x&#34;:{&#34;options&#34;:{&#34;crs&#34;:{&#34;crsClass&#34;:&#34;L.CRS.EPSG3857&#34;,&#34;code&#34;:null,&#34;proj4def&#34;:null,&#34;projectedBounds&#34;:null,&#34;options&#34;:{}}},&#34;calls&#34;:[{&#34;method&#34;:&#34;addTiles&#34;,&#34;args&#34;:[&#34;http://webrd02.is.autonavi.com/appmaptile?lang=zh_cn&amp;size=1&amp;scale=1&amp;style=8&amp;x={x}&amp;y={y}&amp;z={z}&#34;,{&#34;minZoom&#34;:3,&#34;maxZoom&#34;:17,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false},null,{&#34;minZoom&#34;:0,&#34;maxZoom&#34;:18,&#34;tileSize&#34;:256,&#34;subdomains&#34;:&#34;abc&#34;,&#34;errorTileUrl&#34;:&#34;&#34;,&#34;tms&#34;:false,&#34;noWrap&#34;:false,&#34;zoomOffset&#34;:0,&#34;zoomReverse&#34;:false,&#34;opacity&#34;:1,&#34;zIndex&#34;:1,&#34;detectRetina&#34;:false,&#34;attribution&#34;:&#34;&amp;copy; amp.com&#34;}]},{&#34;method&#34;:&#34;addPopups&#34;,&#34;args&#34;:[31.618732,119.043838,&#34;Aha，我思故我在！&#34;,null,null,{&#34;maxWidth&#34;:300,&#34;minWidth&#34;:50,&#34;autoPan&#34;:true,&#34;keepInView&#34;:false,&#34;closeButton&#34;:false,&#34;className&#34;:&#34;&#34;}]}],&#34;limits&#34;:{&#34;lat&#34;:[31.618732,31.618732],&#34;lng&#34;:[119.043838,119.043838]}},&#34;evals&#34;:[],&#34;jsHooks&#34;:[]} </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不是归人 假装游客</title>
      <link>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E6%88%91%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%BD%92%E4%BA%BA-%E5%81%87%E8%A3%85%E6%B8%B8%E5%AE%A2/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
以为是4个小时，结果昨晚只睡了2个小时，现在的我感觉有点酸爽，不过，心情要怎么形容呢？好像心里某个角落的小门被一点一点的打开了。
首先，面对乙方，放下固有防备，就像朋友一样聊聊天，也不会有什么损失不是么。再次，受益于对方的努力时，哪怕只是收获了一点点，也要诚心诚意感谢，不要吝啬自己的赞美。还有就是，不要放过任何一个感知这个世界的机会，哪怕只有短短两小时，也能银川市区打卡承天寺塔、鼓楼、步行街、南关清真大寺，装作玩了好几天的样子，很有成就感，嘻嘻。一路高跟鞋暴走，还带着大姨妈，我深深的感到自己是个汉子。9月初的银川不冷不热，一阵风过，拂一弯镰月，忘掉其他，带着一颗游玩的心。遇到的陌生，我都放在了心里，温热后存进记忆。
 事在人为，想获得什么，需要自己去争取，不能怕困难。景色虽美，如果不靠近，永远在别人的照片里，不能怕麻烦。另外，时间管控能力真的要加强，我拒绝接受第3次赶不上飞机的事情发生，嗯，不要！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>研究院的第一天</title>
      <link>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/03/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E9%99%A2%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9/</guid>
      <description>今天是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。
这天一大早，我就被起床的铃声惊醒。之所以说是惊醒，是因为今天早上是有使命的——送April去机场赶7:15的飞机。按时间推算，保守估计凌晨5:30就得出门。我在床上折腾了小半会儿，终于在5:00成功起床。比我早10来分钟的April现在已经在卫生间捯饬自己了。等到把自己整得人模狗样之后，就急匆匆的出门，此时已是5:45了。我载着April在机场高速上一路狂飙，内心喜忧参半，喜的是这个点路上的车不多，车开得十分通畅；忧的是不巧天降小雨，能见度不太高，且道路较天晴时滑，所以开车时也格外慎重，但最后竟然只用了20多分钟就赶到了机场。April还在路上感慨，我们家还真是非常适合出差，不多出点差还真有些对不住。
后来驱车前往研究院，雨却渐渐小了起来，车辆依旧不多，等到办公室坐下来的时候，时间才6:55。继续昨夜凌晨2:00还在做的PPT，很快上午的时光就偷偷溜走了，我还没来得及一撇。中午打算补个觉，去之前研究院石峰老师曾住过的那个单间，门牌号107的那间。目前钥匙还在石老师那里，只得让门口的保安用门卡来开门，我这才发现这个人才公寓有点半酒店半宿舍的特点。然而，结果却是因为没有通电，门卡已经没法开门了，最后只能换到其他房间临时应应急，就找到了206这间。开门后刚好发现里面有一人，是新入职的同事。还没有进门就感觉到了一种浓烈的味道扑鼻而来，就像是堆放了很久都没有洗的衣服的汗臭味。虽然内心不悦，但困意袭来，也就无所畏忌了。房间内放着两只木色的板床，我选择了靠窗的个，简单地把我仅有的一床被子，一半铺上做褥子，一半盖上做被子。又没有枕头，我就临时把装满衣服的袋子放在床头充当枕头。就这么简单对付了一下，睡得并不好。大约下午1:20我就自然醒了，最后赶在1:30准时到达研究院。
下午草草工作后，发现今晚住处还未解决，于是问财务小胡。因为是临时办公室，大家都在同一间，问题抛出后大家商量了一下，觉得有两种方案：①住酒店；②再买褥子及其他日用品，住宿舍。住酒店自然不持久，虽然比较方便。最后的选择是后者，小胡让财务小潘负责执行此事。同时，我也换到了205这间房间。等到晚上下班回到宿舍，我才发现这个更换是多么明智和幸运。房间依旧是有味道的，是一种莫名的但不恶心的味道，后来我才发现这是空气清新剂的味道。简单布置一下，竟然发现这个房间一下子温馨起来，仿佛回到了白衣飘飘的读书时代。虽然只是简单的采购了一些必需品，但我竟然发现除了没有电吹风外，我都想不到我还缺什么生活用品，就连我之前忘记说要买的洗衣服，居然之前的住户也给我留下了一些。这些事情竟然引起了我的一点小感动。
这就是我在研究院的第一天，也是很平常的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倒计时4小时睡眠前的短路和长路</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B64%E5%B0%8F%E6%97%B6%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%B7%AF%E5%92%8C%E9%95%BF%E8%B7%AF/</guid>
      <description>Your browser does not support the audio element. 
雨天，周一，开学，三大因素齐集，我果断选择了坐地铁。Tiger开车送我去地铁站，路上看到一辆四门Smart，我说，大、S，大傻！Tiger一脸懵地说，不是应该叫大聪明么？哈哈哈我想想也对。终于赶到地铁站，已经到了八点多钟，时间有点紧张，不过好歹进站了，不停地看手表、到站名，终于马上快到了。下车换乘，咦，怎么找不到4号线？WTF怎么是2号线！突然反应过来下错站了，新街口还是吸引力太大，刚还跟着人群挤得一身热闹。。。好的，所以早上直接迟到了，当然也没有赶上早饭:(
中午11点多就饿得不行，摸到食堂吃饭，一看这两天兴化特色菜，我竟然看到了螃蟹！一口气吃掉两盘，满足，只是看到明天的菜单，还有甲鱼，我就挪不开步子万分不想出差了。。。好像也没有做什么，东搞西搞竟然到了晚上9点多，头晕晕的想起来给绿植浇点水吧，毕竟接下来的几天我要在外面浪了。拿着水培的塑料漏就去接水，跑到卫生间感觉好像哪里有点不对？忘记带盛水的玻璃瓶了，尴尬。对于这样的一天，好像晚上拿公交卡刷小区门禁这样的事情已经不值一提了。
 偶然看到群里晒的好身材照片，好像想起来不知道从那天开始，大家都开始在晒自己的健身计划，可能掉肉增肌的快慢，已经算是这个世界上对于努力回报的最直接的一种呈现方式了吧。毕竟，你不知道你的同龄人把时间和汗水放到了哪里，毕竟有很多事并不像健身这么有即刻回报。然而，就算是这么一件还算“公允”的交易，也并没有很多人可以坚持到最后，哪怕是消费完所有的私教课（没错此处为自我批评）。所以，我决定不再羡慕别人的马甲线，我要让你们来羡慕我的马甲线（就这么愉快的决定了）。
 只是，看着银行卡里的余额觉得有慌，正是青黄不接的时候，想到马上出差的一群人机票和住宿要垫钱，平生第一次脑海中浮现“借钱”二字。甚至迅速过了一遍，可能会找谁去借，已经混到这种地步了，惨。后来打开另一张卡的网上银行一查，还好还好，还能坚强地活一段时间。不过，一直以来对金钱和物质并无任何想法的我，是不是真的考虑要把“赚钱”两个字提上日程，并为之努力？我想，是时候了。
今天，Tiger办完离职手续，正式签约新东家。虽是走了一条意料之外的路，有些许无奈，有些许不甘，但在当下，我相信他的选择。因为我清楚地知道，6年后的他，已经清晰地明白了自己想要追寻的是什么，并且有勇气不妥协地大步走向自己想要的远方。我知道，接下来的时光，可能还是会不那么好过。我记得，在一个阳光明媚的下午，还在上初中的我在家里的阳台上啃着甘蔗，由于快频率的咀嚼导致我的上下颚都无法正常开合，动一下就疼，但我还是觉得那天很美好，因为吐出甘蔗渣，嚼出甘蔗汁流到了心里，真甜。我相信，带着对那一抹甜头的期盼，用心咀嚼生活的痛，便也能够感受这其中的乐趣和力量。
   没有洗澡，行礼还没收，明早4点半要起床，目测今晚能睡三四个小时？Anyway, 以后的时间管理能力还是有待提高（已经提醒多次不多这一次然好像并无用），保证睡眠，才能充满活力地感受生活不是么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，南大</title>
      <link>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/02/%E5%88%AB%E4%BA%86%E5%8D%97%E5%A4%A7/</guid>
      <description>在我看来，今天是我在南大的最后一天。事实上，我的南大工作人员的身份在八月初的时候就已经结束了，但因为各种原因，我还一直在南大工作着，直到上周我还在带学生实习，其实与其说是“带”，还不如说是“代”。然而直到今天，我终于打算注销掉我南大校园卡，停掉南大的校园网。没有这两样东西，可以说，我已经失去了在南大生存的基本条件了。而注销掉校园卡之后，我已经无法正常进出环境学院的大楼，被一排门禁挡住了去路，还只得求助于一个学生，而他正好是我前两天带过的一个学生。虽然我跟南大之间实质上以及形式上的联系已经被切断了，但是我知道我跟她的缘分并未有尽，我还会一直以一种局外人的身份，做一些事情，一些十分重要又不那么重要的事情。
事实上，从一开始，我就是局外人。在南大工作的六年，历经了两个聘期，第一个聘期是助理研究员的岗位，第二个聘期是副研究员的岗位。局内人都知道，如果不转岗，那就始终只是外人，没有身份的外人。而要转岗，唯一的途径似乎就是所谓的成果——论文，高水平的论文。在南大，没有钱也能够活，但是没有论文只能死。论文是每个人的命根，也是每个人的资本。当初来南大的时候，我是过于相信自己了，觉得自己至少拥有获取这些资本的本事。然而，至少眼下的事实证明，我是这场角逐中的loser，甚至我连角逐的资格都是自以为有的。我以为命运是掌握在自己手中，然而却只能像海草一样随波飘摇。我能选择的，就是把手上的事情做好，如果我还想继续玩这场游戏的话。
但是，游戏的结束也是不以人的意志为转移的，这就像《时间规划局》那样，时间没了，游戏也就结束了。游戏结束并不意味着人生结束，南大的游戏再怎么说也只是有限游戏，然而人生的游戏则是一场无限游戏，生命不息，游戏不止。这一点我很早也认识了，并以此为激励，不断鞭策自己：只要我还活着，我就还没有输。这也是我相信我能一直活下去的理由了，因为只要我还不想输，我就必须还得活着。
是的，我还活着，不管是痛苦地活着，还是快乐的活着，至少我还活着，对于我而言，活着就是我最大的资本，活着就意味着，我还有时间。Better late than never！晚一点可以，好过连机会都没有吧，而活着就意味着机会，活着就意味着可能性。
离开南大，我内心是矛盾的。我不愿面对我失落的过去，因此用离开当做逃避也算是一种自我解脱；但是毕竟问题还是问题，问题没有解决，离开又何尝不让人感伤呢，特别是以这种藕断丝连的方式离开，更是让人觉得惆怅。
解铃还须系铃人吧！问题本事也许是最好的良药，任何回避就只能让自己的病情更糟。我现在能做的，就是加大剂量，以毒攻毒。这又让我想起狼人杀中的女巫，她手中既有一瓶良药，也有一瓶毒药。然而，殊不知，这所谓的良药，也能杀人，所谓的毒药，也能救人。而怎么选择，也就决定了后来的一切。而这一切，只有经历之后才能够得知，才能够体会。
我并不后悔我的选择，如果说有些什么的话，那就是遗憾吧。至少我没有荒废我的时光，至少我努力让自己变得更强，至少我依旧斗志昂扬。
别了，南大！你也许只是我人生中的匆匆过客，但是我依旧相信，每一次的离别，都是为了下次更好的相聚。下一次，或许会以一种更加优雅的姿态，经历一场华丽丽的擦肩而过，然后蓦然回首，相顾无言，风轻云淡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一杯秋凉，一盏烈酒</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%80%E6%9D%AF%E7%A7%8B%E5%87%89%E4%B8%80%E7%9B%8F%E7%83%88%E9%85%92/</guid>
      <description>9月1日，全国开学，走在街上，成群结队穿着校服的新鲜人儿，笑着闹着，说着假期趣事，谈着明日课程，看到崭新的日子在他们的眼里发着光。
早上约好发型师，治一治我的自然卷，头发一根根被液体浸透，再冲上直板夹蒸上一通桑拿，刘海儿再也不学花轮同学。弄好头发，一路狂飙到公司，还好赶上午饭末班车，吃完来到办公室，打开电脑，看看文档，想想心事，看到同事领来可爱的小朋友，虽然害羞到不敢和我打招呼，但也是满脸微笑心情大好。因为下雨，未能把车送到店里贴拉花，下周出差，可能一拖又要许久。下楼插卡，咦，取款机出钱口的铁架上沾满了红色的粉末，啊，那是钱的味道呀！带上红包，去会所探望新晋妈妈的好友，宝贝才来到这个世界20多天，一头乌黑的头发，眼睛都不带眨地好奇张望，想哭时哭，想笑时笑，他才是时间账户余额满满的富有人呀！
 还剩些时间正好晚饭，约来Tiger，本想去哥老官尝鲜，取号提请前方还有499桌，遁走。转战捞王，一不留神又吃到撑，可是又意犹未尽，总觉得今天是个新的开始，是我们@TheMoment开张的日子，不是得搞点氛围？走两步来到Blue frog，点上一杯Golden Ferris Wheel，八点前点单还能续一杯，意外收获。一杯秋凉下肚，一抹醉红上头，第二杯连哄带骗让Tiger喝下，哈哈哈，可是我有点担心他又会肚子不舒服。许久未出来喝酒，环顾四周，妆容精致的各种类型的美丽妹子把我包围，感叹生活真是colorful，我如果是个男生，也挺好的不是么！
 今天不是个节日，但于我而言，我期望今天是一个新的开始，我不想再藏起自己的触角，不想再一人消化情绪，不想再对空思考。今天开始，我要用力让鲜活的生命在我体内流动，让你知晓并更了解我是怎样的我，对于未来的故事我们一起去记录。世界很大，牵我走可好？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>万事开头难</title>
      <link>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/01/%E4%B8%87%E4%BA%8B%E5%BC%80%E5%A4%B4%E9%9A%BE/</guid>
      <description>今天是@TheMoment博客开张的第一天，也是今年各大学校开学的第一天，是一个值得纪念的日子。能建立Tiger和April的一个共同的博客空间一直是我的一个想法，但这个想法直到今天才开始实施，可谓“万事开头难”。
无须华丽的辞藻，但求真实的情感。我希望通过这样一个博客空间，能够记录我们的日常，留下过去对人生的思考感悟、当下的纠结反复、未来的期许向往。人生最真切的情感，往往只在刹那之间，稍纵即逝。若没有某种方式记录下来，或许回忆难再，留下的只是空虚和悔恨。我不希望我们的记忆是灰暗的，也不希望我们的记忆是一片空白。为了挽回逝去的时光，我们必须行动，就在此时，就在此刻，@TheMoment。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>